\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm, physics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{setspace}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{siunitx}
\DeclareSIUnit{\year}{yr}
\DeclareSIUnit{\parsec}{pc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{fancyhdr}

\geometry{margin=2cm}

% Kopf- und Fußzeilen
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{Johann Pascher}
\fancyhead[R]{Zeit-Masse-Dualität}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

% Inhaltsverzeichnis-Formatierung
\renewcommand{\cftsecfont}{\color{blue}}
\renewcommand{\cftsubsecfont}{\color{blue}}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\color{blue}}
\renewcommand{\cftsubsecpagefont}{\color{blue}}
\setlength{\cftsecindent}{1cm}
\setlength{\cftsubsecindent}{2cm}

% Farbige Links im Inhaltsverzeichnis und Dokument
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks=true,
	linkcolor=blue,
	filecolor=blue,
	citecolor=blue,
	urlcolor=blue,
	bookmarks=true,
	bookmarksopen=true,
	pdftitle={''Dunkle Energie im T0-Modell: Eine mathematische Analyse der Energiedynamik''},
	pdfauthor={Johann Pascher}
}

% cleveref muss nach hyperref geladen werden
\usepackage{cleveref}

% Theorem-Stile
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Korollar}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definition}[theorem]
\newtheorem{example}{Beispiel}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Bemerkung}
\renewcommand{\proofname}{Beweis}

% Benutzerdefinierte Befehle (konsistent mit anderen Dokumenten)
\newcommand{\Tfield}{T(x)}
\newcommand{\DcovT}[1]{\Tfield D_\mu #1 + #1 \partial_\mu \Tfield}
\newcommand{\DhiggsT}{\Tfield (\partial_\mu + ig A_\mu) \Phi + \Phi \partial_\mu \Tfield}
\newcommand{\betaT}{\beta_{\text{T}}}
\newcommand{\alphaEM}{\alpha_{\text{EM}}}
\newcommand{\alphaW}{\alpha_{\text{W}}}
\newcommand{\Mpl}{M_{\text{Pl}}}
\newcommand{\Tzerot}{T_0(\Tfield)}
\newcommand{\Tzero}{T_0}
\newcommand{\vecx}{\vec{x}}
\newcommand{\gammaf}{\gamma_{\text{Lorentz}}}

\begin{document}
	
	\title{''Dunkle Energie im T0-Modell: \\Eine mathematische Analyse der Energiedynamik''}
	\author{Johann Pascher}
	\date{30. März 2025}
	\maketitle
	
	\begin{abstract}
		Diese Arbeit entwickelt eine detaillierte mathematische Analyse der dunklen Energie im Rahmen des T0-Modells mit absoluter Zeit und variabler Masse. Im Gegensatz zum \(\Lambda\)CDM-Standardmodell wird die dunkle Energie nicht als treibende Kraft der kosmischen Expansion betrachtet, sondern entsteht als dynamischer Effekt des Energieaustauschs in einem statischen Universum, vermittelt durch das intrinsische Zeitfeld \(\Tfield\). Das Dokument baut auf Grundlagen aus \cite{pascher_params_2025} und der Gravitationstheorie aus \cite{pascher_galaxies_2025} auf, charakterisiert Energietransferraten, analysiert das radiale Dichteprofil der dunklen Energie und erklärt die beobachtete Rotverschiebung als Ergebnis des Energieverlusts von Photonen an dieses Feld (siehe \cite{pascher_messdifferenzen_2025}). Experimentelle Tests zur Unterscheidung dieser Interpretation vom Standardmodell schließen die Analyse ab.
	\end{abstract}
	
	\tableofcontents
	\newpage
	
	%======================= TEIL 1: EINLEITUNG ========================
	\section{Einleitung}
	
	Die Entdeckung der beschleunigten kosmischen Expansion durch Supernova-Beobachtungen in den späten 1990er Jahren führte zur Einführung der dunklen Energie als dominanter Bestandteil des Universums im \(\Lambda\)CDM-Standardmodell, wo sie als kosmologische Konstante (\(\Lambda\)) mit negativem Druck modelliert wird und etwa 68\% des Energieinhalts ausmacht. Diese Arbeit verfolgt einen alternativen Ansatz innerhalb des T0-Modells, basierend auf der Zeit-Masse-Dualität (siehe \cite{pascher_params_2025}, Abschnitt ''Zeit-Masse-Dualität''). Hier ist die Zeit absolut, und die Masse variiert, wobei die dunkle Energie keine separate Entität ist, die die Expansion antreibt, sondern ein emergenter Effekt des intrinsischen Zeitfeldes \(\Tfield\). Die kosmische Rotverschiebung wird nicht durch räumliche Expansion erklärt, sondern durch den Energieverlust von Photonen an \(\Tfield\), wie in \cite{pascher_messdifferenzen_2025} (Abschnitt ''Energieverlust und Rotverschiebung'') und \cite{pascher_temp_2025} (Abschnitt ''Temperaturskalierung'') detailliert beschrieben. Die Energiedynamik wird im Folgenden mathematisch analysiert, wobei auf etablierte Ableitungen wie die Gravitationstheorie in \cite{pascher_galaxies_2025} und Parameter in \cite{pascher_params_2025} Bezug genommen wird. Experimentelle Tests zur Unterscheidung vom Standardmodell schließen die Arbeit ab.
	
	%======================= TEIL 2: MATHEMATISCHE GRUNDLAGEN ========================
	\section{Mathematische Grundlagen des T0-Modells}
	
	\subsection{Zeit-Masse-Dualität}
	
	Das T0-Modell postuliert eine Dualität zwischen Zeit und Masse, die zwei Beschreibungen ermöglicht:
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Standardansicht}: Zeitdilatation (\(t' = \gamma t\)), konstante Ruhemasse (\(m_0\)).
		\item \textbf{T0-Modell}: Absolute Zeit (\(T_0\)), variable Masse (\(m = \gamma m_0\)).
	\end{enumerate}
	Die vollständige Ableitung und Transformationen sind in \cite{pascher_params_2025} (Abschnitt ''Zeit-Masse-Dualität'') und \cite{pascher_galaxies_2025} (Abschnitt ''Grundlagen'') angegeben. Eine Übersicht gibt die Tabelle:
	
	\begin{table}[h]
		\centering
		\begin{tabular}{|l|c|c|}
			\hline
			\textbf{Größe} & \textbf{Standardansicht} & \textbf{T0-Modell} \\
			\hline
			Zeit & \(t' = \gamma t\) & \(t = \text{const.}\) \\
			Masse & \(m = \text{const.}\) & \(m = \gamma m_0\) \\
			Intrinsische Zeit & \(T = \frac{\hbar}{m c^2}\) & \(T = \frac{\hbar}{\gamma m_0 c^2}\) \\
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Transformationen im T0-Modell (siehe \cite{pascher_params_2025})}
	\end{table}
	
	\subsection{Intrinsische Zeit}
	
	Die intrinsische Zeit \(\Tfield\) ist zentral für das T0-Modell:
	
	\begin{definition}[Intrinsische Zeit]
		Für ein Teilchen mit Masse \(m\):
		\begin{equation}
			\Tfield = \frac{\hbar}{m c^2}
		\end{equation}
		Die Ableitung ist in \cite{pascher_params_2025} (Abschnitt ''Definition der intrinsischen Zeit'') detailliert beschrieben.
	\end{definition}
	
	\begin{corollary}[Skalarfeld]
		Als Feld:
		\begin{equation}
			\Tfield = \frac{\hbar}{y \langle\Phi\rangle c^2}
		\end{equation}
		Details zum Higgs-Feld sind in \cite{pascher_higgs_2025} (Abschnitt ''Higgs-Mechanismus'') zu finden.
	\end{corollary}
	
	\subsection{Modifizierte Ableitungsoperatoren}
	
	Die Operatoren wurden in \cite{pascher_lagrange_2025} (Abschnitt ''Lagrange-Formulierung'') eingeführt:
	
	\begin{definition}[Modifizierte Zeitableitung]
		\begin{equation}
			\partial_{t/T} = T \frac{\partial}{\partial t}
		\end{equation}
	\end{definition}
	
	\begin{definition}[Kovariante Ableitung]
		Für ein Feld \(\Psi\):
		\begin{equation}
			D_{T,\mu} \Psi = \Tfield D_\mu \Psi + \Psi \partial_\mu \Tfield
		\end{equation}
	\end{definition}
	
	\begin{definition}[Higgs-Feld-Ableitung]
		\begin{equation}
			D_{T,\mu} \Phi = \DhiggsT
		\end{equation}
	\end{definition}
	
	%======================= TEIL 3: FELDGLEICHUNGEN ========================
	\section{Modifizierte Feldgleichungen für dunkle Energie}
	
	\subsection{Modifizierte Lagrange-Dichte}
	
	Die Lagrange-Dichte wird in \cite{pascher_lagrange_2025} (Abschnitt ''Gesamt-Lagrange-Dichte'') abgeleitet:
	
	\begin{equation}
		\mathcal{L}_{\text{Total}} = \mathcal{L}_{\text{Boson}} + \mathcal{L}_{\text{Fermion}} + \mathcal{L}_{\text{Higgs-T}} + \mathcal{L}_{\text{intrinsisch}}
	\end{equation}
	
	Mit:
	\begin{align}
		\mathcal{L}_{\text{Boson}} &= -\frac{1}{4} F_{\mu\nu} F^{\mu\nu} \\
		\mathcal{L}_{\text{Fermion}} &= \bar{\psi} i \gamma^\mu \DcovT{\psi} - y_f \bar{\psi}_L \Phi \psi_R + \text{h.c.} \\
		\mathcal{L}_{\text{Higgs-T}} &= (D_{T,\mu} \Phi)^\dagger (D_{T,\mu} \Phi) - V(\Tfield, \Phi)
	\end{align}
	
	Mit dem Higgs-Potential:
	\begin{equation}
		V(\Tfield, \Phi) = -\mu^2 \Phi^\dagger \Phi + \lambda (\Phi^\dagger \Phi)^2
	\end{equation}
	
	Und der Lagrange-Dichte des intrinsischen Zeitfeldes:
	\begin{equation}
		\mathcal{L}_{\text{intrinsisch}} = \frac{1}{2} \partial_\mu \Tfield \partial^\mu \Tfield - \frac{1}{2}\Tfield^2 - \frac{\rho}{\Tfield}
	\end{equation}
	
	\subsection{Dunkle Energie als emergenter Effekt}
	
	Dunkle Energie entsteht aus \(\Tfield\)-Variationen, wie in \cite{pascher_galaxies_2025} (Abschnitt ''Emergente Gravitation'') beschrieben:
	
	\begin{equation}
		\rho_{\text{DE}}(r) \approx \frac{1}{2} (\nabla \Tfield)^2
	\end{equation}
	
	Details zu \(\kappa\) finden sich in \cite{pascher_params_2025} (Abschnitt ''Parameterableitungen'').
	
	\subsection{Energiedichteprofil}
	
	Die Energiedichte des Zeitfeldgradienten kann angenähert werden als:
	\begin{equation}
		\rho_{\text{DE}}(r) \approx \frac{1}{2} (\nabla \Tfield)^2
	\end{equation}
	Siehe \cite{pascher_galaxies_2025} (Abschnitt ''Energiedichte'').
	
	\subsection{Emergente Gravitation}
	
	\begin{theorem}[Emergenz der Gravitation]
		\begin{equation}
			\nabla \Tfield = -\frac{\hbar}{m^2 c^2} \nabla m \sim \nabla \Phi_g
		\end{equation}
		Vollständige Ableitung in \cite{pascher_galaxies_2025} (Abschnitt ''Emergente Gravitation'').
	\end{theorem}
	
	\begin{proof}
		In Regionen mit Gravitationspotential \(\Phi_g\) variiert die effektive Masse als:
		\begin{equation}
			m(\vec{r}) = m_0 \left(1 + \frac{\Phi_g(\vec{r})}{c^2}\right)
		\end{equation}
		
		Daher:
		\begin{equation}
			\nabla m = \frac{m_0}{c^2} \nabla \Phi_g
		\end{equation}
		
		Einsetzen in den Gradienten des intrinsischen Zeitfeldes:
		\begin{equation}
			\nabla \Tfield = -\frac{\hbar}{m^2 c^2} \cdot \frac{m_0}{c^2} \nabla \Phi_g
		\end{equation}
	\end{proof}
	
	Die Feldgleichung für das intrinsische Zeitfeld ist:
	\begin{equation}
		\nabla^2 \Tfield = -\kappa \rho(\vecx) \Tfield^2
	\end{equation}
	
	In natürlichen Einheiten mit G = 1 lautet die Poisson-Gleichung:
	\begin{equation}
		\nabla^2 \Phi = 4\pi \rho
	\end{equation}
	
	%======================= TEIL 4: ENERGIETRANSFER UND ROTVERSCHIEBUNG ========================
	\section{Energietransfer und Rotverschiebung}
	
	\subsection{Photonen-Energieverlust}
	
	Rotverschiebung resultiert aus Energieverlust, abgeleitet in \cite{pascher_messdifferenzen_2025} (Abschnitt ''Energieverlust''):
	
	\begin{equation}
		\frac{d E_{\gamma}}{d x} = -\alpha E_{\gamma}, \quad E_{\gamma}(x) = E_{\gamma,0} e^{-\alpha x}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		1 + z = e^{\alpha d}, \quad \alpha = \frac{H_0}{c}
	\end{equation}
	
	Details zu \(\alpha\) in \cite{pascher_params_2025} (Abschnitt ''Ableitung von \(\alpha\)'').
	
	\subsection{Modifizierte Energie-Impuls-Beziehung}
	
	\begin{theorem}[Energie-Impuls-Beziehung]
		\begin{equation}
			E^2 = p^2 + m^2 + \alpha_c \frac{p^4}{E_P^2}
		\end{equation}
		Siehe \cite{pascher_photons_2025} (Abschnitt ''Physik jenseits der Lichtgeschwindigkeit'').
	\end{theorem}
	
	\begin{theorem}[Wellenlängenabhängigkeit]
		\begin{equation}
			z(\lambda) = z_0 (1 + \betaT^{\text{nat}} \ln(\lambda/\lambda_0))
		\end{equation}
		Mit \(\betaT^{\text{nat}} = 1\) in natürlichen Einheiten (siehe \cite{pascher_params_2025}).
	\end{theorem}
	
	\subsection{Energiebilanzgleichung}
	
	\begin{equation}
		\rho_{\text{total}} = \rho_{\text{Materie}} + \rho_{\gamma} + \rho_{\text{DE}} = \text{const.}
	\end{equation}
	
	\begin{align}
		\frac{d \rho_{\text{Materie}}}{d t} &= -\alpha \rho_{\text{Materie}} \\
		\frac{d \rho_{\gamma}}{d t} &= -\alpha \rho_{\gamma} \\
		\frac{d \rho_{\text{DE}}}{d t} &= \alpha (\rho_{\text{Materie}} + \rho_{\gamma})
	\end{align}
	Siehe \cite{pascher_messdifferenzen_2025} (Abschnitt ''Energiebilanz'').
	
	%======================= TEIL 5: PARAMETER ========================
	\section{Quantitative Bestimmung der Parameter}
	
	\subsection{Parameter in natürlichen Einheiten}
	
	\begin{theorem}[Schlüsselparameter]
		\begin{align}
			\kappa &= \betaT^{\text{nat}} \frac{y v}{r_g^2} = \frac{y v}{r_g^2} \\
			\alpha &= \frac{\lambda_h^2 v}{L_T} \\
			\betaT^{\text{nat}} &= \frac{\lambda_h^2 v^2}{16\pi^3 m_h^2 \xi} = 1
		\end{align}
		Ableitung in \cite{pascher_params_2025} (Abschnitt ''Parameterableitungen'').
	\end{theorem}
	
	\subsection{Gravitationspotential}
	
	\begin{theorem}[Gravitationspotential]
		\begin{equation}
			\Phi(r) = -\frac{M}{r} + \kappa r
		\end{equation}
		Siehe \cite{pascher_galaxies_2025} (Abschnitt ''Modifiziertes Gravitationspotential'').
	\end{theorem}
	
	%======================= TEIL 6: BEOBACHTUNGEN UND TESTS ========================
	\section{Dunkle Energie und kosmologische Beobachtungen}
	
	\subsection{Typ-Ia-Supernovae}
	
	\begin{equation}
		d_L = \ln(1+z) (1+z)
	\end{equation}
	Siehe \cite{pascher_messdifferenzen_2025} (Abschnitt ''Supernovae'').
	
	\subsection{Energiedichteparameter}
	
	\begin{equation}
		\Omega_{DE}^{\text{eff}} \approx \frac{3 \kappa}{R_U H_0^2} \approx 0.68
	\end{equation}
	
	\section{Experimentelle Tests}
	
	\subsection{Feinstrukturkonstante}
	
	\begin{equation}
		\frac{d \alpha_{\text{EM}}}{d t} \approx 10^{-18}
	\end{equation}
	Siehe \cite{pascher_photons_2025} (Abschnitt ''Experimentelle Verifikation'').
	
	\subsection{Umgebungsabhängige Rotverschiebung}
	
	\begin{equation}
		\frac{z_{\text{Cluster}}}{z_{\text{Void}}} \approx 1 + 0.003
	\end{equation}
	
	\subsection{Differentielle Rotverschiebung}
	
	\begin{equation}
		\frac{z(\lambda_1)}{z(\lambda_2)} \approx 1 + \betaT^{\text{nat}} \frac{\lambda_1 - \lambda_2}{\lambda_0} = 1 + \frac{\lambda_1 - \lambda_2}{\lambda_0}
	\end{equation}
	
	\section{Ausblick und Zusammenfassung}
	
	Das T0-Modell bietet einen Rahmen für ein statisches Universum, in dem dunkle Energie aus \(\Tfield\) entsteht. Zukünftige Tests (z.B. Euclid) können es validieren.
	
	\begin{thebibliography}{99}
		\bibitem{pascher_galaxies_2025} Pascher, J. (2025). \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/tree/main/2/pdf/Deutsch/MassVarGalaxien.pdf}{''Massenvariation in Galaxien: Eine Analyse im T0-Modell mit emergenter Gravitation''}. 30. März 2025.
		\bibitem{pascher_messdifferenzen_2025} Pascher, J. (2025). \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/tree/main/2/pdf/Deutsch/MessdifferenzenT0Standard.pdf}{''Kompensatorische und additive Effekte: Eine Analyse der Messdifferenzen zwischen dem T0-Modell und dem \(\Lambda\)CDM-Standardmodell''}. 2. April 2025.
		\bibitem{pascher_temp_2025} Pascher, J. (2025). \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/tree/main/2/pdf/Deutsch/NatEinheitenAlpha1.pdf}{''Anpassung der Temperatureinheiten in natürlichen Einheiten und CMB-Messungen''}. 2. April 2025.
		\bibitem{pascher_params_2025} Pascher, J. (2025). \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/tree/main/2/pdf/Deutsch/ZeitMasseT0Params.pdf}{''Zeit-Masse-Dualitätstheorie (T0-Modell): Herleitung der Parameter \(\kappa\), \(\alpha\) und \(\beta\)''}. 4. April 2025.
		\bibitem{pascher_lagrange_2025} Pascher, J. (2025). \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/tree/main/2/pdf/Deutsch/MathZeitMasseLagrange.pdf}{''Von der Zeitdilatation zur Massenvariation: Mathematische Kernformulierungen der Zeit-Masse-Dualitätstheorie''}. 29. März 2025.
		\bibitem{pascher_higgs_2025} Pascher, J. (2025). \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/tree/main/2/pdf/Deutsch/MathHiggsZeitMasse.pdf}{''Mathematische Formulierung des Higgs-Mechanismus in der Zeit-Masse-Dualität''}. 28. März 2025.
		\bibitem{pascher_photons_2025} Pascher, J. (2025). \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/tree/main/2/pdf/Deutsch/DynMassePhotonenNichtlokal.pdf}{''Dynamische Masse von Photonen und ihre Implikationen für Nichtlokalität im T0-Modell''}. 25. März 2025.
	\end{thebibliography}
	
\end{document}