
	
	\chapter{Die Koide-Massenformel in der fraktalen T0-Geometrie}
	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel untersucht die empirische Koide-Formel im Rahmen der FFGFT und zeigt, wie die Exponenten-Struktur der Teilchenmassen eine natürliche Verbindung zur \(g\)-\(2\)-Anomalie herstellt.
	
	\subsection*{Die Koide-Relation}
	
	Die Koide-Relation verbindet die Massen der drei geladenen Leptonen:
	
	\begin{equation}
		Q = \frac{m_e + m_\mu + m_\tau}{(\sqrt{m_e} + \sqrt{m_\mu} + \sqrt{m_\tau})^2} \approx \frac{2}{3}.
	\end{equation}
	
	Experimentell gilt \(Q = 0{,}6666605\), eine Abweichung von nur \(6 \times 10^{-6}\) von \(2/3\). Diese Relation ist im Standardmodell unerklärt.
	
	\textbf{Einheitenprüfung (Koide-Verhältnis):}
	\[
	[Q] = \frac{\si{\kilo\gram}}{(\si{\kilo\gram^{1/2}})^2} = \text{dimensionslos}.
	\]
	
	\subsection*{T0-Motivation: Exponenten-Struktur}
	
	In der FFGFT folgen die Leptonenmassen einer Exponenten-Hierarchie (Dok~007):
	
	\begin{equation}
		m_i \propto \xi_0^{p_i}, \quad p_i = \left(\frac{3}{2},\; 1,\; \frac{2}{3}\right).
	\end{equation}
	
	Die Schrittweite zwischen den Generationen beträgt \(\Delta p = 1/3 = 1/D\) — die inverse Raumdimension. Diese regelmäßige Struktur motiviert, warum \(Q \approx 2/3\): Die Exponenten-Abstände sind geometrisch gleichmäßig.
	
	\textbf{Wichtige Einschränkung:} Die Koide-Relation \(Q = 2/3\) ist eine empirische Beobachtung. Die FFGFT \emph{motiviert} sie durch die \(1/3\)-Schrittweite der Exponenten-Hierarchie, liefert aber keine geschlossene analytische Ableitung, die \(Q = 2/3\) exakt beweist. Eine vollständige Ableitung würde die Eigenvektor-Darstellung der Flavour-Mischungsmatrix erfordern (Dok~007), was über den Rahmen dieses Kapitels hinausgeht.
	
	\subsection*{Eigenvektor-Darstellung}
	
	Die Massen der geladenen Leptonen folgen der Koide-Relation via Eigenvektor-Darstellung (Dok~007, Brannen 2005):
	
	\begin{equation}
		\begin{pmatrix}
			\sqrt{m_e} \\
			\sqrt{m_\mu} \\
			\sqrt{m_\tau}
		\end{pmatrix}
		= \mathbf{U} \cdot \begin{pmatrix}
			m_1 \\
			m_2 \\
			m_3
		\end{pmatrix},
	\end{equation}
	
	wobei \(\mathbf{U}\) die unitäre Flavour-Mischungsmatrix (CKM/PMNS-Analogon) ist. Die \(Q = 2/3\)-Eigenschaft folgt aus der Struktur von \(\mathbf{U}\).
	
	\subsection*{Kleine Abweichungen durch Fraktalität}
	
	Fraktale Perturbationen \(\delta_i \approx \xi \cdot \Delta k\) verschieben die Phasen minimal:
	
	\begin{equation}
		\Delta Q \approx \xi^2 \sum_i (\delta_i / \theta_0)^2 \approx 10^{-8} \ bis \ 10^{-7}.
	\end{equation}
	
	Diese winzige Korrektur liegt innerhalb der aktuellen Messunsicherheit von \(\pm 10^{-5}\).
	
	\subsection*{Erweiterung auf andere Teilchen}
	
	Analoge Relationen gelten für Up-Quarks (mit starker Kopplung):
	
	\begin{equation}
		Q_{\text{up}} \approx \frac{2}{3} + \xi \cdot \alpha_s(\mu).
	\end{equation}
	
	Für Neutrinos (Dok~007): \(Q_\nu \approx 2/3\) mit \(\Delta Q_\nu < 1\%\), direkt verknüpft mit der PMNS-Mischung. Zukünftige Präzisionsmessungen können diese testen.
	
	\subsection*{Vergleich mit anderen Ansätzen}
	
	\begin{center}
		\small
		\resizebox{\textwidth}{!}{%
			\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
				\textbf{Andere Modelle} & \textbf{FFGFT (T0)} \\
				\hline
				Nur numerische Fits & Exponenten-Hierarchie mit \(\Delta p = 1/3\) \\
				Zusätzliche Parameter & Motiviert durch \(\xi\) und Raumdimension \\
				Nur Leptonen & Erweiterbar auf Quarks/Neutrinos \\
				Keine Begründung & Eigenvektor-Darstellung + fraktale Perturbation \\
			\end{tabular}%
		}
	\end{center}
	
	\subsection*{Schlussfolgerung zur Koide-Formel}
	
	Die FFGFT motiviert die Koide-Formel durch die Exponenten-Struktur \(p = 3/2,\; 1,\; 2/3\) mit der regelmäßigen Schrittweite \(\Delta p = 1/3 = 1/D\). Die vollständige Ableitung erfordert die Eigenvektor-Darstellung der Flavour-Mischungsmatrix. Die fraktale Perturbation durch \(\xi\) erzeugt Korrekturen \(\Delta Q \sim 10^{-8}\), konsistent mit der experimentellen Genauigkeit.
	
	\subsection*{Brücke von Massen zu \(g\)-\(2\)}
	
	Dieselbe \(1/3\)-Schrittweite taucht in der \(g\)-\(2\)-Anomalie-Hierarchie wieder auf (Dok~018). Die fraktalen Korrekturen zu den anomalen magnetischen Momenten der Leptonen lauten \(\Delta a_\ell = 4\pi/f^{p_\ell}\) mit denselben Exponenten \(p_\mu = 5/3\), \(p_\tau = 4/3\) (\(\Delta p = 1/3\)). Daraus folgt das \textit{exakte} Verhältnis:
	
	\begin{equation}
		\frac{\Delta a(\tau - \mu)}{\Delta a(\mu - e)} = f^{1/3} - 1 \approx 18{,}57
	\end{equation}
	
	\textit{Dieses Verhältnis ist mathematisch exakt, weil sich der geometrische Projektionsfaktor \(k_{\text{geom}}\) vollständig herauskürzt — es hängt nur von \(f = \xi^{-1} = 7500\) ab.}
	
	Aus den Massenformeln folgt \(m_\tau/m_\mu = (125/144) \cdot f^{1/3}\), aus den \(g\)-\(2\)-Formeln \(\Delta a(\tau{-}e)/\Delta a(\mu{-}e) = f^{1/3}\). Kombination ergibt die \textbf{Brückenformel} (Dok~018):
	
	\begin{equation}
		\boxed{\frac{\Delta a(\tau{-}e)}{\Delta a(\mu{-}e)} = \frac{144}{125} \cdot \frac{m_\tau}{m_\mu}}
	\end{equation}
	
	\textit{Das \(g\)-\(2\)-Verhältnis wird direkt durch das Massenverhältnis bestimmt. Kein \(\alpha\), kein \(k_{\text{eff}}\), kein \(K_{\text{frak}}\) — alles kürzt sich heraus. Dies ist die reinste Form der Massenformel-\(g\)-\(2\)-Verbindung.}
	
	Angewandt auf experimentelle Werte ergibt die Brückenformel eine parameterfreie Vorhersage:
	
	\begin{equation}
		a_\tau^{\text{T0}} = a_e^{\text{exp}} + \frac{144}{125} \cdot \frac{m_\tau}{m_\mu} \cdot \Delta a(\mu{-}e)^{\text{exp}} \approx 1{,}282 \times 10^{-3}
	\end{equation}
	
	\textit{Zum Vergleich: Das Standardmodell berechnet \(a_\tau^{\text{SM}} = 1{,}177 \times 10^{-3}\). Der Unterschied liegt im Verhältnis \(\Delta a(\tau{-}e)/\Delta a(\mu{-}e)\): T0 sagt \(19{,}4\), SM sagt \(2{,}8\) — Faktor~7, klar testbar bei Belle~II.}
	
	In T0 gelten für \(g\)-\(2\) vorrangig \textbf{Verhältnisse}:
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item \textbf{Absolute Werte:} \(\sim 2\%\) Abweichung (ideale Formel), \(\sim 0{,}01\%\) mit fraktaler Korrektur
		\item \textbf{Verhältnis \(\Delta a(\tau{-}\mu)/\Delta a(\mu{-}e)\):} Exakt \(= f^{1/3} - 1\), parameterunabhängig
		\item \textbf{Brücke zu Massen:} \(\Delta a(\tau{-}e)/\Delta a(\mu{-}e) = (144/125) \cdot m_\tau/m_\mu\), parameterunabhängig
	\end{itemize}
	


