\chapter{Das Neutrinomassen-Problem in der fraktalen T0-Geometrie}


	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel stellt die spekulative FFGFT-Hypothese zu Neutrinomassen dar: Neutrinos als ``fast masselose Photonen'' mit doppelter \(\xi\)-Unterdrückung. Der Ansatz ist kosmologisch kompatibel, steht aber in Spannung mit Standard-Oszillationsdaten. Die Referenzdokumente (Dok~007, 047) sind in dieser Bewertung transparent.
	
	\subsection*{Neutrinos als fast masselose Photonen}
	
	Die FFGFT-Hypothese basiert auf einer geometrischen Analogie: Neutrinos verhalten sich wie Photonen mit zwei Suppressionsfaktoren – ``fast masselos'' und ``schwach wechselwirkend'':
	
	\begin{equation}
		\boxed{m_\nu = \frac{\xi^2}{2} \cdot m_e = \frac{(4/30000)^2}{2} \cdot 0{,}511\text{ MeV} = 4{,}54\text{ meV}}
	\end{equation}
	
	Die doppelte \(\xi\)-Unterdrückung gibt zugleich die Geschwindigkeitsabweichung:
	
	\begin{equation}
		v_\nu = c \cdot \left(1 - \frac{\xi^2}{2}\right) \approx 0{,}9999999911 \cdot c, \quad \Delta v/c = 8{,}89 \times 10^{-9}.
	\end{equation}
	
	
	\subsection*{Kosmologische Kompatibilität}
	
	Die T0-Vorhersage erfüllt alle experimentellen Obergrenzen:
	
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lcc}
			\textbf{Grenze} & \textbf{Experiment} & \textbf{T0} \\
			\hline
			\(m_{\nu_e}\) & \(< 0{,}8\) eV (KATRIN) & 4,54 meV \\
			\(\Sigma m_\nu\) & \(< 0{,}12\) eV (Planck) & 13,6 meV \\
			\(\Sigma m_\nu\) & \(< 0{,}07\) eV (DESI+Planck) & 13,6 meV \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Die T0-Vorhersage liegt bei 11--20\% der kosmologischen Obergrenzen.
	
	\subsection*{Koide-Erweiterung: Quasi-entartetes Spektrum}
	
	Dok~007 erweitert die Grundhypothese durch eine Koide-artige Perturbation mit \(\delta \approx \xi^{1/3} \approx 0{,}051\), die ein quasi-entartetes Spektrum erzeugt:
	
\begin{equation}
	\begin{aligned}
		m_1 &\approx 4{,}20\text{ meV}, \\
		m_2 &\approx 4{,}54\text{ meV}, \\
		m_3 &\approx 5{,}12\text{ meV}, \\
		\Sigma m_\nu &= 13{,}86\text{ meV.}
	\end{aligned}
\end{equation}
	
	\textbf{Hinweis zum Koide-Quotienten:} Für ein quasi-entartetes Spektrum konvergiert der Koide-Quotient \(Q = \Sigma m / (\Sigma\sqrt{m})^2\) gegen \(1/3\), nicht gegen \(2/3\). Die T0-Neutrinomassen ergeben \(Q_\nu \approx 0{,}334\), was dieses mathematische Verhalten bestätigt. Der Wert \(Q = 2/3\) der geladenen Leptonen erfordert stark hierarchische Massen.
	
	\subsection*{Spannungspunkt: Oszillationsdaten}
	
	\textbf{Dies ist die zentrale Herausforderung der Hypothese.} Die experimentellen Massendifferenzen erfordern deutlich größere Massen als die T0-Vorhersage:
	
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lccc}
			& \textbf{Experiment} & \textbf{T0 (Koide)} & \textbf{Faktor} \\
			\hline
			\(\Delta m^2_{21}\) & \(7{,}53 \times 10^{-5}\) eV\(^2\) & \(2{,}97 \times 10^{-6}\) eV\(^2\) & 25\(\times\) \\
			\(\Delta m^2_{32}\) & \(2{,}44 \times 10^{-3}\) eV\(^2\) & \(5{,}60 \times 10^{-6}\) eV\(^2\) & 435\(\times\) \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Die Mindest-Massensumme aus Oszillationsdaten beträgt:
	
	\begin{itemize}
		\item Normale Hierarchie: \(\Sigma m_\nu \geq 58\) meV
		\item Invertierte Hierarchie: \(\Sigma m_\nu \geq 100\) meV
		\item T0-Vorhersage: \(\Sigma m_\nu = 14\) meV — Faktor 4--7 zu klein
	\end{itemize}
	
	Die FFGFT adressiert diese Spannung durch die Hypothese, dass Oszillationen nicht durch Massendifferenzen, sondern durch geometrische Phasen verursacht werden. Dieser Mechanismus ist spekulativ und nicht experimentell bestätigt.
	
	\subsection*{Geometrische Oszillationshypothese}
	
	Die T0-Hypothese postuliert gleiche Massen für alle Flavours mit geometrischen Phasenfaktoren als Oszillationsmechanismus:
	
	\begin{equation}
		\phi_{\text{geo}, i} \propto f(n, \ell, j) \cdot \frac{L}{E} \cdot \frac{1}{T_x}, \quad T_x = \frac{1}{m_\nu} \approx 220\text{ eV}^{-1} \approx 1{,}45 \times 10^{-13}\text{ s}
	\end{equation}
	
	mit \(f(n,\ell,j) = n^6/\ell^3\) (oder 1 für \(\ell = 0\)):
	
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lcccc}
			\textbf{Flavour} & \(n\) & \(\ell\) & \(j\) & \(f(n,\ell,j)\) \\
			\hline
			\(\nu_e\) & 1 & 0 & 1/2 & 1 \\
			\(\nu_\mu\) & 2 & 1 & 1/2 & 64 \\
			\(\nu_\tau\) & 3 & 2 & 1/2 & 91,125 \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\textbf{Warnung:} Dieser Ansatz widerspricht der etablierten Theorie, dass Oszillationen \(\Delta m^2_{ij} \neq 0\) erfordern. Er ist rein hypothetisch.
	
	\subsection*{Vergleich Standardmodell -- FFGFT}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			\textbf{Standardmodell} & \textbf{FFGFT (T0)} \\
			\hline
			Massen frei (Yukawa) & \(m_\nu = \xi^2/2 \cdot m_e\) (kein freier Parameter) \\
			Seesaw-Mechanismus & Doppelte \(\xi\)-Suppression \\
			\(\Delta m^2 \neq 0\) für Oszillationen & Geometrische Phasen (spekulativ) \\
			Drei Massenspektren möglich & Quasi-entartet erzwungen \\
			Majorana/Dirac offen & Nicht festgelegt \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\subsection*{Experimentelle Tests}
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{KATRIN-Upgrade:} Sensitivität \(\sim 0{,}2\) eV (noch zu grob für T0-Massen)
		\item \textbf{Euclid/DESI:} \(\Sigma m_\nu\)-Sensitivität \(\sim 0{,}02\) eV — könnte T0-Vorhersage (\(0{,}014\) eV) testen
		\item \textbf{Supernova-Neutrinos:} \(\Delta v/c \sim 10^{-8}\) potenziell messbar
		\item \textbf{Falsifikation:} Messung von \(\Sigma m_\nu > 0{,}03\) eV mit gleichzeitig bestätigten \(\Delta m^2\) würde die T0-Hypothese ausschließen
	\end{itemize}
	
	\subsection*{Schlussfolgerung}
	
	Die FFGFT-Neutrinohypothese hat eine elegante Struktur: eine einzige Formel \(m_\nu = \xi^2/2 \cdot m_e\) ohne freie Parameter, die kosmologisch kompatibel ist. Allerdings steht sie in erheblicher Spannung mit den experimentellen Oszillationsdaten (\(\Sigma m_\nu\) Faktor 4--7 zu klein) und erfordert einen unbestätigten geometrischen Oszillationsmechanismus. Die Referenzdokumente (Dok~007, 047) sind in dieser Einschätzung transparent und markieren den Ansatz als spekulativ.


