\chapter{Lepton- und Neutronenlebensdauern in der fraktalen T0-Geometrie}


	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel behandelt zwei Aspekte der Teilchenlebensdauern: (1)~Das Lebensdauer-Verhältnis \(\tau_\mu/\tau_\tau\) der geladenen Leptonen, das die FFGFT mit \(0{,}19\%\) Genauigkeit aus geometrischen Parametern ableitet (Dok~160), und (2)~die Neutronenlebensdauer-Diskrepanz, zu der die FFGFT eine qualitative Perspektive bietet.
	
	
	\subsection*{Teil I: Lepton-Lebensdauer-Verhältnis (Dok~160)}
	
	\subsubsection*{Grundformel}
	
	Das Verhältnis der Myon- zur Tau-Lebensdauer folgt aus der Fermi-Theorie:
	
	\begin{equation}
		\frac{\tau_\mu}{\tau_\tau} = \left(\frac{m_\tau}{m_\mu}\right)^5 \cdot \frac{f_{\tau \to e}}{f_{\mu \to e}} \cdot \frac{1}{BR(\tau \to e \nu \bar\nu)}
	\end{equation}
	
	wobei \(f\) die Phasenraumkorrekturen und \(BR\) das Verzweigungsverhältnis ist. Die fünfte Potenz des Massenverhältnisses stammt aus der \(G_F^2 m^5\)-Skalierung der schwachen Zerfallsbreite.
	
	\subsubsection*{Phasenraumkorrekturen}
	
	Die Funktion \(f(x) = 1 - 8x + 8x^3 - x^4 - 12x^2 \ln x\) mit \(x = (m_\text{Tochter}/m_\text{Mutter})^2\) ergibt:
	
	\begin{align}
		f_{\mu \to e} &= 0{,}999813, \quad f_{\tau \to e} = 0{,}999999, \quad f_{\tau \to \mu} = 0{,}972560.
	\end{align}
	
	\subsubsection*{T0-Bestimmung der hadronischen Rate}
	
	Der Schlüsselbeitrag der FFGFT ist die geometrische Bestimmung des hadronischen Verzweigungsverhältnisses \(R_\text{had} = \Gamma_\text{had}/\Gamma_e\):
	
	\begin{equation}
		\boxed{R_\text{had} = N_{c,\text{eff}} \cdot K_\text{frak} = \left(3 + \frac{D \cdot \xi^{1/4}}{2}\right) \cdot \frac{144}{125} = 3{,}642}
	\end{equation}
	
	Experimentell: \(R_\text{had}^\text{exp} = 3{,}636\). \textbf{Abweichung: \(+0{,}16\%\).}
	
	Die drei Komponenten:
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Starke Kopplungskonstante:} \(\alpha_s(m_\tau) = D \cdot \xi^{1/(D+1)} = 3 \cdot \xi^{1/4} = 0{,}3224\) (\(-2{,}3\%\) vom Experiment, innerhalb \(0{,}5\sigma\)). Der Vorfaktor \(D = N_c = 3\) entspricht den Farbladungen als räumliche Windungsdimensionen des Torus, der Exponent \(1/(D+1) = 1/4\) der Verdünnung über alle Raumzeit-Dimensionen.
		\item \textbf{Effektiver Farbfaktor:} \(N_{c,\text{eff}} = 3 + \alpha_s/2 = 3{,}161\)
		\item \textbf{Fraktaler Korrekturfaktor:} \(K_\text{frak} = 144/125 = 1{,}152\) — identisch mit dem Faktor in der Koide-Massenformel und der \(g\)-\(2\)-Brücke (Kap~24)
	\end{itemize}
	
	\subsubsection*{Ergebnis}
	
	\begin{equation}
		\frac{\tau_\mu}{\tau_\tau}\bigg|_\text{T0} = \left(\frac{m_\tau}{m_\mu}\right)^5 \cdot \frac{f_{\tau e}}{f_{\mu e}} \cdot \left(1 + \frac{f_{\tau\mu}}{f_{\tau e}} + R_\text{had}\right) = 7\,553\,123
	\end{equation}
	
	Experimentell: \(7\,567\,689\). \textbf{Abweichung: \(-0{,}19\%\).}
	
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lccc}
			\textbf{Größe} & \textbf{T0} & \textbf{Experiment} & \textbf{Abweichung} \\
			\hline
			\(\alpha_s(m_\tau)\) & 0,3224 & \(0{,}330 \pm 0{,}014\) & \(-2{,}3\%\) \\
			\(\tau_\mu/\tau_\tau\) & 7\,553\,123 & 7\,567\,689 & \(-0{,}19\%\) \\
			\(\tau_\tau\) & \(2{,}908 \times 10^{-13}\) s & \(2{,}903 \times 10^{-13}\) s & \(+0{,}17\%\) \\
			\(BR(\tau \to e)\) & \(17{,}81\%\) & \(17{,}82\%\) & \(-0{,}05\%\) \\
			\(BR(\tau \to \text{had})\) & \(64{,}87\%\) & \(64{,}79\%\) & \(+0{,}12\%\) \\
			\(R_\text{had}\) & 3,642 & 3,636 & \(+0{,}16\%\) \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Alle Vorhersagen stimmen auf besser als \(0{,}4\%\) mit dem Experiment überein. Eingaben: nur \(\xi = 4/30000\) und experimentelle Leptonmassen.
	
	\subsubsection*{Was \(K_\text{frak}\) absorbiert}
	
	Der Faktor \(K_\text{frak} = 144/125\) aus der Torus-Geometrie kodiert implizit die elektroschwachen Korrekturen (\(S_\text{EW} = 1{,}019\)), die CKM-Unitarität (\(|V_{ud}|^2 + |V_{us}|^2 = 0{,}998\)) und die höheren QCD-Ordnungen in einem einzigen geometrischen Verhältnis. Die SM-Rechnung mit voller perturbativer Reihe ergibt \(R_\tau^\text{SM} = 3{,}662\) (\(+0{,}73\%\)), während die T0-Formel \(3{,}642\) (\(+0{,}16\%\)) liefert.
	
	
	\subsection*{Teil II: Neutronenlebensdauer-Diskrepanz}
	
	\subsubsection*{Das Problem}
	
	Die Lebensdauer des freien Neutrons unterscheidet sich je nach Messmethode: Bottle-Experimente ergeben etwa \SI{879,5}{\second}, Beam-Experimente etwa \SI{888,0}{\second} — eine Differenz von rund \SI{8,5}{\second} (\(\sim 1\%\)).
	
	\subsubsection*{Qualitative FFGFT-Perspektive}
	
	\textbf{Wichtige Einschränkung:} Die technischen Referenzdokumente enthalten keine quantitative Behandlung der Neutronenlebensdauer-Diskrepanz. Die folgende Diskussion ist eine qualitative Überlegung im Rahmen der FFGFT.
	
	In der FFGFT ist das Vakuumfeld \(\Phi = \rho(x,t)e^{i\theta(x,t)}\) dynamisch und prinzipiell umgebungsabhängig. In eingeschlossenen Systemen (Bottle) könnten Randbedingungen die lokale Vakuumstruktur geringfügig modifizieren, was die effektive schwache Zerfallsrate beeinflussen könnte. Diese Idee ist qualitativ plausibel — die Vakuum-Amplitude in der Nähe materieller Oberflächen könnte durch fraktale Randbedingungen verändert werden.
	
	Allerdings fehlt eine konsistente quantitative Ableitung:
	
	\begin{itemize}
		\item Der \(\beta\)-Zerfall wird durch die schwache Wechselwirkung (\(G_F\)) bestimmt, nicht durch eine Energiebarriere
		\item Die Kopplung zwischen Vakuumstruktur und schwacher Zerfallsrate müsste über die Modifikation von \(G_F\) oder der Phasenraumfunktion erfolgen — dieser Mechanismus ist in den Referenzdokumenten nicht ausgearbeitet
		\item Die beobachtete Diskrepanz von \(\sim 1\%\) hat eine Größenordnung nahe \(\xi^{1/2} \approx 0{,}012\), was suggestiv ist, aber keine vollständige Ableitung darstellt
	\end{itemize}
	
	\subsubsection*{Status}
	
	Die Neutronenlebensdauer-Diskrepanz bleibt ein offenes Problem, sowohl im Standardmodell als auch in der FFGFT. Alternative Erklärungen umfassen experimentelle Systematik, dunkle Zerfallskanäle oder sterile Neutrinos. Die FFGFT bietet eine interessante Perspektive (umgebungsabhängige Vakuumstruktur), die aber einer rigosen Ausarbeitung bedarf.
	
	\subsection*{Schlussfolgerung}
	
	Die FFGFT demonstriert ihre Vorhersagekraft am eindrucksvollsten bei den Lepton-Lebensdauern: Das Verhältnis \(\tau_\mu/\tau_\tau\) wird mit \(0{,}19\%\) Genauigkeit aus \(\xi\) und dem universellen Faktor \(K_\text{frak} = 144/125\) abgeleitet — ohne freie Parameter und mit demselben geometrischen Faktor, der auch in der Koide-Formel und der \(g\)-\(2\)-Brücke auftritt. Die Neutronenlebensdauer-Diskrepanz bleibt als qualitative Motivation für zukünftige Forschung bestehen.


