\chapter{Maximale Masse für makroskopische Quantenüberlagerung in der fraktalen T0-Geometrie}


	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel untersucht, wie die fraktale Vakuumstruktur der FFGFT die gravitationelle Dekohärenz makroskopischer Quantensuperpositionen modifiziert. In der Standardphysik existieren mehrere Modelle für gravitationelle Dekohärenz (Diósi-Penrose, Károlyházy), die heuristisch begründet sind. Die FFGFT bietet einen strukturellen Mechanismus durch die fraktale Nichtlinearität des Vakuumfeldes.
	
	\subsection*{Mathematische Grundlage}
	
	Der Dekohärenz-Mechanismus entsteht durch die fraktale Nichtlinearität des Vakuumfeldes \(\Phi = \rho(x,t) e^{i\theta(x,t)}\). Die Modifikation ist eine strukturelle Konsequenz des Parameters \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\).
	

	
	\subsection*{Dekohärenz durch fraktales Vakuum}
	
	Ein Objekt in Superposition mit räumlicher Trennung \(\Delta x\) verursacht unterschiedliche lokale Gravitationsfelder in den beiden Zweigen. Diese Differenz \(\Delta g\) führt zu unterschiedlichen Phasengradienten im Vakuum:
	
	\begin{equation}
		\Delta g = \frac{G M}{(\Delta x/2)^2} \cdot 2 \approx \frac{8 G M}{(\Delta x)^2}.
	\end{equation}
	
	Die Formel berechnet die Differenz der Beschleunigung zwischen den beiden Positionen des Objekts – jedes Superpositionszweig erzeugt ein Gravitationsfeld, das am Ort des anderen Zweigs wirkt.
	
	In der FFGFT koppelt der fraktale Phasengradient an \(\Delta g\). Die Dekohärenzrate erhält einen zusätzlichen \(\xi\)-abhängigen Beitrag:
	
	\begin{equation}
		\Gamma_{\text{FFGFT}} = \Gamma_{\text{grav}} \cdot g(\xi, \Delta x),
	\end{equation}
	
	wobei \(\Gamma_{\text{grav}}\) die gravitationelle Dekohärenzrate (z.B.\ Diósi-Penrose) und \(g(\xi, \Delta x)\) eine Funktion der fraktalen Geometrie ist, die die Kopplung zwischen Phasengradient und Gravitationsfelddifferenz beschreibt.
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
     \[
\begin{aligned}
	[\Gamma]
	&= \text{dimensionslos}
	\cdot \si{\meter\cubed\per\kilo\gram\per\second\squared} \\
	&\quad \cdot
	\frac{\si{\kilo\gram}}{
		\si{\meter\per\second\squared} \cdot \si{\meter^2}
	} \\
	&= \si{\per\second}.
\end{aligned}
\]
	
	\subsection*{Qualitative Vorhersage}
	
	\textbf{Wichtige Einschränkung:} Die technischen Referenzdokumente (Dok~201) nennen \glqq modifizierte Dekohärenzraten in isolierten Systemen\grqq{} und \glqq potenzielle gravitationelle Dekohärenz aus T0-Mediator\grqq{} als testbare Vorhersagen, geben jedoch keine explizite Formel für eine maximale Masse \(M_{\max}\) an. Die folgende Analyse zeigt den \emph{strukturellen Mechanismus}, ohne einen spezifischen Zahlenwert zu beanspruchen.
	
	Der FFGFT-Beitrag zur Dekohärenz hat folgende Eigenschaften:
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Zusätzliche Quelle:} Die fraktale Nichtlinearität des Vakuums erzeugt Dekohärenz \emph{über} die Standard-Umgebungsdekohärenz hinaus
		\item \textbf{ξ-Skalierung:} Der Beitrag skaliert mit \(\xi\), was ihn gegenüber Umgebungseffekten klein macht, aber prinzipiell nachweisbar
		\item \textbf{Separation-Abhängigkeit:} Die fraktale Korrelationsfunktion \(f(\Delta x)\) führt zu logarithmischen Korrekturen, die sich von Diósi-Penrose unterscheiden
	\end{itemize}
	
	Für die absolute Skala einer maximalen Masse wäre eine vollständige Berechnung der fraktalen Korrelationsfunktion nötig, die von Parametern abhängt, die in den aktuellen Referenzdokumenten nicht vollständig spezifiziert sind.
	
	\subsection*{Vergleich mit dem Diósi-Penrose-Modell}
	
	Im Diósi-Penrose-Modell lautet die Rate:
	
	\begin{equation}
		\Gamma_{\text{DP}} = \frac{G M^2}{\hbar R},
	\end{equation}
	
	wobei \(R\) die Objektgröße ist. Für typische Parameter (\(T_{\text{coh}} = 10\) s, \(R = 50\) nm) ergibt dies \(M_{\max} \approx 5 \times 10^{10}\) u.
	
	\begin{center}
		\small
		\resizebox{\textwidth}{!}{%
			\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
				\textbf{Diósi-Penrose} & \textbf{FFGFT (T0)} \\
				\hline
				Heuristisch & Strukturell aus fraktaler Vakuumgeometrie \\
				Keine fundamentale Skala & Skalierung durch \(\xi\) \\
				\(M_{\max} \propto \sqrt{R}\) & Logarithmische Korrekturen durch \(f(\Delta x)\) \\
				Parameterabhängig & Zusätzlicher ξ-Beitrag zur Dekohärenz \\
			\end{tabular}%
		}
	\end{center}
	
	Der entscheidende Unterschied: Im Diósi-Penrose-Modell ist gravitationelle Dekohärenz ein ad-hoc-Postulat. In der FFGFT \emph{emergiert} sie aus der fraktalen Struktur des Vakuumfeldes – die Phasengradienten \(\partial_z \theta\) koppeln natürlich an Gravitationsfelddifferenzen.
	
	\subsection*{Experimentelle Perspektive}
	
	Experimente wie MAQRO (Weltraum-Interferometrie) und MAST-QG (Labor) zielen darauf ab, gravitationelle Dekohärenz von Umgebungsdekohärenz zu trennen. Der FFGFT-spezifische Beitrag wäre:
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Logarithmische Abweichung:} Die fraktale Korrelationsfunktion erzeugt eine charakteristische \(\ln(\Delta x)\)-Abhängigkeit, die sich von der \(\sqrt{R}\)-Skalierung des DP-Modells unterscheidet
		\item \textbf{ξ-Signatur:} Eine systematische Abweichung proportional zu \(\xi \approx 1.33 \times 10^{-4}\) gegenüber Standard-Dekohärenzmodellen
	\end{itemize}
	
	Die experimentelle Herausforderung liegt darin, den kleinen ξ-Beitrag von anderen Dekohärenzquellen zu isolieren.
	
	\subsection*{Schlussfolgerung}
	
	Die FFGFT liefert einen \emph{strukturellen Mechanismus} für gravitationelle Dekohärenz makroskopischer Superpositionen: Die fraktale Nichtlinearität des Vakuumfeldes erzeugt eine zusätzliche Dekohärenz-Quelle, die mit \(\xi\) skaliert und logarithmische Korrekturen aufweist. Eine spezifische Zahlenwert-Vorhersage für \(M_{\max}\) erfordert die vollständige Bestimmung der fraktalen Korrelationsfunktion und ist Gegenstand weiterer Forschung. Experimente wie MAQRO und MAST-QG können die charakteristische Skalierungs-Signatur der FFGFT prinzipiell testen.


