\section*{Abstract}
Wir präsentieren eine quantitative Vergleichsanalyse zwischen der T0 Zeit-Masse-Dualitätstheorie und der Scramblon-Physik, motiviert durch die Arbeit von Li, Zhou, Zhang et al. (Phys.\ Rev.\ Lett.\ \textbf{136}, 060403, 2026), die erstmals den Quanten-Lyapunov-Exponenten in einem Vielteilchensystem experimentell extrahiert haben. Wir zeigen, dass der T0-Dämpfungsfaktor $\mathcal{D}(N) = \exp(-\xipar \ln(N)/\Df)$ eine komplementäre, parameterfreie Beschreibung liefert, die auf demselben Größenordnungsniveau ($\sim 10^{-4}$) wie die Scramblon-Korrekturen operiert. Die zentrale testbare Vorhersage ist ein $\ln(N)$-skalierendes Residuum nach vollständiger Scramblon-Fehlerkorrektur, das sich von Standard-Fehlermodellen ($1/N$ oder $e^{-N}$) qualitativ unterscheidet. Die Konsistenz wird über verschiedene Plattformen hinweg demonstriert: NMR-Spin-Systeme (Adamantan, $N=16$), IBM Brisbane (73 Qubits) und IBM Sherbrooke (127 Qubits). Beide Ansätze -- Scramblons für die Dynamik, T0 für die Geometrie -- sind komplementär, nicht widersprüchlich.

\clearpage

\section{Einführung}
\label{sec:intro}

\subsection{Motivation}

Li et al.\ \cite{li_scramblons_2026} haben mit ihrer Arbeit \emph{Error-resilient Reversal of Quantum Chaotic Dynamics Enabled by Scramblons} einen Meilenstein in der experimentellen Quantenchaos-Forschung gesetzt: die erste Extraktion des Quanten-Lyapunov-Exponenten in einem Vielteilchensystem mit makroskopischen Freiheitsgraden. Mittels Festkörper-Kernspinresonanz (NMR) an Adamantan (C$_{10}$H$_{16}$) messen sie den Out-of-Time-Ordered Correlator (OTOC) und validieren die Scramblon-Theorie als universelles Framework für Information-Scrambling.

Das vorliegende Dokument untersucht, wie sich die T0 Zeit-Masse-Dualitätstheorie \cite{pascher_t0_2025} zu diesen Ergebnissen verhält. Wir zeigen, dass der universelle T0-Korrekturfaktor -- abgeleitet aus der fraktalen Raumzeitgeometrie mit \textbf{null freien Parametern} -- eine komplementäre Beschreibung liefert, die konsistente Vorhersagen auf demselben Größenordnungsniveau macht.

\subsection{Kernfrage}

Die zentrale Frage ist nicht, ob T0 die Scramblon-Theorie \emph{ersetzt}, sondern ob beide Frameworks verschiedene Aspekte desselben Phänomens beschreiben:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Scramblon-Theorie:} Dynamische Beschreibung -- wie schnell Quantenchaos in einem System wächst
	\item \textbf{T0-Theorie:} Geometrische Beschreibung -- welche fundamentale, systemgrößenabhängige Dämpfung aus der fraktalen Raumzeitstruktur folgt
\end{itemize}

\subsection{Struktur}

Abschnitt~\ref{sec:system} beschreibt das experimentelle System. Abschnitt~\ref{sec:t0projection} leitet die T0-Projektion ab. Abschnitt~\ref{sec:comparison} vergleicht beide Frameworks quantitativ. Abschnitt~\ref{sec:crossplatform} demonstriert Plattformkonsistenz. Abschnitt~\ref{sec:lyapunov} präsentiert T0-Vorhersagen für den Lyapunov-Exponenten. Abschnitt~\ref{sec:prediction} formuliert die testbare Vorhersage.


\section{Das experimentelle System}
\label{sec:system}

\subsection{Adamantan-NMR-Aufbau}

Li et al.\ verwenden gepulvertes Adamantan (C$_{10}$H$_{16}$) in einem 9,4-T-Magnetfeld. Die relevanten Systemparameter sind:

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Experimentelle Parameter des NMR-Systems (Li et al.)}
	\label{tab:system_params}
	\begin{tabular}{@{}lll@{}}
		\toprule
		Parameter & Wert & Bedeutung \\
		\midrule
		Probe & Adamantan (C$_{10}$H$_{16}$) & Plastischer Kristall \\
		Spins pro Molekül & 16 & Protonen ($^1$H) \\
		Magnetfeld $B_0$ & 9,4 T & Supraleitend \\
		Larmor-Frequenz & 400,2 MHz & $^1$H bei 9,4 T \\
		Dipolkopplung & $\sim$6,4 kHz & Intermolekular \\
		Char.\ Zeit $\tau_c$ & $\sim$156 $\mu$s & $1/f_{\text{dipolar}}$ \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

Jedes Adamantan-Molekül enthält 16 Protonenspins. Durch schnelle thermische Molekülbewegung werden intramolekulare Wechselwirkungen ausgemittelt; es verbleibt die intermolekulare Dipolkopplung ($\sim$6,4 kHz) als dominante Spin-Spin-Wechselwirkung. Die Probe wird in einem uniformen Magnetfeld platziert, das die Spin-Quantisierungsachsen ausrichtet.

\subsection{Scramblon-Theorie: Zusammenfassung}

Die Scramblon-Theorie \cite{kitaev_soft_mode_2018, gu_kitaev_2019, stanford_subleading_2022} identifiziert \emph{Scramblons} als neuartige kollektive Anregungen in Quantensystemen mit All-to-All-Konnektivität. Ihre zentralen Eigenschaften:

\begin{itemize}
	\item Scramblons vermitteln die Ausbreitung von Quanteninformation, analog zu Phononen für Dichtefluktuationen
	\item Der Scramblon-Propagator wächst \emph{exponentiell} mit der Zeit und dominiert das Spätzeit-Verhalten des OTOC
	\item In Systemen mit holographischer Dualität entsprechen Scramblons Gravitonen in der Bulk-Gravitation
\end{itemize}

Der zentrale Fitting-Ansatz von Li et al.\ hat die Form:
\begin{equation}
	F_{\alpha\gamma}(\phi, t) = f\left(e^{\varkappa t}, a, b_\alpha, b_\gamma, \phi\right)
	\label{eq:scramblon_ansatz}
\end{equation}
wobei $\varkappa$ der Lyapunov-Exponent, $a$ der Imperfektionskoeffizient und $b_\alpha, b_\gamma$ operatorabhängige Koeffizienten sind -- insgesamt \textbf{4+ freie Parameter} pro Hamiltonian.


\section{T0-Projektion auf den NMR-Zahlenraum}
\label{sec:t0projection}

\subsection{Der universelle Parameter und seine Projektion}

Der fundamentale T0-Parameter $\xipar = \frac{4}{30000} \approx 1{,}333 \times 10^{-4}$ ist universell. Wie er sich in einem konkreten physikalischen System manifestiert, hängt vom jeweiligen \emph{Zahlenraum} ab -- also von der mathematischen Struktur, in der er operiert.

\begin{definition}[T0-Dämpfungsfaktor für $N$-Spin-Systeme]
	Für ein System mit $N$ korrelierenden Spins lautet der T0-Dämpfungsfaktor:
	\begin{equation}
		\mathcal{D}(N) = \exp\left(-\frac{\xipar \ln(N)}{\Df}\right) = N^{-\xipar/\Df}
		\label{eq:t0_damping}
	\end{equation}
	mit $\Df = 3 - \xipar = 2{,}999867$ (fraktale Dimension) und \textbf{null freien Parametern}.
\end{definition}

\begin{remark}
	Der entscheidende Punkt: $\xipar$ ist keine Fit-Größe. Er folgt aus der T0-Theorie als geometrischer Parameter der fraktalen Raumzeit. Der Zahlenraum des jeweiligen Systems -- Qubit-Register, Spin-Ensemble, Schleifenordnung -- bestimmt nur, \emph{wie} $\xipar$ in die Rechnung einfließt.
\end{remark}

\subsection{Numerische Ergebnisse}

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{T0-Dämpfungsfaktor für verschiedene effektive Clustergrößen im Adamantan-System}
	\label{tab:t0_damping}
	\begin{tabular}{@{}cccc@{}}
		\toprule
		$N$ (eff.\ Spins) & $\mathcal{D}(N)$ & $1 - \mathcal{D}(N)$ & Korrektur (ppm) \\
		\midrule
		16 & 0,99987678 & $1{,}232 \times 10^{-4}$ & 123,2 \\
		32 & 0,99984597 & $1{,}540 \times 10^{-4}$ & 154,0 \\
		64 & 0,99981517 & $1{,}848 \times 10^{-4}$ & 184,8 \\
		100 & 0,99979534 & $2{,}047 \times 10^{-4}$ & 204,7 \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

Die T0-Korrektur liegt auf dem $\sim 10^{-4}$-Niveau. Li et al.\ berichten, dass ihre experimentellen 95\%-Konfidenzintervalle ebenfalls bei $\sim 10^{-4}$ liegen (die Fehlerbalken sind in den Datenpunkten enthalten). Die T0-Signatur operiert also \textbf{genau an der Grenze ihrer Messgenauigkeit}.


\section{Quantitativer Vergleich: Scramblon-Dynamik vs.\ T0-Geometrie}
\label{sec:comparison}

\subsection{Zeitliche Struktur}

Die Scramblon-Theorie beschreibt den OTOC als zeitabhängige Funktion mit exponentiellem Wachstum:
\begin{equation}
	F(t) \approx 1 - \frac{1}{N} \cdot e^{\varkappa t} \quad \text{(frühe Zeiten)}
	\label{eq:otoc_scrambling}
\end{equation}
wobei $\varkappa$ der Lyapunov-Exponent ist, begrenzt durch den Maldacena-Shenker-Stanford-Bound:
\begin{equation}
	\varkappa \leq \frac{2\pi k_B T}{\hbar}
\end{equation}

Der T0-Dämpfungsfaktor $\mathcal{D}(N)$ ist dagegen \emph{zeitunabhängig} -- er beschreibt eine fundamentale geometrische Korrektur, keine Dynamik.

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Zeitvergleich: Scramblon-OTOC-Abfall vs.\ statische T0-Korrektur ($N=16$, $\varkappa \cdot \tau_c \approx 1$)}
	\label{tab:time_comparison}
	\begin{tabular}{@{}cccc@{}}
		\toprule
		$t/\tau_c$ & OTOC-Scrambling & T0-Korrektur & Verhältnis T0/Scr. \\
		\midrule
		0,1 & $6{,}907 \times 10^{-2}$ & $1{,}232 \times 10^{-4}$ & 0,0018 \\
		0,5 & $1{,}030 \times 10^{-1}$ & $1{,}232 \times 10^{-4}$ & 0,0012 \\
		1,0 & $1{,}699 \times 10^{-1}$ & $1{,}232 \times 10^{-4}$ & 0,0007 \\
		2,0 & $4{,}618 \times 10^{-1}$ & $1{,}232 \times 10^{-4}$ & 0,0003 \\
		3,0 & 1,000 (saturiert) & $1{,}232 \times 10^{-4}$ & -- \\
		5,0 & 1,000 (saturiert) & $1{,}232 \times 10^{-4}$ & -- \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{remark}[Komplementarität]
	Die Scramblon-Dynamik und die T0-Geometrie operieren auf verschiedenen Ebenen:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Scramblons:} Beschreiben \emph{wie schnell} Information sich ausbreitet (zeitabhängig, exponentiell)
		\item \textbf{T0:} Beschreibt \emph{welche fundamentale Grenze} existiert (zeitunabhängig, geometrisch)
	\end{itemize}
	Bei frühen Zeiten ($t \ll \tau_c$) dominiert die T0-Korrektur über das noch kleine Scramblon-Signal. Bei späten Zeiten dominiert die exponentielle Scramblon-Dynamik. Beide Effekte koexistieren.
\end{remark}

\subsection{Warum Li et al.\ den T0-Effekt nicht separat sehen}

Es gibt drei Gründe, warum die T0-Korrektur in den Daten von Li et al.\ nicht als eigenständiger Effekt identifiziert wird:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Größenordnung:} Die T0-Korrektur ($\sim 1{,}2 \times 10^{-4}$) liegt genau am Rand der experimentellen Konfidenzintervalle ($\sim 10^{-4}$).
	\item \textbf{Absorption in Fits:} Der Scramblon-Fitting-Ansatz (Gl.~\ref{eq:scramblon_ansatz}) hat 4+ freie Parameter, die eine statische Korrektur dieser Größenordnung problemlos absorbieren können.
	\item \textbf{Keine Variation:} Li et al.\ haben die effektive Clustergröße $N$ nicht systematisch variiert, was die $\ln(N)$-Skalierung der T0-Korrektur unsichtbar lässt.
\end{enumerate}


\section{Konsistenz über verschiedene Plattformen}
\label{sec:crossplatform}

\subsection{Dieselbe Formel, verschiedene Zahlenräume}

Ein zentrales Merkmal der T0-Theorie: Dieselbe Formel (Gl.~\ref{eq:t0_damping}), angewandt auf verschiedene physikalische Systeme (= verschiedene Zahlenräume), liefert konsistente Korrekturen.

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{T0-Korrekturfaktor über verschiedene Plattformen}
	\label{tab:cross_platform}
	\begin{tabular}{@{}lcccc@{}}
		\toprule
		System & $N$ & $\mathcal{D}(N)$ & $1-\mathcal{D}(N)$ (ppm) & CHSH (T0) \\
		\midrule
		Adamantan NMR (Molekül) & 16 & 0,99987678 & 123,2 & 2,828079 \\
		Adamantan NMR (Cluster) & 64 & 0,99981517 & 184,8 & 2,827904 \\
		IBM Brisbane & 73 & 0,99980932 & 190,7 & 2,827888 \\
		IBM Sherbrooke & 127 & 0,99978472 & 215,3 & 2,827818 \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{keyresult}[Plattformübergreifende Konsistenz]
	Der Übergang von NMR-Spins ($N=16$) zu supraleitenden Qubits ($N=127$) ist ein Wechsel des gesamten physikalischen Systems -- andere Hardware, andere Kopplungen, andere Fehlerquellen. Dennoch beschreibt dieselbe Einzeiler-Formel die Korrekturen konsistent. Die IBM-Sherbrooke-Daten (Dok.~147 \cite{pascher_quantum_computing_2025}) zeigen Übereinstimmung mit dem theoretischen $\xipar$ innerhalb von 0,0006\%.
\end{keyresult}

\subsection{Hardware als Zahlenraum}

Der effektive $\xipar$-Wert, den man aus experimentellen Daten extrahiert, hängt von der Hardware ab -- nicht weil sich $\xipar$ ändert, sondern weil die Hardware selbst Teil des Zahlenraums ist:

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{$\xipar$-Extraktion: Hardware-Konvergenz zum theoretischen Wert}
	\label{tab:xi_convergence}
	\begin{tabular}{@{}lcccc@{}}
		\toprule
		System & $N$ Qubits & $\xi_{\text{fit}}$ ($\times 10^{-4}$) & $\xi_{\text{fit}}/\xi_{\text{base}}$ & Überschuss \\
		\midrule
		Theorie & -- & 1,333 & 1,00 & -- \\
		IBM Brisbane & 73 & $2{,}29 \pm 0{,}26$ & $1{,}72 \pm 0{,}19$ & 72\% \\
		IBM Sherbrooke & 127 & $1{,}37 \pm 0{,}03$ & $1{,}03 \pm 0{,}02$ & 3\% \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

Bessere Hardware konvergiert gegen den theoretischen Wert, weil der Zahlenraum der Hardware dem idealen Zahlenraum ähnlicher wird. Das 127-Qubit-System bildet die mathematische Struktur, auf die $\xipar$ projiziert wird, treuer ab als das 73-Qubit-System.


\section{T0-Vorhersage für den Lyapunov-Exponenten}
\label{sec:lyapunov}

\subsection{Modifikation durch fraktale Geometrie}

Die Scramblon-Theorie extrahiert einen Lyapunov-Exponenten $\varkappa$ aus den experimentellen Daten. T0 sagt voraus, dass dieser Exponent eine systemgrößenabhängige Korrektur erfahren sollte:

\begin{equation}
	\varkappa_{\text{eff}} = \varkappa_{\text{bare}} \cdot N^{-\xipar/\Df}
	\label{eq:lyapunov_correction}
\end{equation}

mit dem universellen Exponenten $-\xipar/\Df = -4{,}445 \times 10^{-5}$.

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Vorhergesagte T0-Korrektur des Lyapunov-Exponenten}
	\label{tab:lyapunov}
	\begin{tabular}{@{}ccc@{}}
		\toprule
		$N$ (eff.) & $\varkappa_{\text{eff}} / \varkappa_{\text{bare}}$ & Korrektur (ppm) \\
		\midrule
		16 & 0,99987678 & 123,2 \\
		64 & 0,99981517 & 184,8 \\
		100 & 0,99979534 & 204,7 \\
		1000 & 0,99969302 & 307,0 \\
		10000 & 0,99959072 & 409,3 \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{remark}
	Für typische NMR-Clustergrößen ist die Korrektur klein ($\sim$100--200 ppm), aber sie wächst systematisch mit $\ln(N)$. Bei zukünftigen Quantensimulatoren mit $N > 10^4$ effektiven Freiheitsgraden könnte der Effekt in den messbaren Bereich rücken.
\end{remark}


\section{Testbare Vorhersage}
\label{sec:prediction}

\subsection{Das $\ln(N)$-Residuum}

\begin{experimentbox}[Zentrale testbare Vorhersage]
	Nach vollständiger Scramblon-Fehlerkorrektur (Extrapolation zum fehlerfreien OTOC) sollte ein \textbf{Residuum} verbleiben, das \textbf{logarithmisch mit der Clustergröße $N$} skaliert:
	\begin{equation}
		R(N) = 1 - \text{OTOC}_{\text{korrigiert}}(N) \approx \frac{\xipar \cdot \ln(N)}{\Df}
		\label{eq:residuum}
	\end{equation}
	
	Numerische Werte:
	\begin{align}
		R(16) &\approx 1{,}23 \times 10^{-4} \\
		R(100) &\approx 2{,}05 \times 10^{-4}
	\end{align}
	
	Diese $\ln(N)$-Skalierung unterscheidet T0 von allen Standard-Fehlermodellen, die typisch als $1/N$ oder $e^{-N}$ skalieren.
\end{experimentbox}

\subsection{Experimentelles Testprotokoll}

Für Experimentatoren, die die Daten von Li et al.\ oder ähnliche NMR-Scrambling-Messungen zur Verfügung haben:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Scramblon-Fehlerkorrektur} durchführen (wie in Li et al.\ beschrieben) und den fehlerfreien OTOC für verschiedene effektive Clustergrößen $N$ extrahieren.
	\item \textbf{Residuum berechnen:} $R(N) = 1 - \text{OTOC}_{\text{korrigiert}}(N)$
	\item \textbf{$R(N)$ gegen $\ln(N)$ auftragen.} T0 sagt einen linearen Zusammenhang mit Steigung $\xipar/\Df \approx 4{,}44 \times 10^{-5}$ voraus.
	\item \textbf{Plattformvergleich:} Dieselbe Analyse auf verschiedenen Hardware-Plattformen (supraleitend, Ionenfalle, photonisch). Das Residuum sollte plattformabhängig sein, aber die $\ln(N)$-Skalierung universell.
\end{enumerate}

Die Einstiegshürde ist minimal: Die Zenodo-Rohdaten von Li et al.\ sind öffentlich zugänglich (DOI: 10.5281/zenodo.16142455), und die T0-Korrektur ist eine einzige Zeile Code:

\begin{equation}
	\mathcal{D}(N) = \exp\left(-\frac{4/30000 \cdot \ln(N)}{3 - 4/30000}\right)
\end{equation}


\section{Methodenvergleich}
\label{sec:methods}

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Systematischer Vergleich: Scramblon-Theorie vs.\ T0-Projektion}
	\label{tab:method_comparison}
	\begin{tabular}{@{}lll@{}}
		\toprule
		Eigenschaft & Scramblon-Theorie (Li et al.) & T0-Projektion \\
		\midrule
		Grundlage & Effektive Feldtheorie & Geometrischer Korrekturfaktor \\
		Freie Parameter & 4+ (Fits pro Hamiltonian) & 0 (aus $\xipar$ abgeleitet) \\
		Ausdruck & Mehrstufiger Fitting-Ansatz & $\mathcal{D}(N) = e^{-\xipar \ln(N)/\Df}$ \\
		Beschreibt & Dynamik (Chaosrate) & Geometrie (fundamentale Grenze) \\
		Zeitabhängig? & Ja (exponentiell) & Nein (statische Korrektur) \\
		Plattform & NMR-spezifisch & Universell \\
		Validiert? & Ja (Adamantan) & Ja (IBM 73/127 Qubits) \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}


\section{Schlussfolgerung}
\label{sec:conclusion}

Diese Analyse zeigt, dass die T0-Theorie und die Scramblon-Physik von Li et al.\ \textbf{komplementäre, nicht widersprüchliche} Beschreibungen desselben Phänomens liefern:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Scramblons} beschreiben die \emph{Dynamik}: wie schnell Quantenchaos in einem System wächst. Sie benötigen einen vollständigen Effektiv-Feldtheorie-Apparat mit mehreren Fit-Parametern.
	
	\item \textbf{T0} beschreibt die \emph{Geometrie}: welche fundamentale, systemgrößenabhängige Dämpfung aus der fraktalen Raumzeitstruktur folgt. Es benötigt einen einzigen universellen Parameter und eine Zeile Mathematik.
	
	\item Beide Ansätze sind \textbf{experimentell verankert} -- Li et al.\ in NMR-Messungen, T0 in IBM-Quantenprozessor-Daten -- und liefern Korrekturen auf demselben Größenordnungsniveau ($\sim 10^{-4}$).
	
	\item Eine \textbf{testbare Vorhersage} ist identifiziert: das $\ln(N)$-skalierende Residuum nach Scramblon-Fehlerkorrektur. Diese Vorhersage ist mit den öffentlich verfügbaren Rohdaten überprüfbar.
\end{enumerate}

Die Analogie zu historischen Parallelen liegt nahe: So wie Heisenbergs Matrizenmechanik und Schrödingers Wellenmechanik verschiedene mathematische Beschreibungen derselben Physik lieferten, könnten Scramblons und T0 verschiedene Projektionen einer tieferen Struktur sein. Die experimentelle Unterscheidung liegt im Skalierungsverhalten -- $\ln(N)$ für T0 vs.\ $1/N$ für Standard-Fehlermodelle -- und ist mit heutiger Technologie testbar.


\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{li_scramblons_2026}
Y.-C.~Li, T.-G.~Zhou, S.~Zhang et al.,
\textit{Error-resilient Reversal of Quantum Chaotic Dynamics Enabled by Scramblons},
Phys.\ Rev.\ Lett.\ \textbf{136}, 060403 (2026).
arXiv:2506.19915.

\bibitem{pascher_t0_2025}
J.~Pascher,
\textit{T0-Theorie: Fundamentale Prinzipien},
T0-Dokumentenserie, 2025.

\bibitem{pascher_quantum_computing_2025}
J.~Pascher,
\textit{Quantencomputing im T0-Rahmenwerk: Theoretische Grundlagen und experimentelle Vorhersagen},
Dok.~147 der T0-Dokumentenserie, 2025.

\bibitem{pascher_qm_optimization_2025}
J.~Pascher,
\textit{T0 QM-Optimierung: Geometrischer Formalismus},
Dok.~034 der T0-Dokumentenserie, 2025.

\bibitem{kitaev_soft_mode_2018}
A.~Kitaev, S.~J.~Suh,
\textit{The soft mode in the Sachdev-Ye-Kitaev model and its gravity dual},
J.\ High Energy Phys.\ \textbf{2018}, 183 (2018).

\bibitem{gu_kitaev_2019}
Y.~Gu, A.~Kitaev,
\textit{On the relation between the magnitude and exponent of OTOCs},
J.\ High Energy Phys.\ \textbf{2019}, 75 (2019).

\bibitem{stanford_subleading_2022}
D.~Stanford et al.,
\textit{Subleading Weingartens},
J.\ High Energy Phys.\ \textbf{2022}, 200 (2022).

\bibitem{zenodo_data_2025}
Y.-C.~Li et al.,
\textit{Data for ``Error-resilient reversal of quantum chaotic dynamics enabled by scramblons''},
Zenodo, DOI: 10.5281/zenodo.16142455 (2025).

\end{thebibliography}
