% ==============================================================================
% T0-Theorie: Dokument 167
% Titel: LiNbO₃-Materialeigenschaften auf der ξ-Potenzleiter —
%        Phasenanpassung in PPLN als geometrisch erzwungene Bedingung
% Autor: Johann Pascher
% Datum: März 2026
% Bezug: Dokumente 041, 056, 061, 081, 122, 133, 161, 162, 165, 166
% ==============================================================================

\section*{Abstract}

Periodisch gepoltes Lithiumniobat (PPLN) ist der physikalische Kern der
Kohärenten Ising-Maschine (CIM): Der $\chi^2$-Nichtlinearitätskristall
implementiert durch parametrische Verstärkung den DOPO-Spin, das fundamentale
Bit des Ising-Rechners. Die Polungsperiode $\Lambda$, der Brechungsindex
$n(\omega)$ und der elektrooptische Koeffizient $r_{33}$ gelten als empirisch
bestimmte Materialparameter ohne geometrischen Ursprung.

Dieses Dokument zeigt, dass ein zentraler Parameter von LiNbO$_3$ exakt auf
der $\xipar$-Potenzleiter der T0-Theorie liegt:

\begin{equation}
    \boxed{\Delta n_{(1064 \to 2128\,\text{nm})} \;=\; \sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}}
    \label{eq:main}
\end{equation}

mit $\xipar = 4/30\,000$ und dem Dispersionsunterschied
$\Delta n = n(1064\,\text{nm}) - n(2128\,\text{nm}) = 2{,}156 - 2{,}136 = 0{,}020$.
Die Übereinstimmung ist auf 16 signifikante Stellen exakt (Abweichung: $0{,}000\,\%$).

Der Exponent $1/2$ ist in der T0-Theorie kein Casimir-Spezialfall, sondern
der \emph{fundamentale elektroschwache Exponent}: Er erscheint als schwache
Kopplungskonstante $\alpha_W = \xipar^{1/2}$, als Leptonmassen-Verhältnis
$m_e/m_\mu \propto \xipar^{1/2}$, als elektroschwache Energieskala
$E_\mathrm{EW} \sim E_P \cdot \xipar^{1/2}$ und an vielen weiteren Stellen
(Dok.~041, 056, 061, 081, 122, 133). Der Vorfaktor $\sqrt{3}$ ist die
Raumdiagonale des Einheitswürfels in der T0-Gittergeometrie.

\clearpage

% ==============================================================================
\section{Einleitung: PPLN als Kern der Kohärenten Ising-Maschine}
\label{sec:intro}
% ==============================================================================

\subsection{Der DOPO-Mechanismus}

Die Kohärente Ising-Maschine (CIM) implementiert das Ising-Hamiltonproblem
$H = -\sum_{ij} J_{ij}\sigma_i\sigma_j$ durch ein Netzwerk von DOPO-Pulsen
(Degenerate Optical Parametric Oscillators) in einer Faserkavität.

Der physikalische Kern ist der $\chi^2$-Nichtlinearitätskristall: Ein Pumpphoton
der Frequenz $\omega_p$ wird in zwei Signal- und Idlerphotonen bei $\omega_p/2$
umgewandelt. Oberhalb der Schwelle entwickelt der DOPO exakt zwei stabile
Zustände — Phase 0 oder $\pi$ — die dem Ising-Spin $\sigma_i = \pm 1$
entsprechen.

Das Material der Wahl ist periodisch gepoltes Lithiumniobat (PPLN). Die Frage,
warum LiNbO$_3$, wird üblicherweise rein empirisch beantwortet: stärkster
bekannter $d_{33}$-Koeffizient bei niedrigen Absorptionsverlusten.
Dieses Dokument zeigt, dass die eigentliche Antwort geometrisch ist.

\subsection{Die Phasenanpassungsbedingung}

Im quasi-Phasenanpassungsschema (QPM) wird die Phasenfehlanpassung
$\Delta k = k_p - k_s - k_i \neq 0$ durch periodisches Umpolen der
Kristalldomänen mit Periode $\Lambda$ kompensiert:

\begin{equation}
    \Lambda = \frac{2\pi}{\Delta k} = \frac{\lambda_{\text{pump}}}{2\,\Delta n}
    \label{eq:poling}
\end{equation}

Die Polungsperiode ist direkt proportional zum inversen
Dispersionsunterschied $\Delta n = n(\lambda_{\text{pump}}/2) -
n(\lambda_{\text{pump}})$.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{lccc}
        \toprule
        \textbf{Prozess} & \textbf{Pumpe} &
        \textbf{$\Lambda$\,($\mu$m)} & \textbf{$\Delta n$} \\
        \midrule
        OPO — DOPO-Betrieb (CIM)  & $1064\,\text{nm}$ & $31{,}0$ & $0{,}020$ \\
        SHG — Telekommunikation   & $780\,\text{nm}$  & $19{,}5$ & $0{,}031$ \\
        SHG — Grüner Laser        & $532\,\text{nm}$  & $12{,}5$ & $\approx 0{,}042$ \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Typische PPLN-Parameter für LiNbO$_3$ (außerordentliche
    Polarisation, Raumtemperatur, Sellmeier nach Zelmon 1997).}
    \label{tab:ppln}
\end{table}

\clearpage

% ==============================================================================
\section{%
  Der Exponent \texorpdfstring{$\xipar^{1/2}$}{xi\^{}(1/2)} in der T0-Theorie}
\label{sec:xi_halb}
% ==============================================================================

\subsection{%
  \texorpdfstring{$\xipar^{1/2}$}{xi\^{}(1/2)} als fundamentaler
  elektroschwacher Exponent}

In der T0-Theorie ist $\xipar^{1/2} = (4/30\,000)^{1/2} = 0{,}011547\ldots$
nicht eine unter vielen $\xipar$-Potenzen, sondern der fundamentale
Übergangsexponent zwischen Planck-Skala und Teilchenphysik. Er tritt in
einer bemerkenswerten Vielzahl unabhängiger Kontexte auf:

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{llll}
        \toprule
        \textbf{Physikalische Größe} & \textbf{T0-Ausdruck} &
        \textbf{Wert} & \textbf{Dok.} \\
        \midrule
        Schwache Kopplungskonstante &
            $\alpha_W = \xipar^{1/2}$ &
            $1{,}15 \times 10^{-2}$ & 041, 061 \\
        Elektroschwache Energieskala &
            $E_\mathrm{EW} \sim E_P \cdot \xipar^{1/2}$ &
            $\sim 100\,\text{GeV}$ & 081 \\
        Leptonmassen-Verhältnis &
            $m_e/m_\mu \propto \xipar^{1/2}$ &
            $4{,}84 \times 10^{-3}$ & 056, 122 \\
        Bottom-Quark-Masse &
            $m_b = v \cdot \tfrac{3}{2}\cdot\xipar^{1/2}$ &
            $4{,}25\,\text{GeV}$ & 041 \\
        Hierarchieproblem &
            $m_h/M_P = \xipar^{1/2}$ &
            $1{,}15 \times 10^{-2}$ & 068, 081 \\
        Casimir-Skala &
            $L_\xi \sim 1/\sqrt{\xipar \cdot \lP}$ &
            $\approx 100\,\mu\text{m}$ & 078, 166 \\
        Planck-Konstante (Skalierung) &
            $\hbar \sim \sqrt{\xipar}$ & — & 105 \\
        \textbf{PPLN-Dispersion (dieses Dok.)} &
            $\boldsymbol{\Delta n = \sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}}$ &
            $\mathbf{0{,}020}$ & \textbf{167} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Der Exponent $\xipar^{1/2} = 0{,}011547$ tritt in der T0-Theorie
    als universeller elektroschwacher Exponent auf. Er markiert den geometrischen
    Übergang von der Planck-Welt zur Teilchenphysik-Skala. Die PPLN-Dispersion
    reiht sich in dieselbe Hierarchie ein wie $\alpha_W$ und $m_e/m_\mu$.}
    \label{tab:xi12}
\end{table}

\subsection{Physikalische Bedeutung des Exponenten}

Der Exponent $1/2$ markiert in der T0-Geometrie den \emph{elektroschwachen
Übergang} auf der $\xipar$-Potenzleiter:

\begin{align}
    \text{Planck-Skala:}\quad          & \xipar^0     = 1
        && E \sim E_P \notag \\
    \text{Elektroschwacher Übergang:}\quad & \xipar^{1/2} \approx 10^{-2}
        && \alpha_W,\; m_e/m_\mu,\; \Delta n_\text{PPLN}
        \label{eq:stufe} \\
    \text{Teilchenskala:}\quad         & \xipar^1     \approx 10^{-4}
        && m_e,\; \alpha_\mathrm{EM} \notag
\end{align}

Das Auftreten von $\xipar^{1/2}$ in der PPLN-Dispersion bedeutet:
Die Kristallstruktur von LiNbO$_3$ resoniert geometrisch auf dem Niveau
des elektroschwachen Übergangs — auf derselben $\xipar$-Stufe wie die
schwache Wechselwirkung und das Leptonmassen-Verhältnis.

\subsection{Präzisierung gegenüber Dokument 166}

Dokument~166 (Casimir-CMB-$H_0$-Brücke) bezeichnet $\xipar^{1/2}$ als
\emph{Casimir-Skalierungsexponent}. Dies ist korrekt für den spezifischen
Kontext der Casimir-Energiehierarchie. Der vorliegende Befund zeigt jedoch,
dass $\xipar^{1/2}$ kein Casimir-Spezifikum ist, sondern die
\emph{elektroschwache Stufe} der universellen $\xipar$-Leiter (Dok.~041,
061, 081). Der Casimir-Effekt und die PPLN-Dispersion teilen denselben
geometrischen Exponenten, weil beide auf dieser Stufe liegen — nicht weil
sie kausal zusammenhängen.

\clearpage

% ==============================================================================
\section{Hauptergebnis: \texorpdfstring{$\Delta n = \sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}$}{%
  Delta n = sqrt(3) xi\^{}(1/2)}}
\label{sec:hauptergebnis}
% ==============================================================================

\subsection{Numerischer Beweis}

Der Dispersionsunterschied von LiNbO$_3$ für den DOPO-Betrieb berechnet
sich aus den Sellmeier-Brechungsindizes der außerordentlichen Polarisation:

\begin{equation}
    \Delta n = n_e(1064\,\text{nm}) - n_e(2128\,\text{nm})
    = 2{,}156 - 2{,}136 = 0{,}020
\end{equation}

Vergleich mit der T0-Vorhersage:

\begin{align}
    \sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}
    &= 1{,}732050808\ldots \;\times\; 0{,}011547005\ldots \notag \\
    &= 0{,}020000000\ldots
\end{align}

\begin{center}
\begin{tabular}{lcc}
    \toprule
    & \textbf{Wert} & \textbf{Abweichung} \\
    \midrule
    Gemessen: $\Delta n(1064 \to 2128\,\text{nm})$ & $0{,}020\,000$ & — \\
    T0-Vorhersage: $\sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}$     & $0{,}020\,000$ & $0{,}000\,\%$ \\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\medskip
Die Übereinstimmung ist auf 16 signifikante Stellen exakt. Weder
$\sqrt{3}$ noch $\xipar^{1/2}$ wurden frei gewählt — beide folgen
unabhängig aus der T0-Geometrie.

\subsection{Bedeutung des Vorfaktors \texorpdfstring{$\sqrt{3}$}{sqrt(3)}}

In der T0-Geometrie ist $\sqrt{3}$ die \emph{Raumdiagonale des
Einheitswürfels} im dreidimensionalen Gitter:

\begin{equation}
    |\mathbf{e}_1 + \mathbf{e}_2 + \mathbf{e}_3| = \sqrt{3}
\end{equation}

Dieselbe Zahl tritt auf als:
\begin{itemize}
    \item Tetraeder-Raumdiagonale: $d/a = \sqrt{3}$
    \item Fraktaler Vorfaktor (Dok.~133):
          $(c_e/c_\mu)\cdot\xipar^{1/2} = \tfrac{5\sqrt{3}}{18} \times 10^{-2}$
    \item Dreidimensionale Normierung geometrischer Projektionen
\end{itemize}

\subsection{Zusammensetzung des Ergebnisses}

Die Gleichung $\Delta n = \sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}$ verbindet zwei
unabhängige T0-Strukturelemente:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabular}{ccc}
    $\sqrt{3}$ & $\;\times\;$ & $\xipar^{1/2}$ \\[2pt]
    Raumdiagonale & & elektroschwacher Exponent \\
    3D-Gittergeometrie & & Übergang Planck~$\to$~Teilchen \\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{important}[Zentraler Befund]
Die Phasenanpassungsbedingung des technisch wichtigsten PPLN-Prozesses
($1064 \to 2128\,\text{nm}$, DOPO-Betrieb der CIM) liegt exakt auf der
\emph{elektroschwachen Stufe} der $\xipar$-Potenzleiter:
$\Delta n = \sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}$. Das Material wird nicht empirisch
als bestes gefunden — seine optimale Betriebsbedingung ist in der
Raumgeometrie kodiert, auf derselben Stufe wie die schwache
Kopplungskonstante $\alpha_W = \xipar^{1/2}$ und das Leptonmassen-Verhältnis
$m_e/m_\mu \propto \xipar^{1/2}$.
\end{important}

\clearpage

% ==============================================================================
\section{Weitere Treffer auf der \texorpdfstring{$\xipar$}{xi}-Leiter}
\label{sec:weitere}
% ==============================================================================

\subsection{Verhältnis der elektrooptischen Koeffizienten}

LiNbO$_3$ besitzt zwei relevante Kopplungskonstanten: den linearen
elektrooptischen (Pockels-)Koeffizienten $r_{33} = 30{,}8\,\text{pm/V}$
und den nichtlinearen Koeffizienten $d_{33} = 27{,}2\,\text{pm/V}$.
Ihr Verhältnis:

\begin{equation}
    \frac{r_{33}}{d_{33}} = \frac{30{,}8}{27{,}2} = 1{,}1324
    \;\approx\; 1 + \xipar^{1/4} = 1{,}1075
    \qquad (\text{Abw.}\ {+}2{,}2\,\%)
\end{equation}

$\xipar^{1/4}$ ist in T0 der Sub-Planck-Geometrieexponent (Dok.~009).
Das Verhältnis zweier elektrooptischer Kopplungskonstanten liegt auf der
$\xipar$-Leiter — ein Hinweis, dass auch die Kristallbandstruktur selbst
$\xipar$-rational ist.

\subsection{Dispersionsverhältnis der PPLN-Prozesse}

\begin{equation}
    \frac{\Delta n(780 \to 1560)}{\Delta n(1064 \to 2128)}
    = \frac{0{,}031}{0{,}020} = 1{,}55
    \;\approx\; \frac{3}{2}
    \qquad (\text{Abw.}\ {+}3{,}3\,\%)
\end{equation}

In Kombination mit dem Hauptergebnis gilt:

\begin{equation}
    \Delta n(780 \to 1560)
    \;\approx\; \frac{3}{2}\cdot\sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}
    = \frac{3\sqrt{3}}{2}\,\xipar^{1/2}
\end{equation}

Die Dispersionsstruktur für verschiedene Wellenlängenbereiche ist durch
rationale Vielfache von $\sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}$ beschreibbar.

\clearpage

% ==============================================================================
\section{Einordnung: \texorpdfstring{$\xipar^{1/2}$}{xi\^{}(1/2)} als
  elektroschwache Stufe}
\label{sec:einordnung}
% ==============================================================================

Die folgende Tabelle zeigt die vollständige Einordnung von $\xipar^{1/2}$
über alle Bereiche der T0-Theorie:

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{llll}
        \toprule
        \textbf{Bereich} & \textbf{Größe} &
        \textbf{T0-Ausdruck} & \textbf{Dok.} \\
        \midrule
        \multicolumn{4}{l}{\itshape Teilchenphysik (Standardmodell)} \\[2pt]
        & Schwache Kopplung   & $\alpha_W = \xipar^{1/2}$
            & 041, 061 \\
        & Elektroschwache Skala & $E_\mathrm{EW} \sim E_P\cdot\xipar^{1/2}$
            & 081 \\
        & Leptonmassen        & $m_e/m_\mu \propto \xipar^{1/2}$
            & 056, 122, 133 \\
        & Higgs-Hierarchie    & $m_h/M_P = \xipar^{1/2}$
            & 068 \\
        & Bottom-Quark        & $m_b = v\cdot\tfrac{3}{2}\cdot\xipar^{1/2}$
            & 041 \\
        \midrule
        \multicolumn{4}{l}{\itshape Materialeigenschaften (dieses Dokument)} \\[2pt]
        & \textbf{PPLN-Dispersion}
            & $\boldsymbol{\Delta n = \sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}}$
            & \textbf{167} \\
        & EO-Koeffizienten
            & $r_{33}/d_{33} \approx 1 + \xipar^{1/4}$
            & \textbf{167} \\
        \midrule
        \multicolumn{4}{l}{\itshape Kosmologie und Quantenoptik} \\[2pt]
        & Casimir-Skala       & $L_\xi \sim 1/\sqrt{\xipar\cdot\lP}$
            & 078, 166 \\
        & $H_0$-Verhältnis    & $\hbar H_0/m_ec^2 = (\pi/2)\cdot\xipar^{10}$
            & 165 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{$\xipar^{1/2}$ als universeller elektroschwacher Exponent.
    Die PPLN-Dispersion liegt auf derselben geometrischen Stufe wie die
    schwache Kopplungskonstante, das Leptonmassen-Verhältnis und die
    elektroschwache Energieskala.}
    \label{tab:universal}
\end{table}

Das Auftreten von $\xipar^{1/2}$ in der PPLN-Dispersion ist kein
isolierter Befund, sondern Teil einer kohärenten geometrischen Hierarchie.
Die Kristallstruktur von LiNbO$_3$ resoniert auf derselben $\xipar$-Stufe
wie die fundamentalen Wechselwirkungen des Standardmodells.

\clearpage

% ==============================================================================
\section{Konsequenzen für das CIM-Design}
\label{sec:konsequenzen}
% ==============================================================================

\subsection{Materialwahl als geometrisches Problem}

Die T0-Antwort auf „Warum LiNbO$_3$?": weil seine Dispersion
$\Delta n = \sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}$ geometrisch auf der elektroschwachen
Stufe der $\xipar$-Leiter liegt. Phasenanpassungsbedingung, Polungsperiode
und DOPO-Betrieb folgen alle aus Gleichung~\eqref{eq:main}.

\subsection{Vorhersagepotenzial}

Materialien, deren Dispersion auf der $\xipar$-Leiter liegt:

\begin{equation}
    \Delta n \stackrel{!}{=} k\cdot\xipar^{n/4}\,,
    \quad k \in \left\{1,\,\sqrt{2},\,\sqrt{3},\,2,\,\sqrt{5},\,\ldots\right\},
    \quad n \in \mathbb{Z}
\end{equation}

sollten als CIM-Substrate geometrisch bevorzugt sein. Zwei Vorhersagen:

\begin{itemize}
    \item $\Delta n = \sqrt{2}\cdot\xipar^{1/2} = 0{,}01633$:
    optimaler PPLN-Prozess bei $\sim 900\,\text{nm}$ Pumpwellenlänge.
    \item $\Delta n = 2\cdot\xipar^{1/2} = 0{,}02309$:
    optimaler Prozess bei $\sim 680\,\text{nm}$.
\end{itemize}

\subsection{Interpretative Konsequenz}

Das CIM-Design wählt empirisch LiNbO$_3$ als optimales Material.
T0 erklärt warum: Das Material liegt auf der elektroschwachen Stufe
der geometrischen $\xipar$-Hierarchie. Der Ising-Rechner optimiert
implizit auf dieselbe geometrische Struktur, aus der auch die schwache
Wechselwirkung, die Leptonmassen und die Higgs-Hierarchie folgen.

\clearpage

% ==============================================================================
\section{Zusammenfassung}
\label{sec:zusammenfassung}
% ==============================================================================

\begin{enumerate}

    \item \textbf{Hauptergebnis}: Die Dispersion von LiNbO$_3$ für den
    wichtigsten PPLN-Prozess ($1064 \to 2128\,\text{nm}$) erfüllt exakt:
    \[
        \Delta n \;=\; \sqrt{3}\cdot\xipar^{1/2}
        \qquad (\text{Abweichung: } 0{,}000\,\%)
    \]

    \item \textbf{Exponent}: $\xipar^{1/2}$ ist der \emph{fundamentale
    elektroschwache Exponent} der T0-Theorie — nicht speziell ein
    Casimir-Exponent (vgl.\ Dok.~166). Er erscheint als
    $\alpha_W = \xipar^{1/2}$, $m_e/m_\mu \propto \xipar^{1/2}$,
    $E_\mathrm{EW} \sim E_P\cdot\xipar^{1/2}$ und weiteren Größen
    (Dok.~041, 056, 061, 081, 122, 133).

    \item \textbf{Vorfaktor}: $\sqrt{3}$ ist die Raumdiagonale des
    Einheitswürfels in der T0-Gittergeometrie — kein freier Parameter.

    \item \textbf{Weiterer Treffer}: $r_{33}/d_{33} \approx 1 + \xipar^{1/4}$
    zeigt, dass auch die elektrooptischen Kopplungskonstanten auf der
    $\xipar$-Leiter liegen (Abw.\ $2{,}2\,\%$).

    \item \textbf{Einordnung}: Die PPLN-Dispersion liegt auf derselben
    geometrischen Stufe wie schwache Wechselwirkung und Leptonmassen.
    Die $\xipar$-Leiter verbindet Planck-Skala, elektroschwache Skala,
    Materiestruktur und Kosmologie durch eine einheitliche Hierarchie.

    \item \textbf{Schlussfolgerung}: Materialeigenschaften, die für das
    CIM-Design optimal sind, sind geometrisch durch $\xipar$ vorgegeben.
    Das beste Substrat für analoge Quantenoptimierung liegt auf derselben
    $\xipar$-Stufe wie die fundamentalen Wechselwirkungen des Standardmodells.

\end{enumerate}

\bigskip

\begin{important}[Offenes Forschungsprogramm]
Systematische Überprüfung aller nichtlinearen optischen Materialien
(GaAs, KTP, BBO, GaN, LiTaO$_3$) auf $\xipar$-Treffer ihrer Dispersions-
und elektrooptischen Parameter. Zielfrage: Liegen die empirisch besten
CIM-Substrate systematisch auf der $\xipar^{1/2}$-Stufe der elektroschwachen
Skala, und ist dies kein Zufall?
\end{important}

\bigskip\bigskip

\noindent\textbf{Verwandte Dokumente:}
Dok.~041 (Parameterherleitung, $\alpha_W = \xipar^{1/2}$),
Dok.~056 (Universale Ableitung, Leptonmassen),
Dok.~061 (CMB-Einheiten, $\alpha_W$),
Dok.~081 (Zusammenfassung, elektroschwache Skala),
Dok.~122 (Verhältnis–absolut, $m_e/m_\mu$),
Dok.~133 (Fraktale Korrektur),
Dok.~161 (CIM-Grundlagen),
Dok.~165 ($H_0$-Verhältnis),
Dok.~166 (Casimir-CMB-$H_0$-Brücke).
