% ============================================================
% Inhalt: Shors Algorithmus ohne Qubit-Register ---
% die photonische Perspektive
% im FFGFT-/T0-Rahmen
% Neufassung März 2026
% Aufbaut auf Dokument~173--175
% ============================================================

% Dirac-Notation (\ket nicht im neuen Preamble definiert)
\providecommand{\ket}[1]{\left|#1\right\rangle}
\providecommand{\bra}[1]{\left\langle#1\right|}
\providecommand{\braket}[2]{\left\langle#1\middle|#2\right\rangle}

\section{Shors Algorithmus ohne Qubit-Register ---
  die photonische Perspektive}
\label{sec:shor-photon}
% ============================================================

Der Quantencomputer wird oft mit Shors Algorithmus
zur Faktorisierung begründet --- dem einzigen
bekannten Algorithmus mit echtem exponentiellem
Quantenvorteil gegenüber klassischen Verfahren.

Aus FFGFT-Sicht ist das Qubit-Register für Shor
jedoch nicht der natürlichste Weg ---
und möglicherweise nicht einmal nötig.

% ============================================================
\subsection{Was Shor wirklich macht: nur ein Quantenschritt}
% ============================================================

Shors Algorithmus zerfällt in zwei grundverschiedene Teile:

\textbf{Teil 1 --- klassisch:}
Zufälliges $a$ wählen, $\gcd(a, N)$ berechnen,
Faktoren aus der gefundenen Periode extrahieren.
Gewöhnliche Arithmetik --- kein Quantenrechnen nötig.

\textbf{Teil 2 --- der einzige Quantenschritt:}
Die \textbf{Periode} $r$ der Funktion
$f(x) = a^x \bmod N$ finden.
Dafür wird die Quanten-Fourier-Transformation (QFT)
eingesetzt die den Superpositionszustand:
\begin{equation}
  \ket{\psi_3} \;=\;
  \frac{1}{\sqrt{M}}\sum_{j=0}^{M-1} \ket{jr + \ell}
\end{equation}
in scharfe Peaks bei $y \approx s \cdot 2^n / r$
transformiert --- woraus $r$ via Kettenbrüche
extrahiert wird.

\begin{keyresult}[Der Quantenvorteil liegt allein in der
  Periodensuche]
Der einzige Schritt in Shor der exponentiell
schneller als klassisch ist, ist die Periodensuche
via QFT. Alles andere ist klassische Arithmetik.

Die QFT selbst ist eine \textbf{Fourier-Transformation}:
sie findet Periodizitäten durch
\textbf{kohärente Interferenz} ---
konstruktive Verstärkung bei den Periodenfrequenzen,
destruktive Auslöschung aller anderen.

Das ist kein diskretes Rechenverfahren.
Das ist eine \textbf{Wellenoperation}.
\end{keyresult}

% ============================================================
\subsection{Die QFT ist eine Wellenoperation ---
  photonische Systeme machen sie physikalisch}
% ============================================================

Eine Fourier-Transformation durch kohärente Interferenz
ist genau das was jedes Wellensystem von Natur aus tut.

Eine \textbf{Linse} führt eine optische
Fourier-Transformation durch --- in der Zeit
die Licht braucht sie zu passieren.
Kein Register, kein Gatter, keine Kühlung.

Ein \textbf{Gitter-Spektrometer} zerlegt Licht
in seine Frequenzkomponenten durch physikalische
Interferenz --- das ist eine physikalische
Fourier-Analyse, die Periodizitäten im Lichtfeld
instantan sichtbar macht.

Ein \textbf{MZI-Netz} mit $n$ Stufen implementiert
geometrisch eine $n$-Punkte-Fourier-Transformation ---
die Phasenbeziehungen zwischen den Pfaden entsprechen
exakt den Twiddle-Faktoren $e^{2\pi i jk/n}$ der QFT.

\begin{foundation}[FFGFT: QFT als physikalische
  Interferenz von Torsionswellen]
In FFGFT ist die QFT keine abstrakte unitäre Matrix
auf einem Qubit-Register ---
sie ist die natürliche Dynamik eines Wellensystems:

Jede stehende Welle in einem Resonator ist eine
Torsionskonfiguration auf einer bestimmten Frequenz.
Ein System das viele Frequenzen gleichzeitig trägt
(Superposition) und diese durch Interferenz
auf Periodizitäten analysiert, führt physikalisch
eine Fourier-Transformation aus.

Das ist auf der $\xi$-Stufe $N \approx 9$
(photonischer Resonator, Raumtemperatur) natürlich
gegeben --- die Torsionswellen interferieren
kollektiv in der Kristallgeometrie des Wellenleiters.

Ein Qubit-Register auf $\xi$-Stufe $N \approx 8$
(mK, Spin-Qubits) \emph{emuliert} diesen Prozess
digital durch Gatter-Operationen.
Das ist ein Umweg über eine kältere,
fragileere Stufe um etwas zu tun,
das die wärmere Stufe direkt tut.
\end{foundation}

% ============================================================
\subsection{T0-Shor: \texorpdfstring{$\xi$}{xi}-Resonanz ersetzt die QFT}
% ============================================================

Dokument~147 entwickelt einen T0-Shor-Algorithmus
der die QFT durch direkte \textbf{$\xi$-Resonanzsuche}
ersetzt:

\begin{equation}
  \text{Resonanzstärke}(r) \;=\;
  \frac{\exp(-\xipar \cdot r^2 / \Dfrak)}
       {|a^r \bmod N - 1| + 1}.
\end{equation}

Starke Resonanz bei einem $r$ bedeutet
$a^r \equiv 1 \pmod{N}$ ---
das gesuchte $r$ ist gefunden.

Die Benchmarkergebnisse (Dokument~147,
Tab.~T0-Shor-Leistung) sind eindeutig:

\begin{center}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{rllll}
\toprule
$N$ & Faktoren & Periode $r$ & Methode & Zeit \\
\midrule
15  & $3 \times 5$   & 4  & $\xi$-Resonanz & 0{,}033\,s \\
21  & $3 \times 7$   & 2  & $\xi$-Resonanz & 0{,}0003\,s \\
35  & $5 \times 7$   & 12 & $\xi$-Resonanz & 0{,}0002\,s \\
77  & $7 \times 11$  & 30 & $\xi$-Resonanz & 0{,}0003\,s \\
143 & $11 \times 13$ & 60 & $\xi$-Resonanz & 0{,}0003\,s \\
\bottomrule
\multicolumn{5}{l}{\textbf{Erfolgsrate: 100\,\%}} \\
\end{tabular}
}
\end{center}

Kein Qubit-Register. Keine Kühlung.
Keine QFT-Schaltkreise. Direkter klassischer Code
der die $\xi$-Resonanzstruktur ausnutzt.

% ============================================================
\subsection{Warum kein Qubit-Register nötig ist ---
  die FFGFT-Sicht}
% ============================================================

\begin{foundation}[FFGFT: Shor ist ein Welleninterferenz-Problem,
  kein Registerrechen-Problem]
Das Qubit-Register in Standard-Shor dient einem
einzigen Zweck: es trägt eine kohärente Superposition
von $2^n$ Zuständen gleichzeitig, die durch die QFT
auf Periodizität analysiert werden.

In FFGFT-Sprache: das Register erzeugt eine
intermediäre Torsionskonfiguration die alle
$2^n$ Eingaben gleichzeitig repräsentiert ---
eine Superposition auf der $\xi$-Stufe $N \approx 8$.

Aber diese Superposition ist nichts anderes als
eine \textbf{kohärente Welle} die durch einen
Zustandsraum propagiert.
Und eine kohärente Welle durch einen periodischen
Raum zu schicken und die Interferenzmuster
auszuwerten --- das ist Fourier-Analyse.

Drei physikalische Wege diese Fourier-Analyse zu machen:

\begin{center}
\begin{tabular}{p{3cm}p{3.5cm}p{3.5cm}p{2.5cm}}
\toprule
\textbf{Ansatz} & \textbf{Wie} & \textbf{Temperatur} &
\textbf{Skalierung} \\
\midrule
Standard-Shor &
Qubit-Register + QFT-Gatter &
$< 1$\,K zwingend &
$\mathcal{O}(\log^3 N)$,
aber großer Hardware-Overhead \\[6pt]
T0-Shor\newline (Kap.~147) &
$\xi$-Resonanzscan:
$a^r \bmod N$ direkt testen &
Raumtemperatur\newline (klassischer Code) &
$\mathcal{O}(\log^3 N + \xipar \log N)$,
minimal \\[6pt]
\textbf{Photonische QFT} &
MZI-Netz als physikalische
Fourier-Transformation &
\textbf{Raumtemperatur} &
Instantan (Lichtgeschwindigkeit),
analog \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\textbf{Der entscheidende Schluss:}
Das Qubit-Register emuliert digital eine Wellenoperation
die ein photonisches System direkt physikalisch ausführt.
Das ist ein Umweg --- notwendig wenn man die Operation
programmierbar und allgemein halten will,
aber nicht physikalisch zwingend für Shor.

Für das spezifische Problem der Periodensuche
ist ein photonisches Interferenzsystem der
direktere, robustere und thermisch stabilere Weg.
\end{foundation}

% ============================================================
\subsection{Was Qubit-Register trotzdem können ---
  und was nicht}
% ============================================================

Das bedeutet nicht dass Qubit-Register nutzlos sind.
Es bedeutet dass sie für verschiedene Probleme
verschieden geeignet sind:

\begin{center}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{p{4.5cm}p{4.5cm}p{3cm}}
\toprule
\textbf{Aufgabe} & \textbf{Bester Ansatz} &
\textbf{Warum} \\
\midrule
Logische Operationen &
Klassischer Transistor\newline
(Quantenpunkt-Array, 300\,K) &
Schnell, skalierbar,
kein Quanteneffekt nötig \\[6pt]
Periodensuche (Shor) &
Photonische QFT oder\newline
$\xi$-Resonanzscan &
Wellenoperation --- direkt
physikalisch realisierbar,
Raumtemperatur \\[6pt]
Molekülsimulation &
Spin-Qubit-Register (mK) &
Einzige bekannte effiziente
Methode für $> 50$ Elektronen \\[6pt]
Analoge Optimierung &
Kohärente Ising-Maschine\newline
(optisch, 300\,K) &
Energieminimierung ist
eine physikalische Wellenoperation \\[6pt]
Allgemeines Quanten-\newline
computing (QRAM, QML) &
Hybrides System &
Je nach Problemstruktur \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

\begin{keypoint}[Quantencomputer ist kein besserer
  klassischer Computer]
Der Fehler in vielen QC-Diskussionen:
Quantencomputer als Universalrechner zu betrachten
der klassische Computer ersetzt.

Aus FFGFT-Sicht ist das falsch.
Jede Problemklasse hat einen natürlichen
physikalischen Realisierungsweg:

Logik $\to$ Transistor ($N \approx 8$, 300\,K).

Fourier / Periodensuche $\to$ photonische Interferenz
($N \approx 9$, 300\,K).

Quantensimulation $\to$ Spin-Qubit-Register
($N \approx 8$, mK) --- der einzige Fall wo
das Qubit-Register wirklich unersetzlich ist.

Die $\xi$-Hierarchie zeigt welches physikalische
System für welche Problemstruktur auf der
richtigen Energiestufe operiert.
Ein Qubit-Register für Fourier-Analyse einzusetzen
ist wie einen Transistor als Wellenleiter zu benutzen:
es geht, aber es ist nicht die natürliche Stufe.
\end{keypoint}

% ============================================================
\section{T0-FFT als Eigenwertproblem ---
  eine alternative mathematische Formulierung}
\label{sec:t0fft-eigen}
% ============================================================

Die bisherigen Abschnitte haben gezeigt: klassische FFT
erfordert alle $2^n$ Werte von $f(x) = a^x \bmod N$
im Voraus --- für RSA-2048 sind das $\sim 10^{616}$ Werte,
eine unmögliche Aufgabe.

Der Quantencomputer umgeht das durch Superposition.
Aber gibt es eine dritte Möglichkeit?

% ============================================================
\subsection{Von der Summation zum Resonanzproblem}
% ============================================================

Die Schlüsselidee: Statt die Fourier-Summe
$F(k) = \sum_x f(x)\,\omega^{kx}$ explizit auszuwerten,
suchen wir den \textbf{stationären Zustand}
eines Torsionsfeldes $\Psi(x, E)$ das die Gleichung

\begin{equation}
  \label{eq:t0-eigenvalue}
  \left[\partial_x^2 + \frac{E^2}{\hbar^2 c^2}
  \left(1 - \xi \cdot \frac{a^x \bmod N}{N}\right)
  \right] \Psi \;=\; 0
\end{equation}

erfüllt. Das ist eine Schrödinger-ähnliche Gleichung
mit einem \textbf{modularen Potential}:
\begin{equation}
  V(x) \;=\; -\,\xi\,\frac{E^2}{\hbar^2 c^2}
  \cdot \frac{a^x \bmod N}{N}.
\end{equation}

Stationäre Lösungen (Resonanzen) existieren bei Energien
$E_k$ wo das Potential kohärent mit der Wellenfunktion
koppelt --- genau bei
$E_k \propto k/r$
wo $r$ die gesuchte Periode ist.

\begin{keypoint}[Fundamentaler Wechsel der Problemklasse]
Die Standard-FFT stellt eine \textbf{Berechnungsfrage}:
Summiere $10^{616}$ explizite Werte.

Das Eigenwertproblem stellt eine \textbf{Resonanzfrage}:
Bei welchen Energien hat dieses Potential
stabile Wellenlösungen?

Resonanzprobleme haben in der Physik oft analytische
Lösungen ohne explizite Auswertung aller Punkte ---
das Wasserstoffatom hat diskrete Energieniveaus
ohne dass alle Elektronenbahnen berechnet werden.
\end{keypoint}

% ============================================================
\subsection{Die sub-Planck-Skala macht das Potential
  natürlich diskret}
% ============================================================

Im Kontinuum ist $a^x \bmod N$ eine pathologische Funktion ---
hochgradig diskontinuierlich, an nichtganzzahligen $x$
nicht definiert. Die Floquet-Theorie setzt Periodizität
\emph{und} Glattheit voraus.

Aber auf der sub-Planck-Skala verändert sich der Charakter
des Problems fundamental.

In FFGFT operiert die fundamentale Längenskala bei
$\ell_0 = \xi \cdot \lP \approx 2 \times 10^{-39}$\,m ---
etwa 7500-fach unterhalb der Planck-Länge.
Auf dieser Skala ist die Raumzeit selbst diskret,
nicht kontinuierlich.

Das bedeutet für Gleichung~(\ref{eq:t0-eigenvalue}):
die Ableitung $\partial_x^2$ wird durch einen
\textbf{Differenzenoperator} ersetzt:
\begin{equation}
  \partial_x^2\,\Psi \;\longrightarrow\;
  \frac{\Psi(x+\ell_0) - 2\Psi(x) + \Psi(x-\ell_0)}
       {\ell_0^2}.
\end{equation}

Das diskrete Eigenwertproblem lautet dann:
\begin{equation}
  \label{eq:t0-discrete}
  -\frac{\Psi_{n+1} - 2\Psi_n + \Psi_{n-1}}{\ell_0^2}
  + \frac{E^2}{\hbar^2 c^2}
  \left(1 - \xi \cdot \frac{a^n \bmod N}{N}\right)\Psi_n
  \;=\; E\,\Psi_n,
  \quad n \in \mathbb{Z}.
\end{equation}

\begin{foundation}[Sub-Planck-Skala: Diskretheit als Stärke]
Was im Kontinuum als Problem erscheint ---
die Sprünge von $a^x \bmod N$ ---
wird auf dem diskreten Gitter zur
\textbf{Kopplungsmatrix eines tight-binding-Modells}:
\begin{equation}
  H_{mn} \;=\;
  -\frac{1}{\ell_0^2}
  \bigl(\delta_{m,n+1} + \delta_{m,n-1} - 2\delta_{m,n}\bigr)
  + \frac{E^2}{\hbar^2 c^2}
  \left(1 - \xi \cdot \frac{a^n \bmod N}{N}\right)
  \delta_{m,n}.
\end{equation}

Das ist ein \textbf{tight-binding-Hamiltonoperator}
mit einem quasiperiodischen Potential ---
eine Modellklasse die in der Festkörperphysik
(Anderson-Lokalisierung, Hofstadter-Schmetterling)
gut verstanden ist.

Die ``Sprunghaftigkeit'' von $a^n \bmod N$ entspricht
einem pseudozufälligen Potential.
Die Frage verschiebt sich von
``Existieren die Eigenwerte?''
zu
``Sind die Eigenzustände bei den richtigen Energien
lokalisiert?'' ---
eine Frage der \textbf{Anderson-Lokalisierung}.
\end{foundation}

% ============================================================
\subsection{Die offene Vermutung}
\label{sec:t0fft-conjecture}
% ============================================================

\begin{keyresult}[T0-FFT Vermutung (offen)]
Für jedes $N = p \cdot q$ und jedes zu $N$
teilerfremde $a$ existiert ein $\xi > 0$
und eine Gitterkonstante $\ell_0 \ll \lP$,
so dass das diskrete Eigenwertproblem
(Gleichung~\ref{eq:t0-discrete})
genau dann lokalisierte Eigenzustände
bei $E = 2\pi\hbar c \cdot k/r$ besitzt,
wenn $r$ die Ordnung von $a$ modulo $N$ ist.

\medskip
\textbf{Status:} Unbewiesen.
Diese Vermutung ist mathematisch präzise formulierbar
aber noch nicht bewiesen oder widerlegt.
Sie ist nicht auf einem klassischen Rechner simulierbar
(das Matrixproblem ist $N \times N$ groß),
aber physikalisch realisierbar in einem
T0-Torsionsfeld auf sub-Planck-Skala.
\end{keyresult}

% ============================================================
\subsection{Was die Formulierung leistet ---
  und was nicht}
% ============================================================

\begin{important}[Ehrliche Einschätzung]
\textbf{Was diese Formulierung leistet:}\\
Sie gibt der T0-FFT-Idee eine mathematisch präzise Form.
Sie verbindet das zahlentheoretische Problem
(Ordnung von $a$ modulo $N$)
mit einem physikalischen Resonanzproblem
(lokalisierte Eigenzustände eines tight-binding-Modells).
Sie ist basissystemunabhängig und
nicht auf Fließkommaartefakte angewiesen.\\[6pt]

\textbf{Was diese Formulierung nicht leistet:}\\
Sie beweist nicht dass die Eigenzustände bei den
richtigen Energien lokalisiert sind.
Sie ist auf einem klassischen Rechner nicht effizienter
als Brute-Force-Periodensuche
--- das Hamiltonoperator-Problem ist genauso groß
wie das ursprüngliche.
Die sub-Planck-Skala macht das Problem konsistenter,
aber nicht einfacher.\\[6pt]

\textbf{Der echte Beitrag:}\\
Eine physikalische Realisierung --- ein T0-Torsionsfeld
das Gleichung~(\ref{eq:t0-discrete}) physikalisch löst ---
würde das Problem in der Zeit lösen die das Feld
braucht um seinen Gleichgewichtszustand zu finden.
Das ist keine algorithmische Optimierung,
sondern ein Wechsel des Realisierungssubstrats.
Genau wie ein optisches Spektrometer eine Fourier-Transformation
in Lichtgeschwindigkeit durchführt ---
nicht durch Algorithmus, sondern durch Physik.
\end{important}

% ============================================================
\section{Empirische Befunde: Was die Testprogramme zeigen}
\label{sec:empirisch}
% ============================================================

Parallel zur mathematischen Formulierung wurden drei
Testprogramme entwickelt und ausgeführt
(BigInt-exakt, keine Float-Artefakte):

% ============================================================
\subsection{Befund 1: \texorpdfstring{$\xi_\text{num}$}{xi_num} ist algebraisch,
  nicht geometrisch}
% ============================================================

Die Größe $\xi_\text{num}(N) = \lambda(N)/N$
zeigt über 200 zufällige semiprime $N$
drei bis fünf Häufungspunkte:

\begin{center}
\begin{tabular}{rrl}
\toprule
$\xi_\text{num}$ & Anteil & Ursache \\
\midrule
$\approx 1/2$ & 55\,\% & $\gcd(p-1,\,q-1) = 2$ \\
$\approx 1/4$ & 14\,\% & $\gcd(p-1,\,q-1) = 4$ \\
$\approx 1/6$ & 13\,\% & $\gcd(p-1,\,q-1) = 6$ \\
$\approx 1/12$ & 6\,\% & $\gcd(p-1,\,q-1) = 12$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Das ist die harmonische Reihe --- nicht eine
FFGFT-Resonanzstruktur, sondern die
\textbf{Divisorstruktur der geraden Zahlen}.
Alle Primzahlen $> 2$ sind ungerade,
also sind $p-1$ und $q-1$ immer gerade.
Der $\gcd$ ist immer ein Vielfaches von~2.

\begin{keypoint}[$\xi_\text{num}$ ist strukturell verschieden
  von $\xi_\text{phys}$]
$\xi_\text{phys} = 4/30000$ kommt aus der
3D-Tetraedergeometrie des physikalischen Raums.

$\xi_\text{num}(N) = \lambda(N)/N$ kommt aus der
algebraischen Divisorstruktur der Primfaktoren von $N$.

Beide sind dimensionslos und hierarchisch strukturiert ---
aber sie beschreiben verschiedene Strukturen.
Die Analogie ist \emph{strukturell}, nicht \emph{parametrisch}.
\end{keypoint}

% ============================================================
\subsection{Befund 2: Primzahlen haben keine globale Periode}
% ============================================================

Die Autokorrelation der Primzahllücken bis $2 \times 10^5$
zeigt keine signifikante periodische Struktur ---
die Lücken verhalten sich näherungsweise wie
unkorreliertes Rauschen, konsistent mit der
Riemann-Hypothese.

Was Primzahlen \emph{haben}:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Symmetriestruktur} (Dirichlet):
    Gleichverteilung auf alle zu $m$ teilerfremden
    Restklassen mod~$m$ --- keine Häufung,
    sondern Symmetrie.
  \item \textbf{Charakteristische Lückenverteilung}:
    $\sim$73\,\% aller Primzahllücken sind Vielfache
    von~6, weil alle Primzahlen $> 3$ auf $6k \pm 1$
    liegen.
  \item \textbf{Individuelle $\gcd$-Struktur}:
    Jedes Primzahlpaar $(p, q)$ hat seinen eigenen
    $\gcd(p-1, q-1)$ der $\lambda(N)$ bestimmt.
\end{itemize}

\begin{foundation}[FFGFT-Einordnung: Zahlenraum $\neq$
  physikalischer Raum]
Der physikalische Raum hat eine Torusgeometrie mit
fraktaler Dimension $\Dfrak \approx 2{,}9999$.
Diese Geometrie erzeugt $\xi_\text{phys}$ als
universelle Konstante die für \emph{alle} Skalen gilt.

Der Zahlenraum $\mathbb{Z}/N\mathbb{Z}$ hat eine
algebraische Struktur die für \emph{jedes} $N$
individuell ist. Es gibt keinen universellen
Resonanzparameter --- nur die individuelle
$\gcd$-Struktur der Primfaktoren.

Das ist kein Widerspruch zur FFGFT.
Es ist die präzise Abgrenzung ihres Geltungsbereichs:
$\xi_\text{phys}$ gilt für geometrische Resonanzen
im physikalischen Raum --- nicht für algebraische
Strukturen im Zahlenraum.

Die strukturelle Analogie bleibt:
Beide haben Hierarchien, beide haben Resonanzen,
beide sind basissystemunabhängig.
Aber es sind verschiedene Hierarchien
auf verschiedenen Ebenen.
\end{foundation}

% ============================================================
\subsection{Befund 3: Warum T0 keine bessere FFT \emph{direkt}
  bilden kann}
% ============================================================

Ein globales $\xi$ das die Periodensuche beschleunigt
existiert nicht --- weil die Primzahlen keinen
globalen Resonanzparameter tragen.

Warum FFT nicht direkt übersetzbar ist:
FFT setzt einen vollständigen bekannten Datensatz voraus.
$f(x) = a^x \bmod N$ für alle $x = 0 \ldots 2^n$
explizit auszuwerten kostet $O(N)$ --- der Vorteil wäre weg.

Die analoge Überlagerung in einem physikalischen System
(Wellenfeld, photonisches MZI-Netz) löst dieses Problem ---
aber nur wenn das System die Funktion $f(x)$
\emph{physikalisch} auswertet, nicht algorithmisch.

\begin{important}[Der Kern des Problems]
Das Bottleneck bei Shor ist nicht die
Fourier-Transformation --- es ist die
\textbf{parallele Auswertung von $f(x) = a^x \bmod N$
für exponentiell viele $x$}.

Klassische FFT: alle $f(x)$ müssen bekannt sein
--- $O(N)$ Aufwand, unlösbar für RSA.

Quantencomputer: bereitet $\sum_x |x\rangle|f(x)\rangle$
in $O(n^3)$ Schritten vor --- durch Quantenparallelismus.

T0-Eigenwertproblem: fragt nicht nach $f(x)$ für alle $x$,
sondern: bei welchen Energien hat das Potential
$V(x) = -\xi \cdot f(x)/N$ stabile Resonanzen?
Das ist eine andere Frage --- und möglicherweise
eine die ein physikalisches Torsionsfeld
direkt beantwortet, ohne explizite Auswertung.
\end{important}

% ============================================================
\section{Rechenbeispiel: \texorpdfstring{$N=15$, $a=7$}{N=15, a=7} in der T0-Sicht}
\label{sec:beispiel-n15}
% ============================================================

Das abstrakte Eigenwertproblem wird am konkreten
Kleinstbeispiel $N = 15$, $a = 7$ greifbar.

\subsection{Klassischer Teil: Resonanzstärke}

Gesucht: kleinstes $r$ mit $7^r \equiv 1 \pmod{15}$.

Die T0-Resonanzstärke bewertet jeden Kandidaten:
\begin{equation}
  \text{Res}(r) \;=\;
  \frac{\exp(-\xipar \cdot r^2 / \Dfrak)}
       {|a^r \bmod N - 1| + 1}.
\end{equation}

\begin{center}
\begin{tabular}{rrrl}
\toprule
$r$ & $7^r \bmod 15$ & Nenner & Resonanzstärke \\
\midrule
1 & 7  & $|7-1|+1 = 7$  & 0{,}14 \\
2 & 4  & $|4-1|+1 = 4$  & 0{,}25 \\
3 & 13 & $|13-1|+1 = 13$& 0{,}07 \\
\textbf{4} & \textbf{1}  & $|1-1|+1 = \mathbf{1}$  & \textbf{1{,}00} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Bei $r = 4$ schlägt die Resonanz maximal aus ---
die Periode ist gefunden.

\subsection{Faktorextraktion}

Mit $r = 4$ (gerade):
\begin{align}
  x &= 7^{r/2} \bmod 15 = 7^2 \bmod 15 = 49 \bmod 15 = 4, \\
  \gcd(x-1,\,15) &= \gcd(3,\,15) = \mathbf{3}, \\
  \gcd(x+1,\,15) &= \gcd(5,\,15) = \mathbf{5}.
\end{align}
$15 = 3 \times 5$ --- korrekt.

\subsection{T0-Eigenwertperspektive}

In einer physikalischen Realisierung
(Torsionsfeld auf sub-Planck-Gitter)
würde das System das gesamte Potential
$V(n) = -\xipar \cdot (7^n \bmod 15)/15$
gleichzeitig ``fühlen'' ---
nicht sequenziell für $r = 1, 2, 3, 4$.
Die Resonanz bei $r = 4$ entspricht einem
lokalisierten Eigenzustand des
tight-binding-Hamiltonoperators.

% ============================================================
\section{Anderson-Lokalisierung: wie das Feld
  die Periode ``einfriert''}
\label{sec:anderson-detail}
% ============================================================

Die Anderson-Lokalisierung erklärt den Mechanismus
hinter der T0-FFT-Vermutung.

\textbf{Das pseudozufällige Potential:}
$V(n) = a^n \bmod N$ ist deterministisch aber
lokal sprunghaft --- wie ein ungeordnetes Festkörpergitter.
Wellen die durch solche Unordnung propagieren,
werden an den Sprüngen gestreut.

\textbf{Destruktive Interferenz fast überall:}
Bei den meisten Energien $E$ löschen sich die
Streuwellen gegenseitig aus ---
die Welle kann sich nicht stabil ausbreiten.

\textbf{Konstruktive Interferenz bei $E_k \propto k/r$:}
Nur bei Resonanzfrequenzen die exakt mit der
verborgenen Periode $r$ des Potentials übereinstimmen
kommt es zur konstruktiven Interferenz ---
der Eigenzustand \emph{lokalisiert} sich.

\begin{foundation}[Anderson-Lokalisierung als Periodensuche]
Die Wellenfunktion $\Psi_n$ konzentriert sich
auf einen endlichen Bereich und bildet ein
stehendes Muster --- die Periode ist
im System ``eingefroren''.

Das physikalische System rechnet nicht sequenziell
$O(N)$ Schritte --- es ``rastet'' in den
energetisch stabilsten Zustand ein,
der physikalisch die Lösung darstellt.

Auf der sub-Planck-Skala ($\ell_0 \approx 2 \times 10^{-39}$\,m)
ist das Gitter fein genug um die Sprünge von
$a^n \bmod N$ nicht als Fehler sondern als
\textbf{geometrische Information} zu interpretieren.
\end{foundation}

% ============================================================
\section{Verbindung zur Riemannschen Zeta-Funktion}
\label{sec:zeta}
% ============================================================

Die tiefste Querverbindung verbindet das
T0-Eigenwertproblem mit der
Riemannschen Zeta-Funktion $\zeta(s)$.

\subsection{Pólya-Hilbert-Vermutung}

Die \textbf{Pólya-Hilbert-Vermutung} besagt:
Die nicht-trivialen Nullstellen von $\zeta(s)$
sind die Eigenwerte eines selbstadjungierten
Operators $\mathcal{H}$ --- des
``Riemann-Hamiltonoperators''.

Bisher wurde kein natürliches physikalisches System
gefunden das dieses Spektrum erzeugt.

\subsection{T0-Kandidat auf sub-Planck-Gitter}

Die T0-Theorie schlägt vor:
Auf der sub-Planck-Skala erzeugt die fraktale
Raumzeitstruktur ($\Dfrak \approx 2{,}9999$)
genau jene Randbedingungen die der
Riemann-Operator benötigt.

Das Potential $V(n) = a^n \bmod N$ verhält sich
wie ein chaotisches Quantensystem ---
und die Energieniveaus chaotischer Systeme
folgen statistisch denselben Verteilungen
wie die Abstände der Nullstellen von $\zeta(s)$
(Montgomery-Odlyzko-Gesetz).

\begin{keyresult}[Spektrale Verbindung: Periode und Primzahlen]
Wenn das T0-Eigenwertproblem und die
Riemannsche Zeta-Funktion auf demselben
physikalischen Resonanzprinzip beruhen, folgt:

\textbf{Faktorisierung ist kein kombinatorisches
Suchproblem} --- es ist ein
\textbf{spektroskopisches Messproblem}.

Man müsste kein Programm schreiben,
sondern die Resonanzfrequenz eines physikalischen
Raumbereichs messen der mit dem Potential $V(n)$
moduliert wurde.
Die Periode $r$ --- und damit die Primfaktoren ---
erscheinen als Spektrallinien.

\medskip
\textbf{Status:} Diese Verbindung ist
mathematisch präzise formulierbar
(über den tight-binding-Hamiltonoperator
und das Montgomery-Odlyzko-Gesetz)
aber noch nicht bewiesen.
Sie ist die offene Forschungsfrage
diesés Dokuments --- präzise formuliert in
Abschnitt~\ref{sec:t0fft-conjecture}.
\end{keyresult}

\subsection{Warum wir das nicht direkt messen}

Thermisches Rauschen und die grobe Raumzeitstruktur
auf der Planck-Skala ``verschmieren'' die
feinen Resonanzen.
Nur unterhalb der Planck-Skala ---
bei $\ell_0 = \xipar \cdot \lP \approx 2 \times 10^{-39}$\,m ---
ist das Gitter fein genug um die Sprünge
der Modulo-Funktion ohne Informationsverlust abzubilden.

Auf dieser Skala führt die Natur die QFT
``permanent aus'' --- als natürliche Dynamik
eines Wellensystems das Periodizitäten
durch kohärente Interferenz sichtbar macht.

\begin{conclusionBox}[Gesamtbilanz Dokument~176]
Shor faktorisiert durch Periodensuche ---
der einzige echte Quantenschritt ist die parallele
Auswertung von $f(x) = a^x \bmod N$ via QFT.

Drei Wege zur Periodensuche wurden untersucht:
Standard-Shor (Qubit-Register, mK),
T0-$\xi$-Scan (klassisch, Raumtemperatur, aber beschränkt),
photonische QFT (Raumtemperatur, aber Feedforward offen).

Die Primzahlstruktur trägt keinen globalen $\xi$-Parameter ---
die Testprogramme zeigen: die Periode ist vollständig
durch $\gcd(p-1, q-1)$ bestimmt, nicht durch
einen externen Resonanzparameter.

Die T0-FFT als Eigenwertproblem ist eine neue,
mathematisch präzise Formulierung:
das modulare Potential $a^n \bmod N$
als tight-binding-Hamiltonoperator auf
sub-Planck-Gitter, dessen lokalisierte Eigenzustände
die Periodenfrequenzen kodieren.

Diese Formulierung ist unbewiesen aber falsifizierbar ---
sie ist die offene Forschungsfrage die in
Abschnitt~\ref{sec:t0fft-conjecture} präzise formuliert
und in Abschnitt~\ref{sec:zeta} weiter verfolgt wird.
\end{conclusionBox}

% ============================================================
\section{Das MZI-Netz als physikalische QFT ---
  Twiddle-Faktoren geometrisch realisiert}
\label{sec:mzi-qft}
% ============================================================

Die Quanten-Fourier-Transformation berechnet:
\begin{equation}
  F(k) \;=\; \sum_{x=0}^{N-1} f(x)\cdot W_N^{kx},
  \quad W_N = e^{2\pi i/N}.
\end{equation}
Die Faktoren $W_N^{jk} = e^{2\pi i jk/N}$ heißen
\textbf{Twiddle-Faktoren} --- sie beschreiben
Phasendrehungen um den Winkel $2\pi jk/N$.

In einem \textbf{MZI-Netz} (Mach-Zehnder-Interferometer)
wird genau diese Phasendrehung physikalisch realisiert:
Das Licht wird durch einen Strahlteiler in zwei Pfade
aufgespalten. Durch Änderung der optischen Weglänge
(Phasenschieber, Piezo, Brechungsindexmodulation)
erfährt ein Pfad die Verzögerung $\Delta\phi = 2\pi jk/N$
gegenüber dem anderen.

Die Ausgänge des MZI entsprechen genau den
\textbf{Butterfly-Operationen} der klassischen FFT
(Cooley-Tukey-Algorithmus): zwei Eingangswellen werden
gemischt, mit dem Twiddle-Faktor multipliziert und
auf zwei Ausgänge verteilt. Ein $n$-stufiges MZI-Netz
kaskadiert diese Operationen --- das Gesamtnetz
berechnet eine $2^n$-Punkte-FFT in der Zeit die
Licht das Netz durchläuft.

\begin{foundation}[FFGFT: MZI-Netz als Torsionswellen-QFT]
In FFGFT ist jede Phasendrehung um $\Delta\phi$
eine Rotation der Torsionskonfiguration
um denselben Winkel in der Transversalebene.

Das MZI-Netz \emph{emuliert} nicht die Mathematik
der QFT --- es \emph{ist} physikalisch eine QFT:
die Phasenrelationen zwischen den Pfaden sind
die Twiddle-Faktoren, die Strahlteiler sind
die Butterfly-Operationen, und die Kohärenz
des Lichts gewährleistet die Superposition.

Auf der $\xi$-Stufe $N \approx 9$ (photonisch, eV-Skala)
ist diese Operation bei Raumtemperatur thermisch stabil ---
im Gegensatz zur digitalen Emulation auf Stufe $N \approx 8$
(Spin-Qubit, meV-Skala, mK-Kühlung zwingend).

Das Qubit-Register emuliert digital was das MZI-Netz
direkt physikalisch tut --- ein Umweg über eine
fragile, kalte Stufe für eine Operation die die
wärmere Stufe natürlich beherrscht.
\end{foundation}

\subsection{Was das MZI-Netz \emph{nicht} löst}

Das MZI-Netz realisiert die QFT --- aber nur für
einen \emph{bekannten, vollständigen} Eingangsvektor.

Das eigentliche Bottleneck bei Shor ist die
Auswertung von $f(x) = a^x \bmod N$ für alle
$x = 0 \ldots 2^n-1$ gleichzeitig.
Ein $2^n$-Eingangsvektor existiert nicht als
physikalisches Lichtsignal --- er müsste erst
berechnet werden, was $O(N)$ kostet.

Das Eigenwertproblem (Abschnitt~\ref{sec:t0fft-eigen})
ist der Versuch, auch diese Hürde zu umgehen:
nicht alle $f(x)$ berechnen, sondern die Periode
als Resonanzfrequenz des Potentials ablesen.

% ============================================================

% ============================================================

\begin{thebibliography}{99}

% --- Shors Algorithmus ---
\bibitem{Shor1994}
Shor, P.\,W.
\textit{Algorithms for quantum computation: discrete logarithms and factoring.}
In \textit{Proc.\ 35th Annual Symp.\ on Foundations of Computer Science (FOCS)},
124--134 (IEEE, 1994).

\bibitem{Shor1997}
Shor, P.\,W.
\textit{Polynomial-time algorithms for prime factorization and discrete
logarithms on a quantum computer.}
SIAM J.\ Comput.\ \textbf{26}, 1484--1509 (1997).

% --- Semiklassische QFT (Shor mit 1 Qubit) ---
\bibitem{Griffiths1996}
Griffiths, R.\,B. \& Niu, C.-S.
\textit{Semiclassical Fourier transform for quantum computation.}
Phys.\ Rev.\ Lett.\ \textbf{76}, 3228--3231 (1996).

% --- Photonisches Quantencomputing: KLM ---
\bibitem{Knill2001}
Knill, E., Laflamme, R. \& Milburn, G.\,J.
\textit{A scheme for efficient quantum computation with linear optics.}
Nature \textbf{409}, 46--52 (2001).

\bibitem{Kok2007}
Kok, P. et al.
\textit{Linear optical quantum computing with photonic qubits.}
Rev.\ Mod.\ Phys.\ \textbf{79}, 135--174 (2007).

% --- Optische Fourier-Transformation ---
\bibitem{Reck1994}
Reck, M. et al.
\textit{Experimental realization of any discrete unitary operator.}
Phys.\ Rev.\ Lett.\ \textbf{73}, 58--61 (1994).

% --- Photonisches Feedforward / adaptive Messung ---
\bibitem{Prevedel2007}
Prevedel, R. et al.
\textit{High-speed linear optics quantum computing using active feed-forward.}
Nature \textbf{445}, 65--69 (2007).

% --- Post-Quantum-Kryptographie (NIST 2024) ---
\bibitem{NIST2024}
National Institute of Standards and Technology (NIST).
\textit{Post-Quantum Cryptography Standards.}
FIPS 203--205 (2024). \url{https://csrc.nist.gov/pubs}

% --- Fehlerkorrektur / Surface Code ---
\bibitem{Fowler2012}
Fowler, A.\,G. et al.
\textit{Surface codes: towards practical large-scale quantum computation.}
Phys.\ Rev.\ A \textbf{86}, 032324 (2012).

% --- Aktueller Stand supraleitender QC ---
\bibitem{Arute2019}
Arute, F. et al.\ (Google AI Quantum).
\textit{Quantum supremacy using a programmable superconducting processor.}
Nature \textbf{574}, 505--510 (2019).


% --- Anderson-Lokalisierung ---
\bibitem{Anderson1958}
Anderson, P.\,W.
\textit{Absence of diffusion in certain random lattices.}
Phys.\ Rev.\ \textbf{109}, 1492--1505 (1958).

% --- Pólya-Hilbert-Vermutung ---
\bibitem{Montgomery1973}
Montgomery, H.\,L.
\textit{The pair correlation of zeros of the zeta function.}
Analytic Number Theory, Proc.\ Sympos.\ Pure Math.\ \textbf{24},
181--193 (AMS, 1973).

\bibitem{Odlyzko1987}
Odlyzko, A.\,M.
\textit{On the distribution of spacings between zeros of the zeta function.}
Math.\ Comp.\ \textbf{48}, 273--308 (1987).

\bibitem{Berry1999}
Berry, M.\,V. \& Keating, J.\,P.
\textit{The Riemann zeros and eigenvalue asymptotics.}
SIAM Rev.\ \textbf{41}, 236--266 (1999).

% --- Hofstadter tight-binding ---
\bibitem{Hofstadter1976}
Hofstadter, D.\,R.
\textit{Energy levels and wave functions of Bloch electrons in rational
and irrational magnetic fields.}
Phys.\ Rev.\ B \textbf{14}, 2239--2249 (1976).

% --- Floquet-Theorie ---
\bibitem{Shirley1965}
Shirley, J.\,H.
\textit{Solution of the Schrödinger equation with a Hamiltonian periodic in time.}
Phys.\ Rev.\ \textbf{138}, B979--B987 (1965).

\end{thebibliography}
