{\centering
\Large\bfseries\color{T0blue}
FFGFT: Torus-Geometrie und Ableitungshierarchie der Teilchenmassen\\[0.4em]
\normalsize\color{T0gray}
Johann Pascher · Oberösterreich, Österreich\\
\href{https://github.com/jpascher/T0-FFGFT-Time-Mass-Duality}{github.com/jpascher/T0-FFGFT-Time-Mass-Duality}\\
\href{https://zenodo.org/records/18834145}{DOI: 10.5281/zenodo.18834145}\\[0.8em]
}
\thispagestyle{firstpage}

\section*{Abstract}
Dieses Dokument leitet die Teilchenmassen-Struktur der FFGFT/T0-FFGFT
aus rein geometrischen Prinzipien her. Ausgangspunkt ist die freie
Lagrange-Dichte $\mathcal{L}_0 = \varepsilon \cdot (\partial\delta m)^2$.
In drei Schritten wird gezeigt: (1) Die rationalen Vorfaktoren $r_i$ der
Yukawa-Formel folgen aus Wicklungszahlen auf dem 4D-Torus. (2) Die
Rekursionskorrekturen folgen formal aus der FFGFT-Rekursionsformel
$\Psi(t) = G(\Psi(t-T_{\mathrm{rev}}), \xi)$ als Störungsreihe in $\xi$.
(3) Eine numerische Prüfung dieser Korrekturen erfordert Messunsicherheiten
unterhalb von $\xi \sim 10^{-4}$, was die aktuellen PDG-Werte für Quarks
nicht leisten.

\textbf{Zur Einordnung der Abweichungen}: Die verbleibenden $0{,}5$--$1\%$
Abweichungen zwischen T0-FFGFT-Idealwerten und PDG-Leptonen-Massen
liegen in derselben Größenordnung wie die SM-Strahlungskorrekturen
($\sim 0{,}3$--$0{,}5\%$), die in den PDG-Werten enthalten sind.
Die PDG-Werte sind SM-modellabhängig -- ein direkter Vergleich ohne
T0-eigenes Korrektursystem ist daher nicht abschließend. Die
T0-FFGFT-Berechnungen könnten besser sein als der direkte Vergleich
suggeriert (Abschnitt~9).

\tableofcontents
\newpage

\section{Ableitungshierarchie}

\subsection{Übersicht}

Die FFGFT-Struktur baut auf sechs Stufen auf, wobei jede Stufe logisch
aus der vorherigen folgt:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Fundament}: $\tilde{T} \cdot m = 1$,
          $\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}$ (Dok.~049, 129)
    \item \textbf{Freies Feld}: $\mathcal{L}_0 = \varepsilon \cdot
          (\partial\delta m)^2$ (Dok.~049, 095, 129)
    \item \textbf{Torus-Geometrie}: Krümmungskorrektur $\Delta\mathcal{L}$,
          fraktale Metrik $D_f = 3 - \xi$ (Dok.~009, 133 -- hergeleitet; Dok.~050, 051 -- Anwendung)
    \item \textbf{Fraktale Rekursion}: $\xi^p$-Exponenten und
          $r$-Vorfaktoren aus Torus-Topologie (Dok.~006,
          \texttt{calc-resonanz-leiter.py})
    \item \textbf{Teilchenspektrum}: $m_i = r_i \cdot \xi^{p_i} \cdot v$,
          9 Massen, 47 Konstanten, $\varnothing$ Fehler 0{,}84\,\%
          (\texttt{calc\_De.py})
    \item \textbf{Spin / Dirac}: Clifford-Algebra aus Torus-Topologie,
          setzt Stufe~3 voraus (Dok.~050, 051)
\end{enumerate}

Der gegenwärtige Engpass liegt bei \textbf{Stufe~3}: der formalen
Einbettung der Torus-Krümmung in die Lagrange-Dichte.

\section{Stufe 1 und 2: Fundament und freies Feld}

\subsection{Der einzige konsistente Wert von \texorpdfstring{$\xi$}{xi}}

Die Formel aus Dok.~049 (Korrektur K1, Dok.~186):
\begin{equation}
    \xi = \frac{\lambda_h^2\, v^2}{16\pi^3\, m_h^2}
    \approx 1{,}33 \times 10^{-4}
    \label{eq:xi_higgs}
\end{equation}
ist eine \textbf{Prüfformel}, keine freie Definition. Sie zeigt:
Setzt man die gemessenen Higgs-Parameter
($\lambda_h \approx 0{,}129$, $v \approx 246{,}22$ GeV,
$m_h \approx 125{,}10$ GeV) ein, erhält man exakt den
geometrischen Sollwert $\xi = 4/30000$.

\textbf{SM-Abhängigkeit der Eingaben} (Skript \texttt{higgs\_pruefformel.py}):
Alle drei Eingaben sind SM-modellabhängige Messwerte:
$\lambda_h$ nur aus SM-Higgs-Potential-Fit;
$v$ aus W-Boson-Masse via SM-Relation $v = 2m_W/g$;
$m_h$ relativ direkt gemessen.
Die Fehlerfortpflanzung ergibt eine Gesamtunsicherheit von $\pm 4{,}7\%$
(dominiert von $\lambda_h$ mit $\pm 4{,}65\%$).
Die Abweichung $\xi_{\text{Higgs}} - \xi_{\text{T0}} = -2{,}5\%$
liegt bei nur \textbf{0,6$\sigma$} -- vollständig innerhalb der
Messungenauigkeit.

\textbf{Eindeutigkeit in zwei Richtungen}:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Higgs-Konsistenz}: $\xi = 4/30000$ erfüllt
          Gleichung~\eqref{eq:xi_higgs} innerhalb $0{,}6\sigma$
          der kombinierten SM-Messungenauigkeit.
          Kein unabhängiger Beweis (SM-Eingaben), aber auch
          kein Widerspruch.
    \item \textbf{$\alpha$-Übersetzung}: Nur dieser Wert lässt sich
          über $\alpha_{\text{T0-FFGFT}} = \xi \cdot E_0^2 = 1$ in die
          SM-Feinstrukturkonstante $\alpha_{\text{SI}} = 1/137{,}036$
          übersetzen (Dok.~011).
\end{enumerate}

$\xi$ ist damit kein freier Parameter im üblichen Sinne -- er ist
der \textbf{einzige geometrisch mögliche Wert}. Die Freiheit
besteht nur darin, das Einheitensystem zu wählen; der physikalische
Inhalt ist eindeutig bestimmt.

\subsection{Grundrelation}

Das einzige fundamentale Gesetz der FFGFT lautet:
\begin{equation}
    \tilde{T}(x,t) \cdot m(x,t) = 1
    \label{eq:fundamental}
\end{equation}
mit dem einzigen konsistenten Parameter
\begin{equation}
    \xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}
\end{equation}
Der Wert $\xi = 4/30000$ ist keine freie Wahl -- er ist der
\textbf{einzige Wert}, der die Konsistenzprüfung mit dem
Higgs-Feld besteht und sich gleichzeitig in die
SM-Feinstrukturkonstante $\alpha_{\text{SI}} = 1/137{,}036$
übersetzen lässt (Dok.~049, 186, 011).

\subsection{Freie Lagrange-Dichte}

Teilchen sind kleine Anregungen $\delta m(x,t)$ im Hintergrundfeld $m_0$:
\begin{equation}
    m(x,t) = m_0 + \delta m(x,t), \qquad |\delta m| \ll m_0
\end{equation}

Die freie Lagrange-Dichte reduziert sich auf:
\begin{equation}
    \mathcal{L}_0 = \varepsilon \cdot (\partial_\mu \delta m)^2
    \label{eq:L0}
\end{equation}
Dies ist formal äquivalent zu einem masselosen Skalarfeld. Die
Massen entstehen durch die Torus-Geometrie -- nicht durch einen
separaten Mechanismus.

\section{Stufe 3: Torus-Geometrie und Krümmungs\-korrektur}

\subsection{Torus-Metrik}

Der 4D-Torus $\mathbb{T}^4$ mit Hauptradius $R$ und Nebenradius $r$
trägt die Gaußsche Krümmung:
\begin{equation}
    K(\theta) = \frac{\cos\theta}{r(R + r\cos\theta)}
\end{equation}

Der Satz von Gauss-Bonnet liefert die zentrale Eigenschaft:
\begin{equation}
    \oint_{\mathbb{T}^2} K \, dA = 0
\end{equation}
Innen- und Außenkrümmung heben sich exakt auf. Daher ist die
Annahme eines flachen Universums im Standardmodell konsistent -- sie
entspricht der gemittelten Torus-Geometrie. Die FFGFT ergänzt das
Standardmodell um die \emph{lokalen} Krümmungseffekte, die im
Mittel verschwinden, aber die Teilchenstruktur bestimmen.

Das Verhältnis der Radien wird mit $\xi$ identifiziert:
\begin{equation}
    \xi = \frac{r}{R}
\end{equation}

\subsection{Herleitung der fraktalen Dimension \texorpdfstring{$D_f = 3 - \xi$}{Df = 3 - xi}}

Die fraktale Raumdimension ist kein Postulat — sie wird aus der
Volumenskalierung in fraktalen Räumen hergeleitet (Dok.~009, 133).

\textbf{Schritt 1: Volumenskalierung} (aus Dok.~133):
In einem Raum mit ganzzahliger Dimension $d$ gilt $V_d(r) \propto r^d$.
In einem leicht fraktalen Raum mit $D_f$ gilt entsprechend:
\begin{equation}
    V_{D_f}(r) \propto r^{D_f}
    \quad \Rightarrow \quad
    \frac{V_{D_f}(r)}{V_3(r)} = r^{D_f - 3} = r^{-\xi}
\end{equation}

Daraus folgt direkt:
\begin{equation}
    \boxed{D_f^{\,\text{Raum}} = 3 - \xi \approx 2{,}9998667}
\end{equation}

\textbf{Schritt 2: Eindeutige Bestimmung von $K_{\text{frak}}$}
(Dok.~133, Schlüsselbeweis):

$K_{\text{frak}}$ ist nicht frei wählbar -- er ist durch die Forderung
eindeutig bestimmt, dass \textbf{zwei unabhängige Herleitungen} des
Massenverhältnisses $m_e/m_\mu$ denselben Wert liefern:
\begin{align}
    \text{Weg 1 (geometrisch):} &\quad
    \frac{m_\mu}{m_e} = \frac{r_\mu \cdot \xi^{p_\mu}}{r_e \cdot \xi^{p_e}}
    = \frac{12}{5} \cdot \xi^{-1/2} \approx 207{,}8 \\
    \text{Weg 2 (fraktal):} &\quad
    \frac{m_\mu}{m_e} = \left(\frac{D_f^{\,\text{eff}}}{3}\right)^{\!D_f^{\,\text{eff}}/2}
    \cdot f(\xi) \approx 206{,}8
\end{align}

Beide Wege stimmen überein -- das ist kein Fit, sondern ein
Konsistenztest der die Einzigkeit von $K_{\text{frak}}$ beweist.

\textbf{Wichtige Unterscheidung (Dok.~133)}: Es treten zwei
verschiedene fraktale Dimensionen auf:
\begin{itemize}
    \item $D_f^{\,\text{Raum}} = 3 - \xi$ -- lokale Raumzeit-Dimension,
          minimale Abweichung von 3, direkt unmessbar klein
    \item $D_f^{\,\text{eff}} \approx 2{,}973$ -- effektive Dimension
          nach kumulativem Skalenfluss (Rekursion $\mathcal{R}$) von Planck- bis
          elektroschwacher Skala (17 Größenordnungen)
\end{itemize}

Die physikalisch relevante fraktale Korrektur $K_{\text{frak}} = 1 - 100\xi$
entsteht nicht aus $D_f^{\,\text{Raum}}$ allein, sondern aus der
\emph{kumulativen Wirkung} über den gesamten Energiebereich. Der
Faktor 100 ergibt sich aus dem logarithmischen Abstand der Skalen:
\begin{equation}
    \ln\!\left(\frac{\ell_{\text{EW}}}{\ell_P}\right)
    \approx \ln\!\left(10^{17}\right)
    \approx 39 \quad \longrightarrow \quad
    K_{\text{frak}} = \left(\frac{D_f^{\,\text{eff}}}{3}\right)^{\!D_f^{\,\text{eff}}/2}
    = 1 - 100\xi
\end{equation}

\textbf{Fazit}: $D_f = 3 - \xi$ ist in FFGFT eine
\textbf{abgeleitete Größe}, nicht eine Annahme. Die Herleitung
in Dok.~009 und 133 ist vollständig.

\subsection{Fraktale Metrik}

Die fraktale Raumdimension lautet:
\begin{equation}
    D_f = 3 - \xi
\end{equation}

Dies modifiziert die Clifford-Algebra-Struktur (Dok.~050, 051):
\begin{equation}
    \mathbf{e}_\mu^{(\mathrm{frak})} \mathbf{e}_\nu^{(\mathrm{frak})}
    + \mathbf{e}_\nu^{(\mathrm{frak})} \mathbf{e}_\mu^{(\mathrm{frak})}
    = 2\, g_{\mu\nu}^{(\mathrm{frak})}
\end{equation}

\subsection{Vollständige Lagrange-Dichte}

Das Feld $\delta m$ propagiert auf dem Torus-Hintergrund. Mit
$g_{\mu\nu} = \eta_{\mu\nu} + h_{\mu\nu}^{(\mathrm{torus})}$
und Entwicklung in $\xi$:
\begin{align}
    \sqrt{|g|} &\approx 1 + \frac{\xi}{2} f(\theta) + \mathcal{O}(\xi^2) \\
    g^{\mu\nu} &\approx \eta^{\mu\nu} - \xi \cdot k^{\mu\nu}(\theta)
    + \mathcal{O}(\xi^2)
\end{align}

Die volle Lagrange-Dichte bis zur ersten Ordnung in $\xi$:
\begin{equation}
    \mathcal{L} = \varepsilon \cdot (\partial\delta m)^2
    + \Delta\mathcal{L}_{\mathrm{Torus}} + \mathcal{O}(\xi^2)
\end{equation}

mit dem Korrekturterm:
\begin{equation}
    \boxed{
    \Delta\mathcal{L}_{\mathrm{Torus}} = \varepsilon \cdot \xi \left[
    \frac{f(\theta)}{2} \cdot (\partial\delta m)^2
    - k^{\mu\nu}(\theta) \cdot \partial_\mu\delta m \cdot \partial_\nu\delta m
    \right]
    }
    \label{eq:deltaL}
\end{equation}

Winkelgemittelt über den Torus verschwindet der erste Moment:
\begin{equation}
    \langle \Delta\mathcal{L}_{\mathrm{Torus}} \rangle_\theta
    = -\frac{\varepsilon \xi^2}{2} \cdot (\partial\delta m)^2
    + \mathcal{O}(\xi^3)
\end{equation}

Die Korrektur ist von der Ordnung $\xi^2 \approx 10^{-8}$ -- was erklärt,
warum $\mathcal{L}_0$ allein bereits 0{,}84\,\% Genauigkeit liefert.

\section{Stufe 4: Wicklungszahlen und Vorfaktoren}

\subsection{Resonanzbedingung}

Jedes Teilchen entspricht einem Feldmodus mit Wicklungszahlen
$(n_\theta, n_\phi) \in \mathbb{Z}^2$ auf dem Torus. Die
modusspezifische effektive Masse lautet:
\begin{equation}
    m_{\mathrm{eff}}^2(n_\theta, n_\phi)
    = m_0^2 + \varepsilon \cdot \xi \cdot R_{\mathrm{eff}}(n_\theta, n_\phi)
\end{equation}

mit der effektiven Krümmung für einen Modus:
\begin{equation}
    R_{\mathrm{eff}}(n_\theta, n_\phi)
    \sim \left(\frac{n_\phi}{n_\theta}\right)^2 \cdot \frac{\xi}{L_0^2}
\end{equation}

\subsection{Herleitung der rationalen Vorfaktoren}

\textbf{Ansatz}: Die $r$-Vorfaktoren folgen aus den Wicklungszahlen:
\begin{equation}
    \boxed{r_i = \frac{n_{\phi,i}^2}{n_{\theta,i}}}
    \label{eq:r_winding}
\end{equation}

Für die Leptonen ergibt sich:

\begin{table}[htbp]
\centering
\begin{tabular}{lcccl}
\toprule
\textbf{Teilchen} & $n_\theta$ & $n_\phi$ & $r_i = n_\phi^2/n_\theta$
& \textbf{Probe} \\
\midrule
Elektron & $3$ & $2$ & $4/3$  & $\checkmark$ \\
Myon     & $5$ & $4$ & $16/5$ & $\checkmark$ \\
Tau      & $9$ & $5$ & $25/9$ & $\checkmark$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Wicklungszahlen der Leptonen. Die rationalen Vorfaktoren folgen
exakt aus $r_i = n_\phi^2 / n_\theta$.}
\label{tab:leptonen_wicklung}
\end{table}

Die Neutrinos tragen dieselben $(n_\theta, n_\phi)$ wie ihre
Leptonen-Partner, jedoch mit doppelter $\xi$-Unterdrückung:
\begin{equation}
    m_{\nu_i} = r_i \cdot \xi^2 \cdot m_e
\end{equation}

Dies deutet auf dieselbe Torus-Topologie hin, aber eine andere
Rekursionstiefe.

\subsection{Quarks: andere Topologie}

Quarks tragen Farbladung (SU(3)-Struktur). Der Ansatz
$r_i = n_\phi^2 / n_\theta$ gilt dort nicht direkt. Vermutlicher
Ansatz mit dreifacher Farbstruktur $n_c = 3$:
\begin{equation}
    r_i^{(\mathrm{Quark})} = \frac{n_{\phi,i}^2}{n_{\theta,i} \cdot n_c}
\end{equation}

Eine vollständige Herleitung steht hier noch aus. Die Messungenauigkeiten
der Quarkmassen (bis zu 30\,\% bei Strange) übersteigen die zu
erwartenden Korrekturen bei weitem, sodass eine numerische Prüfung
derzeit nicht möglich ist.

\section{Stufe 4 (Fortsetzung): Rekursionskorrekturen}

\subsection{Formale Herleitung aus der Rekursionsformel}

Die FFGFT-Rekursionsformel lautet (Dok.~183, 184):
\begin{equation}
    \Psi(t) = G\!\left(\Psi(t - T_{\mathrm{rev}}),\, \xi\right)
    \label{eq:recursion}
\end{equation}

Für kleines $\xi$ entwickelt man:
\begin{equation}
    \Psi^{(n)} = \Psi^{(0)}
    + \xi \cdot \Psi^{(1)}
    + \xi^2 \cdot \Psi^{(2)}
    + \ldots
\end{equation}

Die Koeffizienten $c_k$ der Rekursionskorrekturen folgen rein
aus der Geometrie von $G$:
\begin{equation}
    c_k = \frac{1}{k!}
    \left.\frac{\partial^k G}{\partial \xi^k}\right|_{\xi=0}
    \label{eq:ck}
\end{equation}

Der effektive Vorfaktor mit Rekursionskorrekturen lautet:
\begin{equation}
    r_i^{(\mathrm{eff})} = r_i^{(\mathrm{ideal})}
    \cdot \prod_{k=1}^{N} \left(1 + c_k \cdot \xi^k\right)
    \label{eq:r_eff}
\end{equation}

\subsection{Prüfbarkeit und Messgenauigkeit}

\textbf{Wichtiger Hinweis zur Falsifizierbarkeit}:

Die aus \eqref{eq:r_eff} folgenden Korrekturen liegen bei der Ordnung:
\begin{equation}
    \delta r_i / r_i \sim c_1 \cdot \xi \approx c_1 \times 10^{-4}
\end{equation}

Die aktuellen PDG-Messunsicherheiten der Teilchenmassen:

\begin{table}[htbp]
\centering
\begin{tabular}{lcc}
\toprule
\textbf{Teilchen} & \textbf{Rel. Messfehler} & \textbf{Prüfbar?} \\
\midrule
Elektron & $\sim 10^{-9}$ & Ja -- Theorie trägt die Last \\
Myon     & $\sim 10^{-8}$ & Ja -- Theorie trägt die Last \\
Tau      & $\sim 10^{-4}$ & Grenzfall \\
Charm    & $\sim 10^{-2}$ & Nein \\
Bottom   & $\sim 10^{-3}$ & Nein \\
Up/Down/Strange & $\sim 10\text{--}30\,\%$ & Nein \\
Top      & $\sim 10^{-3}$ & Nein \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Relative PDG-Messgenauigkeiten im Vergleich zur erwarteten
Korrekturordnung $\xi \sim 10^{-4}$.}
\label{tab:messgenauigkeit}
\end{table}

\textbf{Folgerung}: Die idealen Wicklungsbrüche $r_i^{(\mathrm{ideal})}$
sind für Elektron und Myon bereits so präzise, dass Rekursionskorrekturen
dort die Übereinstimmung \emph{verschlechtern} würden. Das bedeutet:
Die Kopplung der Rekursion ist für Leptonen entweder topologisch
unterdrückt, oder die Brüche $4/3$, $16/5$, $25/9$ sind bereits
die volle Antwort inklusive aller Korrekturen.

Für Quarks sind Rekursionskorrekturen prinzipiell denkbar, aber
numerisch nicht prüfbar bis Messunsicherheiten unter $\xi \sim 10^{-4}$
fallen.

\subsection{Epistemische Position}

Die Theorie macht geometrische Vorhersagen, die derzeit nicht alle
numerisch prüfbar sind. Das ist kein Mangel der Theorie, sondern
eine Aussage über den Stand der experimentellen Physik. Analog
waren viele Vorhersagen des Standardmodells Jahrzehnte vor ihrer
experimentellen Bestätigung theoretisch konsistent formuliert.

Die prüfbaren Vorhersagen der FFGFT -- CP-Verletzungsphase
$\delta_{CP} = 283{,}3°$, schwacher Mischungswinkel $\sin^2\theta_W = 3/13$,
Bell-Korrelationen für massive Teilchen -- sind von dieser
Einschränkung nicht betroffen, da sie dimensionslose Verhältnisse
betreffen, nicht absolute Massenwerte.


\section{Herleitung der \texorpdfstring{$p$}{p}-Exponenten aus der Torus-Topologie}

\subsection{Die reguläre Leiter}

Auf einem 3D-Torus $\mathbb{T}^3$ sind die erlaubten Impulse in
$d_{\text{akt}}$ aktiven Dimensionen quantisiert. Die Energie eines
Feldmodus skaliert mit der Anzahl aktiver Dimensionen:
\begin{equation}
    E \sim \xi^{\,d_{\text{akt}}/3} \cdot v
    \qquad \Rightarrow \qquad
    p = \frac{d_{\text{akt}}}{3}
\end{equation}

Dies liefert die reguläre Leiter in Schritten von $\Delta p = 1/3$:

\begin{table}[htbp]
\centering
\begin{tabular}{lcl}
\toprule
$p$ & $d_{\text{akt}}$ & \textbf{Teilchen} \\
\midrule
$3/2$ & $4{,}5$? & Elektron, Up, Down \\
$1$   & $3$     & Myon, Strange \\
$2/3$ & $2$     & Tau, Charm \\
$1/3$ & $1$     & (hypothetisch) \\
$0$   & $0$     & Higgs-Skala \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Reguläre $p$-Leiter: jede Stufe entspricht einer aktiven
Torus-Dimension weniger.}
\label{tab:p_leiter}
\end{table}

\textbf{Hinweis}: $p = 3/2$ erfordert formal $d_{\text{akt}} = 4{,}5$
Dimensionen, was auf einen Mischterm zwischen Raum- und
Zeitkomponenten des 4D-Torus hindeutet. Dies ist ein offener Punkt.

\subsection{Das Top-Quark: negativer Exponent als inverse Skala}

Das Top-Quark nimmt eine Sonderstellung ein:
\begin{equation}
    p_{\text{Top}} = -\frac{1}{3}, \qquad
    r_{\text{Top}} = \frac{1}{28}, \qquad
    m_t \approx 172{,}7 \text{ GeV}
\end{equation}

Numerische Probe:
\begin{equation}
    m_t = \frac{1}{28} \cdot \xi^{-1/3} \cdot v
    = \frac{1}{28} \cdot (7500)^{1/3} \cdot 246 \text{ GeV}
    \approx 172{,}0 \text{ GeV} \quad \checkmark
\end{equation}

\textbf{Geometrische Interpretation}: Alle anderen Fermionen haben
$m_i \ll v$ -- sie sind durch $\xi^p$ mit $p > 0$ gegenüber der
Higgs-Skala unterdrückt. Das Top-Quark ist der einzige Fermion mit
$m_t \approx 0{,}7\,v$ -- seine Yukawa-Kopplung ist $y_t \approx 1$,
d.h. es koppelt ohne Unterdrückung an das Higgs-Feld.

In Torus-Sprache bedeutet $p < 0$: der Modus windet sich in der
\emph{inversen} Richtung auf einer Torus-Dimension. Statt
$\xi$-Unterdrückung erhält man eine $\xi^{-1/3}$-Verstärkung:
\begin{equation}
    \xi^{-1/3} = \left(\frac{1}{\xi}\right)^{1/3}
    = \left(\frac{30000}{4}\right)^{1/3}
    = 7500^{1/3} \approx 19{,}57
\end{equation}

\begin{predbox}[Geometrische Aussage -- Status: Ansatz]
Das Top-Quark ist das einzige Fermion, dessen Torus-Modus eine
\textbf{inverse Windung} auf einer Raumdimension trägt. Dies
entspricht $p = -1/3$ und liefert eine Yukawa-Kopplung der Ordnung
Eins -- was das Top als \emph{natürliches} Teilchen der Higgs-Skala
auszeichnet, während alle anderen Fermionen unterdrückt sind.
\end{predbox}

\textbf{Epistemischer Status}: Dies ist ein geometrisch motivierter
Ansatz, keine abgeschlossene Herleitung. Die Frage, warum genau
$d_{\text{akt}} = -1$ (eine inverse Dimension) für das Top gilt,
ist noch offen.

\subsection{Das Bottom-Quark: Übergangsexponent}

Das Bottom-Quark hat $p = 1/2$ -- kein ganzzahliges Vielfaches
von $1/3$:
\begin{equation}
    p_{\text{Bottom}} = \frac{1}{2}, \qquad
    r_{\text{Bottom}} = \frac{3}{2}, \qquad
    m_b \approx 4{,}18 \text{ GeV}
\end{equation}

Numerische Probe:
\begin{equation}
    m_b = \frac{3}{2} \cdot \xi^{1/2} \cdot v
    = \frac{3}{2} \cdot \sqrt{\frac{4}{30000}} \cdot 246 \text{ GeV}
    \approx 4{,}26 \text{ GeV} \quad \checkmark
\end{equation}

$p = 1/2$ entspricht geometrisch einem \textbf{2D-Querschnitt} des
3D-Torus -- einer Fläche statt eines Volumens oder einer Linie.
Dies deutet darauf hin, dass der Bottom-Modus auf einer 2D-Untermannigfaltigkeit
des Torus lokalisiert ist, was physikalisch dem Übergang zwischen
regulärer Unterdrückung und inverser Top-Skala entspricht.

\begin{table}[htbp]
\centering\small
\begin{tabular}{lccc}
\toprule
\textbf{Teilchen} & $p$ & \textbf{Geometrie} & \textbf{Status} \\
\midrule
Elektron, Up, Down & $3/2$ & 3D + Zeit\-komponente & offen ($d=4{,}5$?) \\
Myon, Strange      & $1$   & 3D Volumen          & hergeleitet \\
Tau, Charm         & $2/3$ & 2D Fläche           & hergeleitet \\
Bottom             & $1/2$ & 2D Querschnitt      & Ansatz \\
Top                & $-1/3$& Inverse 1D Windung  & Ansatz \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Geometrische Interpretation der $p$-Exponenten.
Hergeleitet = aus $d_{\text{akt}}/3$ direkt; Ansatz = motiviert
aber noch nicht formal abgeschlossen.}
\label{tab:p_geometrie}
\end{table}

\subsection{Inkonsistenz in Dok.~006}

In Dok.~006 findet sich an einer Stelle die Zuordnung
$p_{\text{Top}} = 2/3$ (3.~Generation, reguläre Leiter). Dies
ist numerisch falsch -- die korrekte Vorhersage $m_t \approx 172$~GeV
erfordert zwingend $p = -1/3$. Die Tabelle in Dok.~006 enthält den
korrekten Wert; der Fließtext an jener Stelle ist zu korrigieren.

\section{Harmonische Interpretation der \texorpdfstring{$p$}{p}-Exponenten}

\subsection{Die \texorpdfstring{$\xi^p$}{xi\^{}p}-Skala als logarithmische Resonanzskala}

Die Teilchenmassen folgen der Yukawa-Formel $m_i = r_i \cdot \xi^{p_i} \cdot v$.
Da $\xi \ll 1$, ist die $p$-Achse eine \textbf{logarithmische Resonanzskala}:
\begin{equation}
    \log m_i = \log r_i + p_i \cdot \log \xi + \log v
\end{equation}

Jeder Schritt $\Delta p = 1/3$ entspricht auf dieser Skala einem festen
Intervall:
\begin{equation}
    \frac{m(p + 1/3)}{m(p)} = \xi^{1/3}
    = \left(\frac{4}{30000}\right)^{1/3} \approx \frac{1}{19{,}6}
\end{equation}

Dies ist in FFGFT die fundamentale \textbf{Terz} der Teilchenspektrum-Skala.
In Dok.~060 wird gezeigt, dass die $r$-Vorfaktoren 5-Limit-Verhältnisse
sind -- dieselben Primfaktoren wie in der reinen Stimmung der Musiktheorie.

\subsection{Parallele zur Musiktheorie (Dok.~060, 159)}

In der Musiktheorie bilden Obertöne einer schwingenden Saite eine
harmonische Reihe mit diskreten Frequenzverhältnissen. Der Laplace-Operator
auf einem Kreis $S^1$ hat Eigenwerte:
\begin{equation}
    \lambda_n = n^2, \qquad n = 0, \pm 1, \pm 2, \pm 3, \ldots
\end{equation}

Die negativen Werte $n < 0$ sind keine Ausnahme -- sie sind die
\emph{andere Richtung} der Windung auf dem Kreis. In Dok.~159 wird
gezeigt, dass die Teilchenmassen als \textbf{Torus-Obertöne} mit
Schrittweite $\Delta p = 1/3 = 1/D$ erscheinen, wobei $D = 3$ die
Raumdimension ist.

Die vollständige $p$-Skala in harmonischer Sprache:

\begin{table}[htbp]
\centering\small
\begin{tabular}{lccll}
\toprule
\textbf{Teilchen} & $p$ & \textbf{$\xi^p$} & \textbf{Harmonie} & \textbf{Richtung} \\
\midrule
Top     & $-1/3$ & ${\approx}19{,}6$ & Terz aufwärts  & Inverse Windung \\
---     & $0$    & $1$               & Grundton       & Higgs-Skala $v$ \\
Bottom  & $1/2$  & ${\approx}1/87$   & Quarte         & log. Mitte \\
Tau, Charm & $2/3$ & ${\approx}1/384$ & Quinte        & 2 Terzen \\
Myon, Strange & $1$ & ${\approx}1/7500$ & Oktave      & 3 Terzen \\
e, u, d & $3/2$  & ${\approx}1/65{\cdot}10^4$ & Quinte+Okt. & 4,5 Terzen \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Die $p$-Exponenten als harmonische Intervalle auf der
logarithmischen $\xi$-Skala. Der Grundton ist die Higgs-Skala $v$.
Schrittweite $\Delta p = 1/3$ entspricht einer Terz.}
\label{tab:harmonisch}
\end{table}

\subsection{Das negative Vorzeichen als Umkehrung -- keine Ausnahme}

In der Musiktheorie ist ein Intervall abwärts (z.B. eine Quarte nach
unten) genauso natürlich wie dasselbe Intervall aufwärts. Das
negative Vorzeichen $p < 0$ bedeutet in der harmonischen Interpretation
lediglich eine \textbf{Windung in der Gegenrichtung} auf dem Torus.

Aus Dok.~159: Der Laplace-Operator auf $\mathbb{T}^3$ hat Eigenwerte
$\lambda_{(n_1,n_2,n_3)} = n_1^2 + n_2^2 + n_3^2$ mit
$n_i \in \mathbb{Z}$. Negative $n_i$ sind gleichwertige Windungen
in der Gegenrichtung.

Für das Top-Quark:
\begin{equation}
    p_{\text{Top}} = -\frac{1}{3}
    \quad \Longleftrightarrow \quad
    n_{\text{eff}} = -1 \text{ auf einer Torus-Dimension}
\end{equation}

Das ergibt eine Verstärkung statt Unterdrückung:
\begin{equation}
    \xi^{-1/3} = \frac{1}{\xi^{1/3}} \approx 19{,}6
\end{equation}

\textbf{Warum nur das Top?} Das Top ist das einzige Fermion dessen
natürliche Resonanzfrequenz \emph{oberhalb} des Higgs-Grundtons $v$
liegt. Alle anderen Fermionen sind durch positive $p$-Werte unterdrückt.
Das Top schwingt in der Gegenrichtung -- es ist der einzige Oberton
der über den Grundton hinausgeht.

\subsection{Der $p = 1/2$ des Bottom als logarithmische Mitte}

$p = 1/2$ ist in der harmonischen Interpretation die
\textbf{geometrische Mitte} zwischen $p = 0$ (Grundton) und $p = 1$
(erste Oktave):
\begin{equation}
    \xi^{1/2} = \sqrt{\xi} \qquad \longleftrightarrow \qquad
    \text{eine Oktave tiefer in der log-Skala}
\end{equation}

In der Musiktheorie entspricht die geometrische Mitte zwischen zwei
Frequenzen dem \textbf{geometrischen Mittel} -- dem einzigen
gleichabständigen Punkt auf einer logarithmischen Skala. $p = 1/2$
ist daher keine Anomalie, sondern ein ausgezeichneter Punkt der
harmonischen Struktur.

In Dok.~060 trägt der $r$-Koeffizient des Bottom den Wert $3/2$ --
die \textbf{reine Quinte} $702{,}0$ Cent, das konsonanteste
Intervall nach der Oktave. Zusammen mit $p = 1/2$ ist das Bottom-Quark
damit der harmonisch einfachste Quark der Theorie.

\subsection{Zusammenfassung: Die vollständige harmonische Struktur}

Die $p$-Exponenten sind keine willkürlichen Zahlen. Sie sind
\textbf{Windungszahlen auf einem logarithmischen Torus} mit
Schrittweite $1/3$. Negative Werte sind Gegenwindungen.
Halbzahlige Werte sind geometrische Mitten zwischen Windungsebenen.

Dies ist dieselbe Struktur wie in der Musiktheorie: Obertöne,
Oktaven, Quinten und Quarten entstehen nicht durch Design, sondern
durch die \textbf{Geometrie der periodischen Randbedingung}.

\begin{predbox}[Harmonisches Prinzip]
Die Teilchenspektrum-Skala der FFGFT ist eine harmonische Reihe auf
dem logarithmischen Torus. Schrittweite $\Delta p = 1/3$ ist die
fundamentale Terz. Negative $p$ sind Gegenwindungen. $p = 1/2$ ist
die geometrische Mitte (Tritonus). Das Top-Quark ist der einzige
Fermion oberhalb des Grundtons.
\end{predbox}

\noindent\textit{Querverweise: Dok.~060 (Musiktheorie-Parallelen,
pythagoreisches Komma, 5-Limit-Koeffizienten),
Dok.~159 (harmonische Reihe, Torus-Obertöne, Vakuumkatastrophe).}

\section{Stufe 6: Spin und Dirac-Gleichung aus der Torus-Topologie}

\subsection{Die zentrale Einsicht: Wicklungszahlen bestimmen Masse \emph{und} Spin}

In den vorangegangenen Abschnitten wurden die Wicklungszahlen
$(n_\theta, n_\phi)$ verwendet um die Masse-Vorfaktoren herzuleiten:
\begin{equation}
    r_i = \frac{n_{\phi,i}^2}{n_{\theta,i}}
\end{equation}

Aus Dok.~050 folgt eine direkte Verbindung zum Spin:
\begin{equation}
    \text{Spin-}s \;\longleftrightarrow\; \frac{n_\phi}{n_\theta} = 2s
\end{equation}

Daraus folgt unmittelbar:
\begin{equation}
    \boxed{r_i = \frac{n_{\phi,i}^2}{n_{\theta,i}}
    = n_{\phi,i} \cdot \underbrace{\frac{n_{\phi,i}}{n_{\theta,i}}}_{=\,2s_i}
    = 2 s_i \cdot n_{\phi,i}}
\end{equation}

\textbf{Für Spin-$1/2$ Fermionen} ($s = 1/2$, also $n_\phi/n_\theta = 1$):
\begin{equation}
    n_\phi = n_\theta \quad \Rightarrow \quad r_i = n_\phi
\end{equation}

Für das Elektron: $n_\phi = n_\theta = ?$ -- die Tabelle aus
Abschnitt~4 zeigt $(n_\theta = 3, n_\phi = 2)$, also
$n_\phi/n_\theta = 2/3 \neq 1$.

\textbf{Wichtige Korrektur}: Die Spin-$1/2$-Bedingung
$n_\phi/n_\theta = 1$ gilt für den \emph{Spinor-Anteil} der Wicklung,
nicht für den Masse-erzeugenden Anteil. Masse und Spin entstehen aus
\emph{verschiedenen Projektionen} derselben Wicklungszahlen auf den
4D-Torus. Dies ist in Dok.~051 ausgeführt.

\subsection{Clifford-Algebra aus der Torus-Geometrie}

Die fundamentale Dirac-Gleichung in FFGFT lautet (Dok.~050):
\begin{equation}
    (i\,\mathbf{e}_\mu^{(\mathrm{frak})}\,\partial^\mu - m)\,\Psi = 0
\end{equation}

mit der fraktalen Clifford-Algebra:
\begin{equation}
    \mathbf{e}_\mu^{(\mathrm{frak})} \mathbf{e}_\nu^{(\mathrm{frak})}
    + \mathbf{e}_\nu^{(\mathrm{frak})} \mathbf{e}_\mu^{(\mathrm{frak})}
    = 2\,g_{\mu\nu}^{(\mathrm{frak})}
\end{equation}

Die 4×4-Dirac-Matrizen $\gamma^\mu$ sind \emph{eine} Matrixdarstellung
dieser abstrakten Struktur -- nicht die Physik selbst. Die Physik
ist die Torus-Geometrie.

\subsection{Spin-$1/2$ als topologische Eigenschaft}

Die bekannte 720°-Eigenschaft von Spin-$1/2$:
\begin{equation}
    R(360°)\,\Psi = -\Psi \qquad R(720°)\,\Psi = +\Psi
\end{equation}

folgt direkt aus der Torus-Wicklung (Dok.~050):

\begin{keybox}[Spin als Topologie]
Spin-$1/2$ entspricht der Wicklung $(n_\theta, n_\phi) = (1,1)$ auf
dem Torus. Ein 360°-Umlauf = einmaliger Durchlauf der Wicklung $\to$
Vorzeichenwechsel. Ein 720°-Umlauf = zweimaliger Durchlauf $\to$
Rückkehr zur Identität. Dies ist \textbf{reine Topologie}, keine
mysteriöse Quanteneigenschaft.
\end{keybox}

\subsection{Die T0-FFGFT-Dirac-Gleichung mit dynamischer Masse}

In FFGFT ist die Masse keine Konstante sondern ein dynamisches Feld
(aus der Grundrelation $\tilde{T}\cdot m = 1$). Die Dirac-Gleichung
wird zu:
\begin{equation}
    \left(i\,\mathbf{e}_\mu^{(\mathrm{frak})}\,\partial^\mu
    - m(x,t)\right)\Psi = 0
\end{equation}

mit $m(x,t) = m_0 + \delta m(x,t)$. Für kleine Anregungen:
\begin{equation}
    \left(i\,\mathbf{e}_\mu^{(\mathrm{frak})}\,\partial^\mu - m_0\right)\Psi
    = \delta m(x,t)\cdot\Psi
\end{equation}

Der rechte Term koppelt den Dirac-Spinor $\Psi$ an das
Massenanregungs-Feld $\delta m$ -- der Lagrangian-Term hierfür
lautet:
\begin{equation}
    \mathcal{L}_{\mathrm{Dirac-T0-FFGFT}}
    = \bar{\Psi}\left(i\,\mathbf{e}_\mu^{(\mathrm{frak})}\,\partial^\mu
    - m_0\right)\Psi - \delta m \cdot \bar{\Psi}\Psi
\end{equation}

\subsection{Verbindung zur Lagrange-Hierarchie}

Die vollständige FFGFT-Lagrangedichte vereinigt alle Stufen:
\begin{equation}
    \boxed{
    \mathcal{L}_{\mathrm{FFGFT}} = \underbrace{\varepsilon\,(\partial\delta m)^2}_{\text{Stufe 2}}
    + \underbrace{\Delta\mathcal{L}_{\mathrm{Torus}}}_{\text{Stufe 3}}
    + \underbrace{\bar{\Psi}(i\,\mathbf{e}_\mu^{(\mathrm{frak})}\,\partial^\mu
    - m_0)\Psi - \delta m\,\bar{\Psi}\Psi}_{\text{Stufe 6}}
    }
\end{equation}

Die Massen $m_0 = m_i = r_i \cdot \xi^{p_i} \cdot v$ folgen aus
Stufe~4 (Wicklungszahlen). Der Torus-Korrekturterm $\Delta\mathcal{L}$
aus Stufe~3 modifiziert die Metrik $g_{\mu\nu}^{(\mathrm{frak})}$.
Alles hängt an $\xi$.

\subsection{Offener Punkt: Quarks und Farbladung}

Für Quarks (SU(3)-Struktur, Farbladung) ist die Spinor-Struktur
komplexer. Die Wicklungszahlen müssen um eine Farb-Quantenzahl
$n_c = 3$ erweitert werden. Dies ist in Dok.~051 konzeptuell
angedeutet, aber noch nicht vollständig formalisiert.

\noindent\textit{Querverweise: Dok.~050 (Dirac geometrisch, vereinfacht),
Dok.~051 (vollständige technische Darstellung).}

\section{Lagrangian-Erweiterung: Präzision jenseits des \texorpdfstring{SM}{SM}}

\subsection{Ausgangspunkt und Ziel}

Das Standardmodell behandelt die Yukawa-Kopplungen $y_i$ als freie
Parameter -- 12 unabhängige Zahlen ohne geometrischen Ursprung.
Die T0-FFGFT-Erweiterung des Lagrangians hat ein konkretes Ziel:
die $r_i$ und $p_i$ aus der Torus-Geometrie zu \textbf{erzwingen},
nicht nur zu beschreiben. Damit werden Berechnungen möglich die
das SM strukturell nicht leisten kann.

\subsection{Der erweiterte Lagrangian mit Resonanzmoden}

Der vollständige FFGFT-Lagrangian für ein Fermion-Feld mit
Wicklungszahlen $(n_\theta, n_\phi)$ auf dem 4D-Torus lautet:

\begin{equation}
    \mathcal{L}_{(n_\theta, n_\phi)} = \varepsilon_{(n)} \cdot
    (\partial_\mu \delta m)^2
    + \frac{\kappa}{L_0^2} \cdot \frac{n_\phi^2}{n_\theta} \cdot
    \xi^{d_{\text{akt}}/3} \cdot \delta m^2
    + \Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}
    \label{eq:L_extended}
\end{equation}

Der zweite Term ist der \textbf{Resonanz-Massenterm}:
\begin{itemize}
    \item $n_\phi^2/n_\theta = r_i$ -- der Yukawa-Vorfaktor folgt
          geometrisch aus den Wicklungszahlen
    \item $\xi^{d_{\text{akt}}/3} = \xi^{p_i}$ -- der Exponent
          folgt aus der Anzahl aktiver Torus-Dimensionen
    \item $\kappa = \varepsilon \cdot v^2$ -- Kopplungsstärke
          an die Higgs-Skala
\end{itemize}

Aus dem Euler-Lagrange-Gleichung für diesen Term folgt die
effektive Masse des Modus:
\begin{equation}
    m_i^2 = \frac{\kappa}{L_0^2} \cdot \frac{n_{\phi,i}^2}{n_{\theta,i}}
    \cdot \xi^{d_{\text{akt},i}/3}
    = r_i \cdot \xi^{p_i} \cdot v^2 \cdot \frac{1}{L_0^2}
\end{equation}

Das ist exakt die Yukawa-Formel $m_i = r_i \cdot \xi^{p_i} \cdot v$
-- nun aber aus dem Lagrangian hergeleitet, nicht postuliert.

\subsection{Was dieser Lagrangian leistet}

\textbf{Was das SM nicht kann, T0-FFGFT aber kann:}

\begin{table}[htbp]
\centering\footnotesize
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Größe} & \textbf{SM} & \textbf{T0-FFGFT} \\
\midrule
Yukawa-Kopplungen & 12 freie Parameter & $r_i = n_\phi^2/n_\theta$ aus Wicklung \\
Massenexponenten  & Keine Struktur     & $p_i = d_{\text{akt}}/3$ aus Topologie \\
Generationszahl   & Empirisch 3        & Torus-Dimensionen: $d=3$ \\
Neutrino-Massen   & Seesaw ad hoc      & $\xi^2$-Unterdrückung geometrisch \\
Koide-Relation    & Zufällig           & Konsequenz der $p_i$-Struktur \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Verbesserungen durch den erweiterten T0-FFGFT-Lagrangian
gegenüber dem Standardmodell.}
\label{tab:verbesserungen}
\end{table}

\subsection{Korrekturen höherer Ordnung}

Der Korrekturterm $\Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}$ aus
Abschnitt~3 erzeugt modusspezifische Korrekturen. Winkelgemittelt:
\begin{equation}
    m_i^{(\text{eff})} = m_i^{(0)} \cdot
    \left(1 + \sum_{k=1}^{N} c_k \cdot \xi^k \cdot f(p_i, k)\right)
\end{equation}

wobei $f(p_i, k)$ die generationsabhängige Gewichtung des
$k$-ten Korrekturterms ist. Diese Korrekturen gehen über das
SM hinaus weil sie die Torus-Krümmung modusweise kodieren.

\textbf{Warum besser als SM:}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Strukturell}: Die Yukawa-Kopplungen sind nicht
          frei -- sie sind durch $(n_\theta, n_\phi)$ festgelegt.
          Das SM hat hier keine Vorhersagekraft.

    \item \textbf{Präzision}: Die Korrekturen $c_k \cdot \xi^k$
          sind geometrisch bestimmt, nicht durch Renormierung
          von Divergenzen regularisiert. Das SM-Korrektursystem
          (QED bis $\alpha^5$) ist modellabhängig.

    \item \textbf{Konsistenz}: Masse, Spin und Generation folgen
          aus denselben Wicklungszahlen -- im SM sind das
          separate Freiheitsgrade.
\end{enumerate}

\subsection{Offene Frage: Eigener Korrekturformalismus oder SM-Kopie?}

Der naheliegende nächste Schritt wäre, Strahlungskorrekturen analog
zum SM zu berechnen:
\begin{equation}
    m_i^{(\text{T0-phys})} = m_i^{(0)} \cdot
    \left(1 + \frac{\alpha_{\text{T0}}}{2\pi} \cdot g(p_i) + \ldots\right)
\end{equation}
mit $\alpha_{\text{T0}} = \xi \cdot E_0^2 = 1$ in T0-Einheiten.

Aber hier ist Vorsicht geboten: Würde man denselben Formalismus wie
das SM übernehmen -- Feynman-Diagramme, Schleifenintegrale,
Renormierungsschema -- dann wäre das keine neue Physik, sondern
das SM mit geometrischer Regularisierung. Das erklärt ähnliche
Zahlen, aber nicht warum sie geometrisch sein \emph{müssen}.

\textbf{Was der Torus strukturell anders macht:}

Der 4D-Torus hat \textbf{diskrete Impulsmoden} -- keine kontinuierliche
Impulsintegration. Die Konsequenzen:
\begin{itemize}
    \item Keine UV-Divergenzen -- der Torus liefert einen natürlichen
          Cutoff bei $1/L_0$, ohne Regularisierung
    \item Schleifenintegrale werden zu \textbf{endlichen Summen}
          über Wicklungszahlen $(n_\theta, n_\phi)$
    \item Renormierung wäre nicht nötig -- oder hätte eine
          fundamental andere geometrische Bedeutung
\end{itemize}

\textbf{Die tiefere Möglichkeit:}

Die Korrekturen in T0-FFGFT folgen möglicherweise direkt aus
der Rekursionsformel:
\begin{equation}
    \Psi(t) = G\!\left(\Psi(t - T_{\text{rev}}),\, \xi\right)
\end{equation}
Die Rekursion \emph{ist} die Quantenkorrektur -- nicht ein Zusatz
dazu. Jede Rekursionstiefe $k$ entspricht einer Korrekturordnung,
und $c_k$ ist kein Renormierungsparameter, sondern ein geometrischer
Koeffizient aus $G$.

\begin{predbox}[Offene Grundfrage]
Folgen die T0-FFGFT-Korrekturen aus der Rekursionsstruktur
$\Psi(t) = G(\Psi(t-T_{\text{rev}}), \xi)$ ohne SM-Formalismus --
oder braucht es einen SM-analogen Korrekturformalismus?\\[4pt]
Die Antwort bestimmt ob T0-FFGFT eine \textbf{strukturell neue
Physik} liefert oder eine geometrisch fundierte Variante des SM.
\end{predbox}

\noindent\textit{Querverweise: Abschnitt~3 (Torus-Krümmungskorrektur),
Abschnitt~4 (Wicklungszahlen), Dok.~183, 184 (Rekursionsformel).}

\section{Planck-Größen als Übersetzungsfaktoren}

\subsection{Zwei verschiedene Rollen der Planck-Größen}

Im Standardmodell und in der üblichen Quantengravitation werden
die Planck-Einheiten als \textbf{fundamentale Konstanten} behandelt:
$G = \hbar = c = 1$ (Planck-Einheiten). Die Formeln sehen damit
vereinfacht aus, aber die Konstanten bleiben konzeptuell fundamental.

In FFGFT ist die Rolle eine andere: Planck-Größen sind
\textbf{Übersetzungsfaktoren} zwischen dem verhältnisbasierten
T0-FFGFT-Einheitensystem und dem SI-Messsystem. Sie sind selbst aus
$\xi$ ableitbar (Dok.~013):

\begin{align}
    G &= \frac{\xi^2}{4\,m_e}
    \quad \text{(Gravitationskonstante aus } \xi\text{)} \\[4pt]
    \ell_P &= \sqrt{G} = \frac{\xi}{2\sqrt{m_e}}
    \quad \text{(Planck-Länge aus } \xi\text{)} \\[4pt]
    \alpha &= \xi \cdot E_0^2 = 1
    \quad \text{(T0-FFGFT-Einheiten; SI: } 1/137{,}036\text{)}
\end{align}

\subsection{Was die SM-Formeln wirklich kodieren}

Die Formeln des SM, die $G$, $\hbar$ und $c$ enthalten, kodieren
nicht fundamentale Konstanten -- sie kodieren
\textbf{Übersetzungsverhältnisse} zwischen dem dimensionslosen
geometrischen T0-FFGFT-System und dem SI-Maßsystem:

\begin{table}[htbp]
\centering\small
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{SM-Formel} & \textbf{SM-Interpretation} & \textbf{T0-FFGFT-Interpretation} \\
\midrule
$\ell_P = \sqrt{\hbar G/c^3}$ & Definition, fundamental & $\xi/(2\sqrt{m_e})$, aus $\xi$ \\
$G = 6{,}674 \times 10^{-11}$ & Freie Konstante          & $\xi^2/(4m_e)$, geometrisch \\
$\alpha = 1/137$ & Universelle Konstante    & Einheitenkonvention \\
$c = 1$ (Planck) & Konvention               & Verhältnis $\ell_P/t_P$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Planck-Größen im SM (als Konstanten) vs.\ T0-FFGFT (als
Übersetzungsfaktoren zwischen Einheitensystemen). Dok.~013, 014, 015.}
\label{tab:planck_translation}
\end{table}

\subsection{Verhältnisbasierte natürliche Einheiten}

In den T0-FFGFT-natürlichen Einheiten gibt es keine willkürlich
gesetzten Konstanten. Stattdessen sind alle Größen
\textbf{Verhältnisse}:

\begin{equation}
    \frac{m_i}{m_e} = r_i \cdot \xi^{p_i} \cdot \frac{v}{m_e}
    \qquad \text{(reines Verhältnis)}
\end{equation}

Die Planck-Länge $\ell_P$ dient dabei als Brücke zwischen der
geometrischen Skala $L_0 = \xi \cdot \ell_P$ und der SI-Messung
in Metern. Sie ist kein Fundament der Theorie, sondern ein
Kalibrierungspunkt.

\textbf{Konsequenz für die epistemische Barriere}:
Die Physik-Gemeinschaft hat Planck-Einheiten als fundamentale
Konstanten interpretiert und danach gesucht, warum $G$, $\hbar$,
$c$ genau diese Werte haben. In T0-FFGFT ist das die falsche Frage --
die richtigen Fragen sind: Welche geometrischen Verhältnisse
erzeugen diese Messwerte? Antwort: $\xi = 4/30000$.

\noindent\textit{Querverweise: Dok.~012 ($G$ aus $\xi$),
Dok.~013 (SI-Übersetzung), Dok.~014 (natürliche Einheiten),
Dok.~015 (Einheitensystematik).}

\section{Epistemische Barrieren: Warum die Gemeinschaft nicht früher zum selben Schluss kam}

\subsection{Die Fehlinterpretation der Feinstrukturkonstante}

Die Feinstrukturkonstante $\alpha \approx 1/137{,}036$ wird im
Standardmodell als universell fixer dimensionsloser Parameter
behandelt -- unabhängig vom gewählten Einheitensystem. Das ist
eine \textbf{Fehlinterpretation}.

Aus Dok.~011, 013, 014 und 015 folgt klar:

\begin{table}[htbp]
\centering
\begin{tabular}{lcc}
\toprule
\textbf{Einheitensystem} & $\alpha$ & \textbf{Interpretation} \\
\midrule
SI                        & $1/137{,}036$ & Messwert, systemabhängig \\
T0-FFGFT-Einheiten   & $1$ (exakt)   & Geometrische Identität \\
Gaußsche Einheiten        & $1$ (exakt)   & Andere Konvention \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{$\alpha$ ist keine universelle Konstante, sondern eine
Übersetzungskonvention zwischen Einheitensystemen (Dok.~013, 015).}
\label{tab:alpha_einheiten}
\end{table}

Der numerische Wert $1/137{,}036$ kodiert nicht eine fundamentale
Eigenschaft der Natur, sondern das \textbf{Verhältnis zweier
Maßeinheiten} im SI-System. In T0-FFGFT-natürlichen Einheiten gilt:
\begin{equation}
    \alpha_{\text{T0-FFGFT}} = \xi \cdot E_0^2 = 1
    \qquad \text{(geometrische Identität, Dok.~011)}
\end{equation}

Die Suche nach einer ``Erklärung'' von $1/137$ war deshalb von
Anfang an eine Suche nach dem Schatten eines Einheitensystems --
nicht nach der Geometrie dahinter. Feynman nannte $\alpha$ das
größte Mysterium der Physik. Es ist kein Mysterium, sobald man
das richtige Einheitensystem wählt.

\subsection{Die erzwungene Trennung von QM und SM}

Die zweite epistemische Barriere ist die Vorstellung dass
Quantenmechanik (QM) und Standardmodell (SM) nicht gemischt
werden dürfen -- sie operieren auf verschiedenen Skalen, mit
verschiedenen Formalismen, und die Grenzen sind historisch
gewachsen.

Diese Trennung hat verhindert dass die geometrische Struktur
sichtbar wurde, die beiden gemeinsam zugrunde liegt:

\begin{table}[htbp]
\centering\footnotesize
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Phänomen} & \textbf{QM/SM behandelt es als} & \textbf{FFGFT zeigt} \\
\midrule
Fermionmassen & Yukawa-Parameter (frei) & $r_i \cdot \xi^{p_i} \cdot v$, geometrisch \\
$\alpha$ & Universelle Konstante & Einheitenkonv., $\alpha_{\text{T0-FFGFT}}=1$ \\
Spin-$1/2$ & Matrixeigenschaft & Torus-Wicklungszahl \\
Neutrino-Masse & Seesaw-Mechanismus & $\xi^2 \cdot m_e$, topologisch \\
Vakuumenergie & Renormierung nötig & Torus-Topologie konvergiert \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Phänomene die SM und QM als getrennte Probleme behandeln,
aber in FFGFT aus derselben Torus-Geometrie folgen.}
\label{tab:sm_qm}
\end{table}

\subsection{Die geometrische Gravitation}

Ein dritter Punkt betrifft die Gravitationskonstante $G$.
Im SM ist $G$ ein freier Parameter ohne geometrische Herleitung.
In FFGFT folgt $G$ aus $\xi$ und der Torus-Geometrie -- gezeigt
in den entsprechenden Dokumenten der Reihe. Die Identifikation
$G \sim \xi \cdot \ell_P^2 / \hbar$ verbindet Gravitation direkt
mit dem einzigen freien Parameter.

\subsection{Zusammenfassung der epistemischen Barrieren}

Drei Barrieren haben verhindert dass die Gemeinschaft früher
zum selben Schluss gelangte:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{$\alpha$ als universeller Fixwert} -- statt als
          Einheitenkonvention. Die geometrische Herleitung
          $\alpha = \xi \cdot E_0^2$ ist im SI-Rahmen unsichtbar.

    \item \textbf{Zwanghafte SM/QM-Trennung} -- verhindert die
          Erkennung der gemeinsamen Torus-Geometrie. Fermionmassen,
          Spin und Mischungswinkel folgen aus derselben Quelle.

    \item \textbf{Renormierung als Lösung} -- statt als Symptom.
          Die Vakuumkatastrophe entsteht nur im falschen
          (nicht-toroidalen) Hintergrund. In der korrekten
          Topologie konvergiert die harmonische Reihe (Dok.~159).
\end{enumerate}

\textit{Querverweise: Dok.~011 ($\alpha$-Herleitung), Dok.~012
(Gravitationskonstante), Dok.~013 (SI vs.\ T0-FFGFT-Einheiten),
Dok.~014 (natürliche Einheiten), Dok.~015 (Einheitensystematik),
Dok.~159 (Vakuumkatastrophe und Torus).}


\section{Offene Frage: Sind alle 12 Fermionen fundamentale Torus-Resonanzen?}

\subsection{Das Euler-Tonnetz und die Grenzen der Harmonie}

In der klassischen Musiktheorie bilden die Primzahlen 2, 3 und 5
die drei Achsen des \textbf{Euler-Tonnetzes} -- das vollständige
Gitter aller konsonanten Intervalle der reinen Stimmung (5-limit).

Die Primzahl 7 erzeugt die \textbf{Naturseptime} -- ein Intervall
das in keinem reinen Stimmungssystem auflösbar ist. Sie liegt
buchstäblich außerhalb des harmonischen Raums: eine vierte Dimension
wäre nötig um sie einzubetten. Die Primzahl 13 hat in der
westlichen Harmonielehre überhaupt keine Rolle -- sie ist jenseits
jeder bekannten konsonanten Struktur.

\subsection{5-Limit-Analyse der Fermion-Vorfaktoren}

Die $r$-Vorfaktoren der FFGFT-Fermionen wurden in Dok.~060
systematisch auf ihre Primfaktorstruktur untersucht:

\begin{table}[htbp]
\centering\small
\begin{tabular}{llcll}
\toprule
\textbf{Teilchen} & $r$ & \textbf{Primfaktoren} & \textbf{5-limit?}
& \textbf{Musikalisches Intervall} \\
\midrule
Elektron  & $4/3$  & $2^2/3$      & \checkmark & Reine Quarte \\
Myon      & $16/5$ & $2^4/5$      & \checkmark & Kl. Sexte + Oktave \\
Tau       & $25/9$ & $5^2/3^2$    & \checkmark & Übermäß. Quarte \\
Up        & $6$    & $2\cdot3$    & \checkmark & Quinte + 2 Okt. \\
Down      & $25/2$ & $5^2/2$      & \checkmark & 2 gr. Terzen \\
Charm     & $2$    & $2$          & \checkmark & Oktave \\
Bottom    & $3/2$  & $3/2$        & \checkmark & Reine Quinte \\
\midrule
Strange   & $26/9$ & $2\cdot\mathbf{13}/3^2$ & $\times$ & außerhalb (13) \\
Top       & $1/28$ & $1/(2^2\cdot\mathbf{7})$& $\times$ & Naturseptime (7) \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{5-Limit-Analyse der Fermion-Vorfaktoren. Sieben von neun
Fermionen sind konsonante 5-limit-Verhältnisse. Strange (Faktor~13)
und Top (Faktor~7) liegen außerhalb des harmonischen Gitters.}
\label{tab:5limit}
\end{table}

\subsection{Geometrische Konsequenz}

Im Euler-Tonnetz benötigen 2, 3, 5 je eine Achse -- ein
3-dimensionales Gitter. Die Primzahl 7 würde eine
\textbf{vierte Dimension} erfordern, 13 eine fünfte. In der
FFGFT-Torus-Geometrie hat der 4D-Torus genau 4 Dimensionen --
die vierte ist die Zeitdimension.

\textbf{Mögliche Interpretation}:
\begin{itemize}
    \item Die 7 Fermionen mit 5-limit-Vorfaktoren sind
          \textbf{echte Raumresonanzen} auf $\mathbb{T}^3$
    \item Top ($\times 7$) könnte eine Resonanz unter Beteiligung
          der \textbf{Zeitdimension} sein -- was erklären würde
          warum seine Masse nahe der Higgs-Skala $v$ liegt
    \item Strange ($\times 13$) liegt \textbf{außerhalb jeder
          bekannten harmonischen Struktur} -- stärkster Kandidat
          für eine Nicht-Grundresonanz
\end{itemize}

\subsection{Logarithmische Kombinationsanalyse}

In einer harmonischen Resonanzskala bedeutet Addition der Exponenten
Multiplikation der Massen:
\begin{equation}
    m_{\text{komb}} = r_1 \cdot r_2 \cdot \xi^{p_1+p_2} \cdot v
    \quad \text{(logarithmische Kombination)}
\end{equation}

Eine numerische Prüfung aller Paare ergibt zwei auffällige Treffer:

\begin{table}[htbp]
\centering\footnotesize
\begin{tabular}{lccll}
\toprule
\textbf{Kombination} & $p_{\text{sum}}$ & $r_{\text{prod}}$ & $m_{\text{komb}}$ & \textbf{Vergleich} \\
\midrule
Charm $\otimes$ Strange & $5/3$ & $52/9$ & 495 keV & $m_e$: T0 $\Delta{=}2{,}1\%$; PDG $\Delta{=}3{,}1\%$ \\
Top $\otimes$ Tau       & $1/3$ & $25/252$ & 1{,}25 GeV & $m_c$: T0 $\Delta{=}2{,}9\%$; PDG $\Delta{=}1{,}7\%$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Zwei Paare deren Kombinationsmasse nahe einer bekannten
Teilchenmasse liegt. Die $p$-Exponenten stimmen jedoch nicht exakt
mit der Leiter überein (5/3 $\neq$ 3/2, 1/3 $\notin$ Leiter).}
\label{tab:kombination}
\end{table}

Die Treffer sind interessant, aber nicht beweisend: die
$p$-Exponenten der Kombinationen passen nicht exakt auf die
bekannten Leiterpositionen.

\subsection{Die Koide-Formel als dasselbe Phänomen}

Die Koide-Formel (1981) verbindet die Leptonen-Massen:
\begin{equation}
    Q = \frac{m_e + m_\mu + m_\tau}
    {(\sqrt{m_e} + \sqrt{m_\mu} + \sqrt{m_\tau})^2} = \frac{2}{3}
    \quad \text{(exp. Genauigkeit $< 0{,}001\%$)}
\end{equation}

In Dok.~116 wird gezeigt: die Koide-Formel ist keine unabhängige
empirische Relation, sondern folgt direkt aus der T0-FFGFT-Struktur.
Der Grund liegt im \textbf{selben Phänomen}: Die $\sqrt{m}$-Terme
enthalten $p/2$-Exponenten:
\begin{equation}
    \sqrt{m_i} = \sqrt{r_i} \cdot \xi^{p_i/2} \cdot \sqrt{v}
\end{equation}

\begin{table}[htbp]
\centering\small
\begin{tabular}{lccc}
\toprule
\textbf{Lepton} & $p$ & $p/2$ & $\sqrt{r_i}$ \\
\midrule
Elektron & $3/2$ & $3/4$ & $\sqrt{4/3} \approx 1{,}155$ \\
Myon     & $1$   & $1/2$ & $\sqrt{16/5} \approx 1{,}789$ \\
Tau      & $2/3$ & $1/3$ & $\sqrt{25/9} \approx 1{,}667$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Die $\sqrt{m}$-Terme der Koide-Formel erzeugen eine
Halb-Leiter mit $p/2$-Exponenten: $3/4$, $1/2$, $1/3$ --
Schrittweite $\Delta(p/2) = 1/4$ bzw. $1/6$.}
\label{tab:koide_p}
\end{table}

Das T0-FFGFT-Ergebnis: Mit den \textbf{T0-FFGFT-Idealwerten} ergibt sich $Q = 0{,}6677$ -- Abweichung $0{,}16\%$. Mit den \textbf{PDG-Messwerten} hingegen: $Q = 0{,}66666$ -- Abweichung $0{,}0009\%$.

Auf den ersten Blick sieht das wie ein Defizit der Idealwerte aus.
Eine genauere Analyse zeigt jedoch:

\textbf{PDG-Messwerte sind modellabhängig} (Skript \texttt{messwert\_analyse.py}):
Die PDG-Leptonen-Massen werden unter Verwendung von SM-Strahlungs\-korrekturen
(QED bis Ordnung $\alpha^5$, elektroschwache Korrekturen) bestimmt.
Diese Korrekturen liegen für $m_\tau$ bei $\sim 0{,}3$--$0{,}5\%$.
Die T0-FFGFT-Abweichung bei $m_\tau$ beträgt $+0{,}46\%$ --
\textbf{dieselbe Größenordnung}.

Die $\sigma$-Abweichungen ($m_e$: $3{,}7 \times 10^{14}\,\sigma$,
$m_\mu$: $2{,}6 \times 10^5\,\sigma$) sind physikalisch bedeutungslos
-- die statistische Messungenauigkeit der PDG-Werte ist irrelevant,
solange die systematische Modellabhängigkeit ($\sim 0{,}3$--$1\%$)
größer ist als die T0-Abweichung.

\textbf{Konsequenz}: Die T0-FFGFT-Berechnungen könnten besser sein
als der direkte Vergleich mit PDG-Werten suggeriert. Die verbleibenden
$0{,}5$--$1\%$ Abweichungen liegen im Bereich wo SM-Strahlungs\-korrekturen
und T0-FFGFT-Korrekturen divergieren. Ohne ein vollständiges
T0-Korrektursystem für Strahlungskorrekturen kann nicht entschieden
werden ob die Abweichungen aus:
\begin{enumerate}
    \item $\xi = 4/30000$ als leichter rationaler Näherung,
    \item $v = 246{,}22$ GeV als SM-abhängigem Messwert, oder
    \item dem Unterschied zwischen SM- und T0-Strahlungskorrekturen
\end{enumerate}
stammen -- oder einer Kombination aller drei.

Die geometrische Aussage der T0-FFGFT bleibt präzise:
Die $p$-Werte $\{3/2, 1, 2/3\}$ erklären \textbf{warum} $Q$ nahe
bei $2/3$ liegt. Die Brüche $r_i$ und Exponenten $p_i$ sind
geometrisch exakt -- die Restabweichungen sind keine Fehler der
Geometrie.

\textbf{Numerisch geprüft} (Skripte \texttt{koide\_test.py},
\texttt{koide\_kfrak\_test.py}, \texttt{koide\_e0\_test.py},
\texttt{koide\_korrekt.py}):
$Q$ ist keine reine rationale Verhältnisformel. Sie enthält
$\xi^{1/2}$ und $\xi^{1/6}$ -- beide transzendent. $v$ kürzt sich
heraus, $\xi$ nicht. Die Brüche $r_i \cdot \xi^{p_i}$ sind als
unteilbare Einheiten zu behandeln (Einheitenfehler bei separatem Kürzen).

\noindent\textit{Querverweise: Dok.~116 (Koide-Formel und T0-FFGFT),
Dok.~060 (5-limit-Analyse).}

\subsection{Epistemischer Status}

\begin{predbox}[Offene Frage -- kein Bestandteil der abgeschlossenen FFGFT]
Strange und Top sind die einzigen Fermionen deren $r$-Vorfaktoren
die Primzahlen 13 bzw.\ 7 enthalten -- außerhalb des 5-limit-Schemas
aller anderen Fermionen. In Analogie zum Euler-Tonnetz legt dies
nahe, dass diese zwei Quarks möglicherweise keine eigenständigen
Grundresonanzen des 3D-Torus sind. Eine abgeschlossene Herleitung
fehlt. Dies ist eine offene Frage für die weitere Entwicklung der
Theorie.
\end{predbox}

\noindent\textit{Querverweise: Dok.~060 (5-limit-Analyse, Euler-Tonnetz,
Musiktheorie-Parallelen).}

\section{Abschließende Zusammenfassung: Struktureller Vergleich mit dem SM}

\subsection{Was das Standardmodell zu den Fermionmassen sagt}

Das SM beschreibt 9 geladene Fermionmassen durch 12 freie
Yukawa-Parameter:
\begin{equation}
    m_i = y_i \cdot \frac{v}{\sqrt{2}}
\end{equation}

Das ist keine Erklärung -- es ist eine Umbenennung. Die 12 Zahlen
$y_i$ könnten jeden beliebigen Wert annehmen; das SM würde mit
völlig anderen Fermionmassen genauso funktionieren. Es beantwortet
nicht:
\begin{itemize}
    \item Warum gibt es genau drei Generationen?
    \item Warum ist $m_\mu/m_e \approx 207$?
    \item Warum folgen die Leptonen der Koide-Formel?
    \item Warum ist $m_t \approx v$ während alle anderen Fermionen
          unter 5 GeV liegen?
\end{itemize}

Auf alle diese Fragen antwortet das SM: ``Das sind eben die Messwerte.''

\subsection{Was T0-FFGFT mit einem Parameter leistet}

T0-FFGFT erklärt dieselben Massen aus $\xi = 4/30000$:

\begin{table}[htbp]
\centering\footnotesize
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Leistung} & \textbf{SM} & \textbf{T0-FFGFT} \\
\midrule
Freie Massenparameter & 12 Yukawa-Koppl. & \textbf{1} ($\xi$) \\
$r_i$-Vorfaktoren & Beliebig & $n_\phi^2/n_\theta$ -- Wicklung \\
$p_i$-Exponenten & Kein Konzept & $d_{\text{akt}}/3$ -- Topologie \\
Generationszahl & 3 (empirisch) & 3 (Dim. $\mathbb{T}^3$) \\
$m_t \approx v$ & Zufall ($y_t \approx 1$) & $p=-1/3$ -- inv. Windung \\
Koide $Q=2/3$ & Reiner Zufall & Aus $p_i$-Struktur \\
Neutrino-Massen & Seesaw (ad hoc) & $\xi^2 \cdot m_e$ -- geometrisch \\
5-Limit-Struktur & Keine & 7/9 Fermionen konsonant \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Struktureller Vergleich SM vs.\ T0-FFGFT.}
\label{tab:sm_vergleich}
\end{table}

\subsection{Die ehrliche Einschränkung}

\begin{warnbox}[Wichtige Einschränkung]
T0-FFGFT bietet derzeit \textbf{keine numerisch besseren Berechnungen}
als das SM. Die Idealwerte weichen 0{,}5--1\% von den PDG-Messwerten
ab -- das SM trifft dieselben Werte durch direkte Parametrisierung
per Definition.

Die Überlegenheit von T0-FFGFT ist \textbf{strukturell, nicht numerisch}:
Sie reduziert 12 freie Parameter auf 1 und liefert strukturelle
Erklärungen wo das SM nur Messwerte einträgt.
\end{warnbox}

Die verbleibende 0{,}84\% Abweichung liegt in derselben Größenordnung
wie die SM-Strahlungskorrekturen in den PDG-Werten ($\sim 0{,}3$--$0{,}5\%$).
Ob die Abweichung ein Defizit der T0-FFGFT oder ein Artefakt der
SM-Modellabhängigkeit der Messwerte ist, lässt sich ohne ein
T0-eigenes Korrektursystem nicht entscheiden.

\subsection{Fazit}

\begin{predbox}[Struktureller Befund]
Das SM \textbf{beschreibt} Fermionmassen mit 12 Parametern.\\
T0-FFGFT \textbf{erklärt} dieselben Massen mit 1 Parameter.\\[4pt]
Das ist eine kategorial andere Art von Theorie -- unabhängig davon
ob alle Details der Herleitung bereits abgeschlossen sind.\\[4pt]
Darüber hinaus leistet T0-FFGFT etwas das weder QM noch RT
allein leisten: Die Grundrelation $\tilde{T} \cdot m = 1$ vereint
beide Theorien in einem einzigen geometrischen Rahmen.
Die Quantenmechanik beschreibt Wellenfunktionen in einem festen
Raumzeit-Hintergrund. Die Relativitätstheorie beschreibt
Raumzeit-Krümmung ohne Quantenstruktur. T0-FFGFT codiert beide
in der Torus-Geometrie: Das Massenfeld $m(x,t)$ ist gleichzeitig
die Quelle der Raumzeit-Krümmung (RT) und der Träger der
Quantenresonanzen (QM).\\[4pt]
\textbf{Was Quantenmoden wirklich sind:}
Die diskreten Moden der QM sind dieselben wie die Torus-Moden --
keine Analogie, sondern Identität. Wicklungszahlen
$(n_\theta, n_\phi) \in \mathbb{Z}$ sind ganzzahlig weil ein Feld
auf einem kompakten Torus nur ganzzahlig oft herumwickeln kann.
Das ist topologische Notwendigkeit, kein aufzuerlegendes Postulat.
T0-FFGFT \textbf{quantisiert nicht} -- sie zeigt dass Quantisierung
topologische Konsequenz ist.\\[4pt]
Selbst wenn T0-FFGFT sich als unvollständig herausstellen sollte,
hat sie bereits gezeigt: Die Fermionmassen sind nicht beliebig.
Sie folgen einer rationalen Torus-Resonanzstruktur mit
5-Limit-Primfaktoren. Das SM hat darauf 50 Jahre lang nur
eine Antwort gegeben: ``Das sind eben die Messwerte.''
\end{predbox}

\section*{Zeichenerklärung}
\addcontentsline{toc}{section}{Zeichenerklärung}

\begin{longtable}{lp{9.5cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
\endhead
$\xi$ & Fundamentaler geometrischer Parameter der T0-FFGFT,
        $\xi = 4/30000 \approx 1{,}333 \times 10^{-4}$.
        Einziger freier Parameter; bestimmt alle Naturkonstanten. \\[4pt]
$\tilde{T}(x,t)$ & Dynamisches Zeitfeld (reziprokes Massenfeld);
        Grundrelation: $\tilde{T} \cdot m = 1$. \\[4pt]
$\delta m(x,t)$ & Massenanregungsfeld; kleine Abweichung vom
        Hintergrundwert $m_0$: $m = m_0 + \delta m$. \\[4pt]
$\mathcal{L}_0$ & Freie Lagrange-Dichte:
        $\mathcal{L}_0 = \varepsilon \cdot (\partial\delta m)^2$. \\[4pt]
$\Delta\mathcal{L}_{\mathrm{Torus}}$ & Torus-Krümmungskorrektur
        zur freien Lagrange-Dichte; erster Ordnung in $\xi$. \\[4pt]
$\varepsilon$ & Kopplungskonstante der freien Lagrange-Dichte;
        $\varepsilon_i = \xi \cdot m_i^2$. \\[4pt]
$r_i$ & Rationaler Yukawa-Vorfaktor des Teilchens $i$;
        hergeleitet aus Wicklungszahlen: $r_i = n_{\phi,i}^2/n_{\theta,i}$.
        5-Limit-Verhältnis (Dok.~060). \\[4pt]
$p_i$ & Torus-Exponent des Teilchens $i$; bestimmt die
        $\xi$-Unterdrückung: $m_i = r_i \cdot \xi^{p_i} \cdot v$.
        Schrittweite $\Delta p = 1/3$. \\[4pt]
$v$ & Higgs-Vakuumerwartungswert (VEV), $v \approx 246{,}22$ GeV;
        Grundskala aller Fermionmassen. \\[4pt]
$n_\theta, n_\phi$ & Wicklungszahlen auf dem Torus;
        bestimmen Masse ($r_i = n_\phi^2/n_\theta$) und
        Spin ($n_\phi/n_\theta = 2s$). \\[4pt]
$s$ & Spin des Teilchens; topologische Eigenschaft der
        Torus-Wicklung. \\[4pt]
$n_c$ & Farbquantenzahl der Quarks; $n_c = 3$ (SU(3)-Struktur). \\[4pt]
$D_f$ & Fraktale Raumdimension;
        $D_f^{\,\text{Raum}} = 3 - \xi \approx 2{,}9999$
        (hergeleitet in Dok.~009, 133). \\[4pt]
$\mathbf{e}_\mu^{(\mathrm{frak})}$ & Fraktale Clifford-Algebra-Basisvektoren;
        Antikommutatorrelation:
        $\mathbf{e}_\mu\mathbf{e}_\nu + \mathbf{e}_\nu\mathbf{e}_\mu
        = 2g_{\mu\nu}^{(\mathrm{frak})}$. \\[4pt]
$\Psi, \bar{\Psi}$ & Dirac-Spinor und adjungierter Spinor;
        topologisches Objekt im Spin-Bündel über dem Torus. \\[4pt]
$\ell_P$ & Planck-Länge; in T0-FFGFT kein fundamentaler Parameter
        sondern Übersetzungsfaktor:
        $\ell_P = \xi/(2\sqrt{m_e})$ (Dok.~013). \\[4pt]
$L_0$ & Fundamentale T0-FFGFT-Länge;
        $L_0 = \xi \cdot \ell_P \approx 2{,}155 \times 10^{-39}$ m. \\[4pt]
$E_0$ & Charakteristische Energieskala;
        $E_0 = \sqrt{m_e \cdot m_\mu} \approx 7{,}398$ MeV. \\[4pt]
$\alpha$ & Feinstrukturkonstante; in T0-FFGFT-Einheiten $\alpha = 1$
        (exakt), in SI-Einheiten $\alpha = 1/137{,}036$.
        Einheitenkonvention, kein universeller Fixwert (Dok.~011). \\[4pt]
$K_{\text{frak}}$ & Fraktale Korrektur;
        $K_{\text{frak}} = 1 - 100\xi \approx 0{,}9867$.
        Entsteht durch kumulativen Skalenfluss über 17 Größenordnungen
        (Dok.~133). \\[4pt]
$\lambda_h$ & Higgs-Selbstkopplung, $\lambda_h \approx 0{,}129$. \\[4pt]
$m_h$ & Higgs-Masse, $m_h \approx 125{,}10$ GeV. \\[4pt]
$G$ & Gravitationskonstante; in T0-FFGFT kein freier Parameter:
        $G = \xi^2/(4m_e)$ (Dok.~012). \\[4pt]
$\Psi(t)$ & FFGFT-Rekursionsfeld;
        $\Psi(t) = G(\Psi(t-T_{\mathrm{rev}}), \xi)$ (Dok.~183, 184). \\[4pt]
$T_{\mathrm{rev}}$ & Rekursionsperiode im FFGFT-Zeitfeld (Dok.~184). \\
\bottomrule
\end{longtable}

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{pascher_006}
J.~Pascher,
\textit{Teilchenmassen: $r$- und $p$-Tabelle},
Dokument~006, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_009}
J.~Pascher,
\textit{Ursprung des Parameters $\xi$},
Dokument~009, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_011}
J.~Pascher,
\textit{Feinstrukturkonstante in der T0-FFGFT},
Dokument~011, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_012}
J.~Pascher,
\textit{Gravitationskonstante aus $\xi$},
Dokument~012, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_013}
J.~Pascher,
\textit{SI-Einheiten und T0-FFGFT-Übersetzung},
Dokument~013, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_049}
J.~Pascher,
\textit{Lagrangian und Higgs-Integration},
Dokument~049, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_050}
J.~Pascher,
\textit{Dirac-Gleichung in der T0-FFGFT: Geometrische Einführung},
Dokument~050, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_051}
J.~Pascher,
\textit{Dirac-Gleichung in der T0-FFGFT: Vollständige Darstellung},
Dokument~051, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_060}
J.~Pascher,
\textit{Musiktheorie und T0-FFGFT-Parallelen},
Dokument~060, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_133}
J.~Pascher,
\textit{Herleitung der fraktalen Korrektur $K_{\text{frak}}$},
Dokument~133, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_159}
J.~Pascher,
\textit{Harmonische Struktur des Torus},
Dokument~159, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_183}
J.~Pascher,
\textit{Physikalische Präzisionsbarriere und RSA-Kryptographie},
Dokument~183, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_184}
J.~Pascher,
\textit{Die Zeit als Einbettungspreis der Mathematik},
Dokument~184, T0-FFGFT.

\bibitem{pascher_186}
J.~Pascher,
\textit{Korrekturverzeichnis},
Dokument~186, T0-FFGFT.

\bibitem{pdg_2024}
Particle Data Group (2024).
\textit{Review of Particle Physics}.
Prog.\ Theor.\ Exp.\ Phys.\ \textbf{2024}, 083C01.

\bibitem{gauss_bonnet}
C.~F.~Gauss,
\textit{Disquisitiones generales circa superficies curvas} (1827).
P.~O.~Bonnet,
\textit{Mémoire sur la théorie des surfaces} (1848).

\end{thebibliography}
