% ============================================================
% 192_T0_Algebraische_Kompositionsgrenzen_De_ch.tex
% Kapitel-Inhalt: Algebraische Kompositionsgrenzen in FFGFT
% Warum strukturelle Terme nicht in fremde Formeln eingesetzt werden dürfen
% Johann Pascher, Mai 2026
% ============================================================

\section*{Abstract}

In FFGFT leiten sich Teilchenmassen aus einer algebraischen Torus-Struktur ab:
$m_\ell = r_\ell \cdot \xi^{p_\ell} \cdot v$. Diese Terme tragen implizit die
Geometrie ihrer Herkunft. Wenn man sie in Formeln aus einem anderen algebraischen
Kontext einsetzt — etwa die Koide-Relation oder Streuamplituden des Standardmodells
— entstehen strukturfremde Kreuzterme, die weder zur FFGFT-Geometrie noch zur
Zielformel gehören. Dieser Fehler ist kein numerisches Problem, sondern ein
Kategorienfehler: Er verletzt die Kompositionsgrenzen zwischen verschiedenen
algebraischen Strukturräumen. Das Dokument analysiert diesen Fehler systematisch,
zeigt seine Erscheinungsformen in FFGFT, und formuliert die korrekte Regel für
den Umgang mit theorieinternen Termen in externen Formeln.

% ============================================================
\section{Das Problem: Terme versus Ergebnisse}
% ============================================================

\subsection{Zwei Ebenen in FFGFT}

Die FFGFT arbeitet auf zwei klar getrennten Ebenen:

\begin{description}
  \item[Strukturebene (Terme):] Symbolische Ausdrücke wie
    $m_\tau = r_\tau \cdot \xi^{2/3} \cdot v$ beschreiben die
    \emph{geometrische Herkunft} der Masse. Sie kodieren die
    Torus-Topologie (Exponent $p = 2/3$), die Rekursionstiefe
    (Vorfaktor $r_\tau = 25/9$) und die Skala (Vakuumerwartungswert $v$).
  \item[Ergebnisebene (Zahlen):] Der numerische Wert
    $m_\tau \approx 1783\,\text{MeV}$ ist eine Zahl ohne strukturelle
    Erinnerung. Er kann wie ein Messwert in beliebige Formeln eingesetzt werden.
\end{description}

\textbf{Die Regel:} Ergebnisse (Zahlen) dürfen überall eingesetzt werden.
Terme (algebraische Ausdrücke) dürfen nur innerhalb des algebraischen Raums
verwendet werden, aus dem sie stammen.

\subsection{Das Koide-Beispiel}

Die Koide-Relation lautet:
\begin{equation}
  Q = \frac{m_e + m_\mu + m_\tau}{(\sqrt{m_e}+\sqrt{m_\mu}+\sqrt{m_\tau})^2}
  = \frac{2}{3}
  \label{eq:koide}
\end{equation}
Dies ist experimentell auf $0{,}001\,\%$ bestätigt (PDG-Messwerte).

\subsubsection*{Erlaubte Verwendung}

Man wertet die FFGFT-Terme numerisch aus:
\begin{align*}
  m_e &\approx 0{,}511\,\text{MeV}, \\
  m_\mu &\approx 105{,}7\,\text{MeV}, \\
  m_\tau &\approx 1783\,\text{MeV},
\end{align*}
und setzt diese Zahlen in \eqref{eq:koide} ein. Man erhält
$Q_{\text{FFGFT}} \approx 0{,}6677 \neq 2/3$, eine Abweichung von $0{,}16\,\%$.
Das ist korrekt und ehrlich: die FFGFT-Massen sind Näherungen
($\sim 1\,\%$ Genauigkeit), und diese Ungenauigkeit propagiert in $Q$.

\subsubsection*{Nicht erlaubte Verwendung}

Man setzt die FFGFT-Terme \emph{symbolisch} in \eqref{eq:koide} ein:
\begin{equation}
  Q \stackrel{?}{=}
  \frac{r_e\,\xi^{3/2} + r_\mu\,\xi + r_\tau\,\xi^{2/3}}
  {(\sqrt{r_e\,\xi^{3/2}}+\sqrt{r_\mu\,\xi}+\sqrt{r_\tau\,\xi^{2/3}})^2}
  \stackrel{?}{=} \frac{2}{3}
  \label{eq:falsch}
\end{equation}
und versucht, diese Gleichung algebraisch zu verifizieren.

Das schlägt fehl. Der Grund wird im nächsten Abschnitt analysiert.

% ============================================================
\section{Die Kreuzterm-Analyse}
% ============================================================

\subsection{Woher kommen die Kreuzterme?}

Der Nenner von $Q$ enthält $(\sqrt{m_e}+\sqrt{m_\mu}+\sqrt{m_\tau})^2$.
Wenn man die FFGFT-Terme einsetzt:
\begin{align*}
  \sqrt{m_e} &\propto \xi^{3/4}, \\
  \sqrt{m_\mu} &\propto \xi^{1/2}, \\
  \sqrt{m_\tau} &\propto \xi^{1/3},
\end{align*}
dann erzeugt das Quadrat des Nenners drei \emph{Diagonalterme}:
\begin{equation}
  m_e + m_\mu + m_\tau \propto \xi^{3/2} + \xi + \xi^{2/3}
\end{equation}
(dieselben Potenzen wie im Zähler) — und drei \emph{Kreuzterme}:
\begin{align}
  2\sqrt{m_e\,m_\mu} &\propto \xi^{3/4+1/2} = \xi^{5/4}, \label{eq:k1}\\
  2\sqrt{m_e\,m_\tau} &\propto \xi^{3/4+1/3} = \xi^{13/12}, \label{eq:k2}\\
  2\sqrt{m_\mu\,m_\tau} &\propto \xi^{1/2+1/3} = \xi^{5/6}. \label{eq:k3}
\end{align}

\subsection{Warum diese Kreuzterme strukturfremd sind}

Die Exponenten im FFGFT-Strukturraum sind Vielfache von $1/3$:
\[
  p \in \left\{\frac{2}{3},\; 1,\; \frac{3}{2},\; \frac{1}{3},\; \frac{1}{2},\; \frac{3}{4}\right\}.
\]
Die Kreuzterm-Exponenten $5/4$, $13/12$, $5/6$ gehören \emph{nicht} zu dieser
Menge. Sie entstehen erst durch die Quadratwurzel-Operation der Koide-Formel
und haben keine Entsprechung in der Torus-Geometrie.

\begin{keypoint}[Strukturfremde Terme]
Kreuzterme aus der Koide-Operation liegen außerhalb des FFGFT-Strukturraums.
Sie sind weder geometrisch interpretierbar noch physikalisch bedeutsam.
Sie sind ein Artefakt der Formel-Komposition.
\end{keypoint}

\subsection{Bedingung für $Q = 2/3$ exakt}

Damit $Q = 2/3$ algebraisch exakt gilt, müsste gelten:
\begin{equation}
  m_e + m_\mu + m_\tau = 4\left(\sqrt{m_e\,m_\mu} + \sqrt{m_e\,m_\tau} + \sqrt{m_\mu\,m_\tau}\right).
  \label{eq:bedingung}
\end{equation}
Diese Gleichung verknüpft die Diagonalterme mit den Kreuzterme.
Sie ist für $\xi = 4/30000$ nicht erfüllt. Der $\xi$-Wert, für den sie
exakt gilt, berechnet sich zu $\xi_{\text{Koide}} \approx 1{,}372 \times 10^{-4}$
— $2{,}9\,\%$ größer als der geometrische Wert $\xi_{\text{par}} = 4/30000$.

Das zeigt: die Koide-Relation erzwingt eine algebraische Nebenbedingung,
die unabhängig von der FFGFT-Torus-Geometrie ist.

% ============================================================
\section{Das allgemeine Prinzip: Kompositionsgrenzen}
% ============================================================

\subsection{Algebraische Strukturräume}

Jede physikalische Theorie definiert einen \emph{algebraischen Strukturraum}:
die Menge der Ausdrücke, die innerhalb der Theorie wohlgeformt sind, und die
Operationen, die innerhalb dieses Raums erlaubt sind.

\begin{description}
  \item[FFGFT-Strukturraum:] Ausdrücke der Form $r \cdot \xi^{p} \cdot v$
    mit $p \in \frac{1}{3}\mathbb{Z}$. Erlaubte Operationen: Multiplikation,
    Division, Potenzieren mit Vielfachen von $1/3$.
  \item[Koide-Raum:] Die Formel \eqref{eq:koide} mit der Operation
    $\sqrt{\cdot}$. Diese Operation verlässt den FFGFT-Strukturraum:
    $\sqrt{\xi^{2/3}} = \xi^{1/3}$ ist noch drin,
    aber $\xi^{1/3} \cdot \xi^{1/2} = \xi^{5/6}$ ist nicht mehr in $\frac{1}{3}\mathbb{Z}$.
\end{description}

\begin{foundation}[Kompositionsgrenze]
Zwei algebraische Strukturräume $\mathcal{A}$ und $\mathcal{B}$ sind
\emph{kompositionell verträglich}, wenn alle Operationen in $\mathcal{B}$
den Raum $\mathcal{A}$ invariant lassen. Andernfalls existiert eine
Kompositionsgrenze: Terme aus $\mathcal{A}$ dürfen nicht symbolisch
in Formeln aus $\mathcal{B}$ eingesetzt werden.
\end{foundation}

\subsection{Weitere Erscheinungsformen in FFGFT}

Das Koide-Beispiel ist kein Einzelfall. Das gleiche Problem tritt auf:

\subsubsection*{Quantenzahlen in Standardmodell-Formeln}

FFGFT-Quantenzahlen (Torus-Wicklungszahlen, $Z_3$-Ladungen) haben eine
spezifische algebraische Herkunft. Sie dürfen nicht direkt in
Renormierungsgleichungen oder Streuamplituden des Standardmodells
eingesetzt werden, da diese Formeln andere algebraische Konventionen
voraussetzen.

\subsubsection*{Einheitensysteme als Sonderfall}

Das bekannteste Beispiel von Kompositionsgrenzen sind Einheitensysteme.
Ein Ausdruck in natürlichen Einheiten ($\hbar = c = 1$) darf nicht
ohne Umrechnung in eine SI-Formel eingesetzt werden. FFGFT-Terme
enthalten eine analoge implizite „Einheit": die Torus-Geometrie.

\subsubsection*{Skalenhierarchien}

Die FFGFT-Terme $\xi^{p_\ell} \cdot v$ sind für den Teilchensektor
kalibriert. Sie dürfen nicht ohne Skalenkorrektur in kosmologische
Formeln eingesetzt werden, da dort andere Skalenstufen der $\xi$-Hierarchie
gelten.

\subsection{Die korrekte Vorgehensweise}

\begin{keyresult}[Kompositionsregel]
\textbf{Schritt 1:} FFGFT-Term numerisch auswerten (Ergebnis als Zahl).\\
\textbf{Schritt 2:} Diese Zahl wie einen Messwert in die Zielformel einsetzen.\\
\textbf{Schritt 3:} Das Ergebnis ehrlich als Näherung deklarieren,
  wenn der Term selbst nur eine Näherung ist.
\end{keyresult}

Das ist strukturell identisch mit der Fehlerfortpflanzung in der
Experimentalphysik: Bevor man einen Wert in eine neue Formel einsetzt,
trennt man Zahl und Unsicherheit. Die Unsicherheit des FFGFT-Terms
($\sim 1\,\%$) überträgt sich — und erzeugt bei nichtlinearen Formeln
wie Koide eine andere Abweichung als bei linearen.

% ============================================================
\section{Konsequenzen für die FFGFT-Dokumentation}
% ============================================================

\subsection{Was die Koide-Abweichung bedeutet}

Die Abweichung $Q_{\text{FFGFT}} \approx 0{,}6677 \neq 2/3$ ist kein Fehler
der Theorie und kein Widerspruch zur experimentellen Bestätigung der
Koide-Relation. Sie ist die korrekte Propagation der FFGFT-Massengenauigkeit
($\sim 1\,\%$) durch eine nichtlineare Formel mit Kreuztermproblem.

Die experimentelle Koide-Relation $Q = 2/3$ bestätigt die
FFGFT-Exponentenstruktur $\Delta p = 1/3$ auf einem anderen Weg:
Sie zeigt, dass die \emph{wahren} Massen die Bedingung \eqref{eq:bedingung}
erfüllen — und dass die FFGFT-Terme dieser Bedingung auf $0{,}16\,\%$ nahekommen,
ohne sie zu erzwingen.

\subsection{Sprachliche Konsequenz}

In externen Kommunikationen ist zu unterscheiden:

\begin{center}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{p{5cm}p{5cm}p{4cm}}
\toprule
\textbf{Aussage} & \textbf{Status} & \textbf{Begründung} \\
\midrule
„FFGFT erklärt die Koide-Formel durch den Exponentenschritt $1/3$" &
✅ Korrekt &
Strukturelle Aussage über Herkunft \\[6pt]
„FFGFT berechnet $Q = 2/3$ exakt" &
❌ Falsch &
Kategoriegrenzen-Verletzung \\[6pt]
„Die FFGFT-Massen stimmen mit der Koide-Relation auf $0{,}16\,\%$ überein" &
✅ Korrekt &
Ehrliche numerische Aussage \\[6pt]
„Die Koide-Relation ist nur mit PDG-Werten gültig" &
✅ Korrekt &
Kontext der Originalformel \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

% ============================================================

\section*{Verbindung zu Dok.~193}

\textbf{Dokument~070} (\textit{Zur mathematischen Struktur der T0-Theorie:
Warum Produkte verschiedener $r_i$ strukturell bedeutungslos sind})
behandelt dasselbe Grundprinzip auf der Ebene der Massenformeln.

Dok.~193 beweist das \textbf{Nichtabschluss-Theorem}: Die Menge der
zulässigen Paare $(r_i, p_i)$ in FFGFT ist bezüglich der Multiplikation
nicht abgeschlossen:
\[
  \forall\, i \neq j:\quad (r_i \cdot r_j,\; p_i + p_j) \notin \mathcal{P}
\]
Das bedeutet: $r_e \cdot r_\mu = 4/3 \cdot 16/5 = 64/15$ gehört zu
keiner Torusmode und keinem Teilchen in FFGFT.
Die $r_i$ sind keine Zahlen in einem Körper, sondern Etiketten eines
diskreten geometrischen Raums --- ihre Verknüpfung ist nicht die
gewöhnliche Körpermultiplikation.

Dok.~193 zeigt: \emph{Massenformeln dürfen nicht symbolisch in andere
Formeln eingesetzt werden, weil dabei Kreuzprodukte $r_i \cdot r_j$
entstehen, die außerhalb von $\mathcal{P}$ liegen.}

Dok.~192 (dieses Dokument) verallgemeinert: \emph{Terme aus einem
algebraischen Strukturraum dürfen nicht symbolisch in Formeln eines
fremden Strukturraums eingesetzt werden} --- das gilt für die
Koide-Relation, für Quantenzahlen in SM-Formeln, und für alle
Skalenhierarchien in FFGFT.

Beide Dokumente beschreiben dieselbe Kompositionsgrenze:
Dok.~193 auf der Ebene der Massenformel-Terme (Nichtabschluss-Theorem),
Dok.~192 auf der Ebene der Formel-Komposition zwischen verschiedenen Theorien.

\section*{Zusammenfassung}
% ============================================================

Die Kompositionsgrenze zwischen dem FFGFT-Strukturraum und der
Koide-Formel erklärt die beobachtete $0{,}16\,\%$-Abweichung bei $Q$.
Sie ist kein Theoriefehler, sondern ein Hinweis auf einen kategoriellen
Unterschied: strukturelle Terme (mit impliziter Geometrie) und numerische
Ergebnisse (Zahlen ohne Strukturerinnerung) dürfen nicht in fremden
algebraischen Kontexten synonym verwendet werden.

Das Prinzip ist allgemein: Es gilt für Quantenzahlen in SM-Formeln,
für Einheitensystem-Übergänge und für Skalenhierarchien in FFGFT.
Die korrekte Vorgehensweise ist stets: zuerst auswerten, dann einsetzen.
