% ============================================================
% 202_FFGFT_Feldtheorie_Gesamt_De_ch.tex
% Die vollständige Feldtheorie der FFGFT / T0-Theorie
% Eine zusammenhängende Darstellung
% Johann Pascher — Mai 2026
% ============================================================

%------------------------------------------------------------
\part{Grundlagen und Motivation}
%------------------------------------------------------------

\section{Was ist FFGFT?}

Die FFGFT (Fundamentale Fraktale Geometrische Feldtheorie), auch
T0-Zeit-Masse-Dualität genannt, beschreibt alle bekannten Elementarteilchen
als gebundene Schwingungsmoden eines \textbf{universellen fraktalen Torus}.
Die zentrale Idee: Beobachtete Massen und Wechselwirkungen folgen direkt
aus der Geometrie, ohne willkürliche Parameter.

Die Theorie benötigt nur zwei fundamentale Eingaben:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Die geometrische Konstante}
    $\xi_0 = \frac{4}{3}\times 10^{-4}$ — nicht postuliert, sondern
    hergeleitet aus der Tetraeder-Symmetrie des 4D-Torus und der
    Selbstkonsistenz des Elektron-Proton-Myon-Systems (Dok.~180).
  \item \textbf{Die Planck-Länge} $\ell_P$ — die natürliche Längenskala
    der Quantengravitation.
\end{itemize}

Alle physikalischen Größen — Teilchenmassen, Kopplungskonstanten,
kosmologische Parameter — folgen aus diesen beiden Größen.

\section{Die Grundskala des Torus}

Die charakteristische Längenskala des universellen Torus:
\begin{equation}
  L_0 = \frac{\ell_P}{\xi_0}
  \approx 7500 \cdot \ell_P
  \approx 6{,}14 \times 10^{-16}\,\text{GeV}^{-1}
\end{equation}

Dies ist die \textbf{Grundperiode} des universellen Torus. Alle Teilchen
sind Moden auf diesem Torus — wie Obertöne einer schwingenden Saite,
aber in drei Raumdimensionen. Die Compton-Wellenlänge $L_i = 2\pi/m_i$
ist dabei die Wellenlänge der jeweiligen Mode, nicht die Größe eines
separaten Torus.

\section{Die fraktale Dimension}

Ein gewöhnlicher Torus hat Dimension 3. Der FFGFT-Torus hat eine
\textbf{fraktale Korrektur}:
\begin{equation}
  D_f = 3 - \xi_0 \approx 2{,}9998667
\end{equation}

Diese minimale Abweichung ist der Ursprung aller Teilchenmassen.
Sie erzeugt eine \textbf{nicht-lineare Dispersionsrelation} — analog
zu einem anharmonischen Kristallgitter. Auf einem einfachen Torus
($D_f = 3$) wären die Massen proportional zur Wellenzahl:
$m_n \propto n$, die Verhältnisse ganzzahlig. Tatsächlich gilt:
\[
  \frac{m_\mu}{m_e} \approx 206{,}8, \quad
  \frac{m_\tau}{m_e} \approx 3477
\]
Diese nicht-ganzzahligen Verhältnisse erzwingen die fraktale Dispersion.

%------------------------------------------------------------
\part{Die Torusmoden und ihre Quantenzahlen}
%------------------------------------------------------------

\section{Quantenzahlen der Moden}

Jede Mode auf dem Torus wird durch drei Quantenzahlen charakterisiert:
$n$ (Hauptquantenzahl), $l$ (Bahndrehimpuls, transversale Komponente)
und $j$ (Spinquantenzahl, $j = l \pm \tfrac{1}{2}$ für Fermionen).

Der Wellenvektor einer Mode ist quantisiert:
\begin{equation}
  \mathbf{k}_{n,l} = \frac{2\pi}{L_0}(k_x, k_y, k_z),
  \quad k_x, k_y, k_z \in \mathbb{Z}
\end{equation}

Die Verbindung zu den Quantenzahlen:
\begin{align}
  n &= k_x^2 + k_y^2 + k_z^2 \\
  &\quad\text{(Hauptquantenzahl = quadrierte Gesamtlänge)} \nonumber \\
  l &= \sqrt{k_x^2 + k_y^2} \\
  &\quad\text{(Bahndrehimpuls = transversale Komponente)} \nonumber
\end{align}

Die $r_i$-Vorfaktoren und $p_i$-Exponenten sind diskrete Wicklungsverhältnisse
des 4D-Torus — keine kontinuierlichen Parameter. Für die Leptonen:

\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{lccccl}
\toprule
\textbf{Teilchen} & \textbf{n} & \textbf{l} &
  \textbf{$(k_x,k_y,k_z)$} & \textbf{$r_i$} & \textbf{$p_i$} \\
\midrule
Elektron & 1 & 0 & $(1,0,0)$ & $4/3$ & $3/2$ \\
Myon     & 2 & 1 & $(1,1,0)$ & $16/5$ & $1$ \\
Tau      & 3 & 2 & $(1,1,1)$ & $25/9$ & $2/3$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

Diese Werte sind die vollständige Enumeration der diskreten Torusmoden —
analog zu den ganzen Zahlen beim Wasserstoffatom, wo man nicht nach einer
Formel für $n=1,2,3$ fragt. Die Tabelle (Dok.~006) ist die Theorie.
\textbf{Einschränkung:} Diese \enquote{Tabelle ist die Theorie}-Sicht
ist verbindlich für die Praxis. Sie heißt jedoch nicht, dass keine
strukturelle Tiefe vorhanden ist; siehe §\ref{sec:stand-r-p} für
den Stand: Lepton-Exponenten als geometrische Folge mit Faktor $2/3$,
$\alpha$-$\pi$-$\sqrt{3}$-Tiefenstruktur der Lepton-$r_i$ (Dok.~070~§25),
sowie Top-Quark-Sonderfall, Down-Typ-Schrittweite und Quark-$r_i$-Struktur
als ungelöste Punkte.

\section{Explizite Modefunktionen}

Auf dem Torus $T^3 \times \mathbb{R}$ lauten die Eigenfunktionen des
d'Alembertians $\Box = \partial_t^2 - \nabla^2$:
\begin{equation}
  \boxed{
    \phi_{n,l,j}(t,\mathbf{x})
    = \frac{1}{\sqrt{V}}\,
      e^{i\mathbf{k}_{n,l}\cdot\mathbf{x}} \cdot
      Y_{l,j}(\theta,\varphi) \cdot
      e^{-im_{n,l,j}\,t}
  }
\end{equation}

mit $V = L_0^3$ (Torusvolumen) und den Kugelflächenfunktionen
$Y_{l,j}(\theta,\varphi)$.

Diese Funktionen sind \textbf{orthonormal}:
\begin{equation}
  \int_{T^3} \phi_{n,l,j}^*(\mathbf{x})\,\phi_{n',l',j'}(\mathbf{x})\,d^3x
  = \delta_{nn'}\,\delta_{ll'}\,\delta_{jj'}
\end{equation}
und erfüllen die \textbf{Klein-Gordon-Gleichung}:
\begin{equation}
  \Box\,\phi_{n,l,j} = -m_{n,l,j}^2\,\phi_{n,l,j}
\end{equation}

Die Spinstruktur folgt aus den Wicklungszahlen des Torus (Dok.~051):
Spin-$s$ entspricht einer Toruswicklung $(n_\theta, n_\phi)$ mit
$n_\phi/n_\theta = 2s$. Für Spin-$\tfrac{1}{2}$: $(1,1)$; die
720°-Symmetrie folgt direkt aus der Topologie.

%------------------------------------------------------------
\part{Das Nichtabschluss-Theorem}
%------------------------------------------------------------

\section{Algebraische Struktur der Moden}

Die Massen der Teilchen folgen der geometrischen Massenformel:
\begin{equation}
  m_{n,l,j} = r_{n,l,j} \cdot \xi_0^{p_{n,l,j}} \cdot v,
  \qquad v = 246\,\text{GeV}
  \label{eq:massenformel}
\end{equation}

Die Vorfaktoren $r_i$ sind rationale Zahlen (Etiketten der Torusmoden),
die Exponenten $p_i$ rationale Skalenparameter.

\textbf{Einschränkung:} Numerisches Einsetzen ist erlaubt.
Symbolisches Kreuzmultiplizieren ist verboten.

Beispiel: $E_0 = \sqrt{m_e \cdot m_\mu}$ kann numerisch ausgewertet
werden ($m_e = 0{,}511\,\text{MeV}$, $m_\mu = 105{,}66\,\text{MeV}$),
aber nicht symbolisch über die Formelstruktur.

\section{Das Theorem}

\begin{tcolorbox}[colback=blue!5, colframe=blue!60!black, boxrule=0.8pt,
  arc=3pt, left=4mm, right=4mm,
  title={Nichtabschluss-Theorem der FFGFT-Torusmoden}]
Für alle Paare verschiedener Torusmoden $i \neq j$ gilt:
\[
  \forall\, i \neq j:\;
  (r_i \cdot r_j,\; p_i + p_j) \notin \mathcal{P}
\]
wobei $\mathcal{P}$ die Menge aller in FFGFT zulässigen Paare
$(r,p)$ ist. Die Menge $\mathcal{P}$ ist \textbf{nicht abgeschlossen}
unter Kreuzoperationen zwischen verschiedenen Torusmoden.
\end{tcolorbox}

\textbf{Beweis der Verletzung (exemplarisch):}
\begin{align*}
  r_e \cdot r_\mu &= \frac{4}{3} \cdot \frac{16}{5} = \frac{64}{15}
  \approx 4{,}267 \\
  p_e + p_\mu &= \frac{3}{2} + 1 = \frac{5}{2}
\end{align*}

In der vollständigen Modetabelle (Dok.~006) gibt es kein Teilchen
mit $r = 64/15$ und $p = 5/2$. Das Paar $(64/15, 5/2) \notin \mathcal{P}$.

\textbf{Warum gilt das Theorem?} Die Ursache liegt in der
Orthogonalität der Moden. Im Hilbertraum ist das Produkt zweier
verschiedener Basisvektoren strukturell bedeutungslos — es ist eine
Kategorieverletzung. Genauso ist $r_e \cdot r_\mu$ zwar als Zahl
berechenbar, aber es gehört zu keiner Mode des Torus.

\textbf{Praktische Regel:}

\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{p{5cm}p{5cm}}
\toprule
\textbf{Erlaubt} & \textbf{Verboten} \\
\midrule
Numerisch: $m_e \cdot m_\mu \approx 53{,}9\,\text{MeV}^2$ &
  Symbolisch: $r_e \cdot r_\mu = 64/15$ als Massenformel \\[4pt]
$m_i = r_i \cdot \xi_0^{p_i} \cdot v$ für festes $i$ &
  $(r_i \cdot r_j) \cdot \xi_0^{p_i+p_j} \cdot v$ für $i \neq j$ \\[4pt]
Massenverhältnisse $m_i/m_j$ numerisch &
  Kreuzmultiplikation verschiedener $r_i, r_j$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

%------------------------------------------------------------
\part{Der Lagrangian und die Brücke zum Moden-Operator}
%------------------------------------------------------------

\section{Der freie Lagrangian}

Ausgangspunkt ist der freie Klein-Gordon-Lagrangian:
\begin{equation}
  \mathcal{L}_0 = \frac{1}{2}(\partial\delta m)^2
\end{equation}
Das skalare Feld $\delta m(x)$ beschreibt Massenfluktuationen auf dem Torus.
Die Bewegungsgleichung $\Box\,\delta m = 0$ beschreibt masselose Schwingungen.

\begin{tcolorbox}[colback=gray!5, colframe=gray!50!black, boxrule=0.5pt,
  arc=2pt, left=3mm, right=3mm, fontupper=\small,
  title={Verwandtes Dokument: Dok.~201 (DVFT-Adaptation)}]
Dok.~201 (\textit{FFGFT-alles}) entwickelt denselben Ausgangspunkt
$\mathcal{L}_0 = \varepsilon(\partial\Delta m)^2$ in eine andere
Richtung: die Polarzerlegung $\Phi = \rho e^{i\theta}$ mit
Vakuumamplitude $\rho$ und Vakuumphase $\theta$ (DVFT ---
Dynamische Vakuumfeldtheorie). Anwendungen: \textit{scheinbare} kosmische Beschleunigung
(ohne dunkle Energie), galaktische Rotationskurven
(ohne dunkle Materie), CMB-Homogenität. Kein Widerspruch zu Dok.~202 ---
verschiedene Entwicklungsrichtungen derselben Basis.

\medskip

\textbf{Quantenmechanische Bewegungsgleichungen:} Die DVFT-Linie in
Dok.~201 \S 2.6 (Vereinfachte Dirac-Gleichung aus T0) und \S 6.6
(Schrödinger-Gleichung-Ableitung aus T0) liefert die Brücke zur
nicht-relativistischen und relativistischen Quantenmechanik. Im
Modenbild von Dok.~202 entspricht die DVFT-Polarzerlegung dem
Niederenergie-Grenzfall der Modenüberlagerung; die explizite
Brückenformel wird im Abschnitt
\enquote{Anschluss an die quantenmechanischen Bewegungsgleichungen}
weiter unten dokumentiert.

\medskip

\textbf{Anmerkung zur Begrifflichkeit \enquote{Renormierungsgruppe}:}
Der Skalenlauf der Kopplung in Dok.~202 \S\,18 wird dort -- in
Anlehnung an die Standard-QFT-Sprache -- als
\emph{Renormierungsgruppe} bezeichnet. In FFGFT folgt diese
Skalenstruktur jedoch unmittelbar aus der Rekursion $\mathcal{R}$
(Dok.~203) auf der fraktalen Torusgeometrie und ist
\emph{kein} Resultat eines Renormierungsverfahrens. Dok.~201 verzichtet
folgerichtig auf diese Terminologie und beschreibt den Skalenfluss
direkt über die DVFT-Phasendynamik
$(\rho, \theta)$ -- also FFGFT-nativ. Die einheitliche Sprachregelung
(Skalenstruktur aus der Rekursion, $\mathcal{R}$-induzierte
Skalenkorrektur statt RG-Sprache) ist in Dok.~190~P7
festgehalten und gilt verbindlich für die gesamte Reihe.
\end{tcolorbox}

\section{Der Torus-Korrekturterm}

Die fraktale Geometrie fügt einen Korrekturterm hinzu, der die
nicht-lineare Dispersion erzeugt:
\begin{equation}
  \Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}
  = \varepsilon\,\xi_0\!\left[
    \frac{f(\theta)}{2}(\partial\delta m)^2
    - k^{\mu\nu}(\theta)\,\partial_\mu\delta m\,\partial_\nu\delta m
    \right]
\end{equation}

Die geometrischen Funktionen $f(\theta)$ und $k^{\mu\nu}(\theta)$ kodieren
die Krümmung des fraktalen Torus. Der vollständige FFGFT-Lagrangian:
\begin{equation}
  \boxed{
    \mathcal{L} = \mathcal{L}_0 + \Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}
  }
\end{equation}

\section{Der Moden-Operator}

Der Hilbertraum der Torusmoden:
\begin{equation}
  \mathcal{H} = \bigoplus_{n,l,j} \mathbb{C}\cdot\mathbf{e}_{n,l,j},
  \qquad
  \langle\mathbf{e}_{n,l,j},\mathbf{e}_{n',l',j'}\rangle
  = \delta_{nn'}\delta_{ll'}\delta_{jj'}
\end{equation}

Der Feldoperator:
\begin{equation}
  \Phi(x) = \sum_{n,l,j} m_{n,l,j}\cdot\phi_{n,l,j}(x)\cdot P_{n,l,j}
\end{equation}
mit $P_{n,l,j} = |\mathbf{e}_{n,l,j}\rangle\langle\mathbf{e}_{n,l,j}|$.
Da $P_iP_j = \delta_{ij}P_i$:
\begin{equation}
  \Phi^2 = \sum_i m_i^2 P_i
\end{equation}

\section{Die Brückenformel}

Lagrangian und Moden-Operator beschreiben dieselbe Physik:
\begin{equation}
  \boxed{
    \int\frac{1}{2}(\partial\delta m)^2\,d^4x
    = \frac{1}{2}\langle\psi|\Phi^2|\psi\rangle
  }
  \label{eq:bruecke}
\end{equation}

\textbf{Herleitung in 6 Schritten:}

\textit{Schritt 1 — Modenentwicklung:}
$\delta m(x) = \sum_i a_i\phi_i(x)$.

\textit{Schritt 2 — Einsetzen:}
$\int\mathcal{L}_0\,d^4x
= \tfrac{1}{2}\sum_{i,j}a_ia_j\int(\partial\phi_i)(\partial\phi_j)\,d^4x$.

\textit{Schritt 3 — Orthogonalität:}
$\int(\partial\phi_i)(\partial\phi_j)\,d^4x = 0$ für $i\neq j$,
also $= \tfrac{1}{2}\sum_i a_i^2\int(\partial\phi_i)^2\,d^4x$.

\textit{Schritt 4 — Klein-Gordon:}
$\int(\partial\phi_i)^2\,d^4x = m_i^2$ (partielle Integration, Normierung).

\textit{Schritt 5 — Zusammenfassung:}
$\int\mathcal{L}_0\,d^4x = \tfrac{1}{2}\sum_i a_i^2 m_i^2$.

\textit{Schritt 6 — Moden-Operator:}
$\langle\psi|\Phi^2|\psi\rangle = \sum_i a_i^2 m_i^2$.
Vergleich ergibt \eqref{eq:bruecke} mit $\varepsilon = 1/2$.

\textbf{Konsequenzen:} Drei Ebenen sind äquivalent:

\begin{center}
{\footnotesize
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Ebene} & \textbf{Formel} \\
\midrule
Lagrangian      & $\mathcal{L}_0 = \frac{1}{2}(\partial\delta m)^2$ \\[4pt]
Moden-Operator  & $\Phi = \sum_i m_i P_i$ \\[4pt]
Brücke          & $\int\mathcal{L}_0 = \frac{1}{2}\langle\psi|\Phi^2|\psi\rangle$ \\
\bottomrule
\end{tabular}}
}
\end{center}

%------------------------------------------------------------
\part{Massenentstehung als Bindungsphänomen}
%------------------------------------------------------------

\section{Das Bindungsbild}

Die Eigenwertgleichung auf dem Torus:
\begin{equation}
  \left[\Box + \hat{V}(\xi_0, D_f)\right]\phi_{n,l,j} = -m_{n,l,j}^2\,\phi_{n,l,j}
\end{equation}

Die Masse ergibt sich als Differenz:
\begin{equation}
  m_i^2
  = \underbrace{\left(\frac{2\pi n}{L_0}\right)^2}_{\text{kinetisch}}
  + \underbrace{\langle\phi_i|\hat{V}|\phi_i\rangle}_{\approx\,-(2\pi n/L_0)^2}
\end{equation}

Die kinetische Energie ist riesig ($\sim 10^{32}\,\text{GeV}^2$), das Potential
fast genau entgegengesetzt. Die Masse ist der winzige Rest:

\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{lccl}
\toprule
\textbf{Teilchen} & \textbf{$(2\pi n/L_0)^2$} &
  \textbf{$m_i^2/\text{(kin.)}$} \\
\midrule
Elektron & $1{,}046\times10^{32}\,\text{GeV}^2$ & $2{,}5\times10^{-39}$ \\
Myon     & $4{,}185\times10^{32}\,\text{GeV}^2$ & $2{,}7\times10^{-35}$ \\
Tau      & $9{,}415\times10^{32}\,\text{GeV}^2$ & $3{,}4\times10^{-33}$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

\section{Keine Feinabstimmung --- ein Bindungsphänomen}

Die extreme Kompensation (32–39 Größenordnungen) ist keine Feinabstimmung —
sie ist die definierende Eigenschaft gebundener Zustände.

\textbf{Kristall-Analogie:} Man fragt nicht warum ein Kristall
eine bestimmte Phonon-Dispersion erzeugt. Die Dispersionskurve
\emph{ist} die Kristallstruktur in Impulsraum-Darstellung.

\textbf{Wasserstoff-Analogie:} Kinetische Energie $\approx 13{,}6\,\text{eV}$,
Coulomb-Potential $\approx -27{,}2\,\text{eV}$, Bindungsenergie $-13{,}6\,\text{eV}$.
Niemand fragt warum das Potential die kinetische Energie so genau kompensiert —
es folgt aus der Schrödingergleichung.

\textbf{In FFGFT:} Die Teilchen sind gebundene Torusmoden.
Die Masse ist der Bindungsrest. Das Potential $\hat{V}$ ist durch
die Torusgeometrie ($\xi_0$, $D_f$) eindeutig bestimmt —
kein freier Parameter.

\section{Verbindung zur Lagrangian-Erweiterung}

Die in frühen FFGFT-Dokumenten formulierten Lagrangian-Erweiterungen
und das Torus-Bindungsbild sind äquivalente Beschreibungen:

\begin{center}
{\scriptsize
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{p{5cm}p{5cm}}
\toprule
\textbf{Lagrangian-Formulierung} & \textbf{Torus-Bindungsbild} \\
\midrule
$\xi_0 \cdot m_\ell \cdot \bar\psi\psi \cdot \delta m$ (Kopplung) &
  Kopplung der Fermionmode an eigene Torusmode \\[4pt]
$\Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}$ &
  Potentialterm $\hat{V}$ aus $D_f = 3-\xi_0$ \\[4pt]
Massenparameter $m_\ell$ erscheint explizit &
  Masse emergiert als Eigenvalue-Residuum \\[4pt]
Standard + geometrische Korrektur &
  Kinetisch $+$ Potential $\approx 0$, Rest $= m_i^2$ \\
\bottomrule
\end{tabular}}}
\end{center}

\textbf{Unterschied zum Higgs-Mechanismus:}
Im Standardmodell ist die Yukawa-Kopplung $y_i$ ein freier Parameter.
In FFGFT ist der entsprechende Term $\xi_0 \cdot m_\ell$ geometrisch
fixiert durch $\xi_0 = 4/30000$.

Die zentrale Aussage:
\begin{quote}
\emph{Standardberechnungen der QFT müssen um einen winzigen geometrischen
Massenanteil erweitert werden, der direkt aus der Torusstruktur entsteht.}
\end{quote}

\section{Anschluss an die quantenmechanischen Bewegungsgleichungen}

Die in Dok.~202 entwickelte Modenstruktur und der freie Lagrangian
$\mathcal{L}_0 = \tfrac12(\partial\delta m)^2$ liefern den
\emph{Spektralrahmen}: Massen entstehen als Eigenwerte des Modenoperators,
nicht als Lagrangian-Parameter. Für die quantenmechanischen
Bewegungsgleichungen wird auf die parallele DVFT-Linie in Dok.~201
zurückgegriffen, die denselben Ausgangspunkt
$\mathcal{L}_0 = \varepsilon(\partial\Delta m)^2$ in eine andere
Richtung entwickelt.

\subsection*{Brücke 202 $\leftrightarrow$ 201}

Im Niederenergie-Grenzfall bildet sich die Modensumme von Dok.~202
auf die DVFT-Polarzerlegung von Dok.~201 ab:
\begin{equation}
  \Phi(x) \;=\; \sum_{n,l,j} m_{n,l,j}\,\phi_{n,l,j}(x)\,P_{n,l,j}
  \;\;\xrightarrow{\;\text{Niederenergie}\;}\;\;
  \sqrt{\rho(x,t)}\,e^{i\theta(x,t)}
  \tag{202.\,QM-1}
\end{equation}
mit
$\rho(x,t) = \big|\sum_{n,l,j} \alpha_{n,l,j}\phi_{n,l,j}(x)\big|^2$ als
Energiedichte und $\theta(x,t)$ als kohärente Phase.

\textit{Übergeordnete Quellen zur QM-Erweiterung:} Dok.~020
(T0-QM-QFT-RT, umfassende Behandlung), Dok.~035 (QM-Übersicht).

\subsection*{Vereinfachte Dirac-Gleichung (aus Dok.~201 \S\,2.6)}

Auf dieser Basis ersetzt Dok.~201 die volle Dirac-Gleichung durch:
\begin{equation}
  \partial^{2}\,\Delta m \;=\; 0
  \tag{202.\,QM-2}
\end{equation}
Die fundamentale Struktur ist hier die Clifford-Algebra
$\mathbf{e}_\mu\mathbf{e}_\nu + \mathbf{e}_\nu\mathbf{e}_\mu = 2g_{\mu\nu}$
(Dok.~050, 051) und nicht eine spezifische Matrixdarstellung. Die
$4\times 4$ $\gamma$-Matrizen bleiben jedoch \emph{als Darstellung} der
Clifford-Generatoren erhalten und sind für konkrete Rechnungen weiterhin
ein praktisches Werkzeug --- sie werden also nicht beseitigt, sondern
auf ihre geometrische Bedeutung zurückgeführt. Spin manifestiert sich
auf dem fraktalen Torus als topologische Eigenschaft
(\emph{Vakuumphasen-Winding}), konsistent mit der Quantenzahl
$j = l \pm \tfrac12$ aus dem Modenkatalog von Dok.~202 \S
\enquote{Quantenzahlen der Moden}. Ein relativistischer Zustand wird zu
\begin{equation}
  \Phi(x,t) \;=\; \rho(x,t)\,e^{i\theta(x,t)}\cdot \chi(\sigma)
  \tag{202.\,QM-3}
\end{equation}
mit $\chi(\sigma)$ als Spin-Komponente aus den geometrischen Knotenmoden.

\textit{Parallele Ableitungen zur Dirac-Linie:}
Dok.~020 \S\,\enquote{T0-modifizierte Dirac-Gleichung},
Dok.~067 \S\,\enquote{Modifizierte Dirac-Gleichung},
Dok.~095 \S\,\enquote{Vereinfachte Dirac-Gleichung (T0-Version)},
Dok.~053 (Massenelimination im Dirac-Lagrangian).

\subsection*{Schrödinger-Gleichung (aus Dok.~201 \S\,6.6)}

Im nicht-relativistischen Grenzfall reduziert sich die Phasengleichung
des Vakuumfelds zur Standard-Schrödinger-Gleichung:
\begin{equation}
  i\hbar\,\frac{\partial\psi}{\partial t}
  \;=\; -\frac{\hbar^{2}}{2m}\,\nabla^{2}\psi + V\psi
  \tag{202.\,QM-4}
\end{equation}
mit $\psi \propto \sqrt{\rho}\,e^{i\theta}$, effektiver Masse $m$ aus
der Knoten-Trägheit und Potential $V$ aus externen
$\rho$-Perturbationen. Die Schrödinger-Gleichung ist damit
\emph{nicht fundamental}, sondern eine effektive Gleichung für langsame,
nicht-relativistische Knotenanregungen.

\textit{Parallele Ableitungen zur Schrödinger-Linie:}
Dok.~020 \S\,\enquote{T0-modifizierte Schrödinger-Gleichung},
Dok.~067 \S\,\enquote{Modifizierte Schrödinger-Gleichung},
Dok.~095 \S\,\enquote{Erweiterte Schrödinger-Gleichung (T0-modifiziert)},
Dok.~129 \S\,\enquote{Schrödinger-Gleichung in vereinfachter T0-Form},
Dok.~037 (Cairo-Gegenbeispiel und geometrische Auflösung).

\subsection*{Bell-Korrelationen (aus Dok.~023, 074)}

Verschränkte Zustände entsprechen in FFGFT korrelierten
Modenkonfigurationen mit gemeinsamem Phasen-Winding auf dem Torus.
Die modifizierte CHSH-Form enthält geometrische Konstanten, die
unmittelbar aus dem Lagrangian-Rahmen folgen:
\begin{equation}
  \mathrm{CHSH}^{\mathrm{FFGFT}}
  \;=\; 2\sqrt{2}\cdot K_{\text{frak}}^{D_f}\cdot
        \left(1 - \xi_0\cdot\tfrac{\Delta\theta}{\pi}\right)
  \tag{202.\,QM-5}
\end{equation}
mit $D_f = 3 - \xi_0$ (fraktale Dimension aus dem Torus-Korrekturterm
$\Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}$, \S\,9), $K_{\text{frak}}$ als
geometrischer Korrekturfaktor und $\xi_0 = 4/30000$. Die Vorhersage ist
eine winzige Abweichung vom Standard-Quantenwert:
\begin{equation}
  \Delta\mathrm{CHSH} \;=\; 2\sqrt{2} - \mathrm{CHSH}^{\mathrm{FFGFT}}
  \;\sim\; \mathcal{O}(\xi_0)\;\approx\; 10^{-4}
  \tag{202.\,QM-6}
\end{equation}

\textbf{Lagrangian-Verbindung.} Bell-Korrelationen folgen nicht direkt
aus $\mathcal{L} = \mathcal{L}_0 + \Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}$,
sondern aus der \emph{Topologie} der Modenkonfigurationen. Der
Lagrangian liefert jedoch die in (202.\,QM-5) auftretenden Konstanten
$\xi_0$, $D_f$ und $K_{\text{frak}}$. Bell-Tests werden damit zu einem
\emph{indirekten} Test der Lagrangian-Struktur über die
$\xi_0$-Skalenkonstante.

\textbf{Lokalitäts-Bild.} Die Korrelationen entstehen aus
topologischer Knoten-Korrelation auf dem Torus, nicht aus
nicht-lokaler Wirkung. Verschränkung erscheint als gemeinsames
Phasen-Winding zweier Modensektoren mit korrelierten Quantenzahlen
$(n,l,j)$. Experimentell zugänglich in loophole-freien Tests bei
großen Winkeln $\Delta\theta > \pi$ mit Auflösung $\sim 10^{-4}$
(Dok.~023, 074, 131).

\textit{Parallele Ableitungen zur Bell-Linie:}
\begin{itemize}\setlength\itemsep{0pt}
  \item Dedizierte Bell-Reihe:
        Dok.~023 (Bell-Tests im T0-Kontext, modifizierte CHSH-Form),
        Dok.~023a Bell-Teil2 (Multi-Qubit-Erweiterung, philosophische
        Reflexionen, experimentelle Vorschläge),
        Dok.~023a Bell-Video (Lokal-realistisches Bild im Detail).
  \item Quanten-Computing-Anwendung:
        Dok.~147 (Bell-Test-Modifikationen \S, 73-Qubit-Vorhersagen
        $\Delta\mathrm{CHSH} \sim 10^{-3}$, Bell-verstärkte
        Peak-Detektion).
  \item Lokalität \& Nichtlokalität:
        Dok.~074 (NoGo-Theorem und T0-Antwort auf Bell),
        Dok.~131 (\enquote{scheinbar instantan} -- Lokalitäts-Bild),
        Dok.~055 (DynMassePhotonen-Nichtlokal).
  \item Übergreifend:
        Dok.~022 (T0-QFT-ML-Addendum),
        Dok.~035 \S\,\enquote{Bell-Tests \& EPR},
        Dok.~175 (Qubit-Zustandsräume).
\end{itemize}

\subsection*{Qubit-Abbildungen (aus Dok.~175, 034)}

Ein Qubit-Zustand ist im FFGFT-Bild eine spezifische Konfiguration
der Modenstruktur. Aus der Bridge-Formel (202.\,QM-1) ergibt sich für
zwei lokalisierte Basis-Konfigurationen:
\begin{equation}
  \Phi_0(x) \;=\; \rho_0(x)\,e^{i\theta_0(x,t)},
  \qquad
  \Phi_1(x) \;=\; \rho_1(x)\,e^{i\theta_1(x,t)}.
  \tag{202.\,QM-7}
\end{equation}
Die kohärente Überlagerung
$\alpha\Phi_0 + \beta\Phi_1$ ($|\alpha|^2 + |\beta|^2 = 1$) liefert den
allgemeinen Qubit-Zustand als \emph{einzelne Phasenkonfiguration} des
Vakuumfelds --- keine ontologische Mehrfach\-existenz, sondern eine
kohärente Modenüberlagerung.

\textbf{Zylindrischer Phasenraum.} Die natürliche Geometrie eines
Qubits in FFGFT (Dok.~034, 175) ist nicht die Bloch-Kugel, sondern
ein zylindrischer Phasenraum mit drei Koordinaten $(z, r, \theta)$:
\begin{itemize}\setlength\itemsep{0pt}
  \item $z \in [-1, +1]$: Torsions\-konfiguration entlang
        $\ket{0} \leftrightarrow \ket{1}$
  \item $r \in [0, 1]$: Stärke der intermediären Torsion
  \item $\theta \in [0, 2\pi)$: relative Phase
\end{itemize}
mit der Bloch-Kugel-Korrespondenz $z = \cos\theta_{\text{Bloch}}$,
$r = |\sin\theta_{\text{Bloch}}|$. Die Konsequenz: \emph{Quantengatter
werden zu geometrischen Transformationen im Realraum} --- Hadamard
vertauscht $z \leftrightarrow r$ mit $\pi/2$-Phasendrehung; die
Z-Phase ist eine reine Rotation um die Zylinderachse.

\textbf{Lagrangian-Verbindung.} Die Basiszustände $\ket{0}, \ket{1}$
sind zwei spezifische Modenanregungen $\phi_{n,l,j}$ aus dem
Modenkatalog von Dok.~202 \S\,\enquote{Quantenzahlen der Moden}
und \S\,\enquote{Explizite Modefunktionen}. Die Geometrie der
Modefunktionen entspringt dem Lagrangian
$\mathcal{L} = \mathcal{L}_0 + \Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}$;
die Qubit-Operationen sind effektive Transformationen im durch die
Modenstruktur aufgespannten Hilbertraum. Spin-Qubits sitzen auf der
$\xi$-Stufe $N \approx 8$ (Nanometer-Skala, Quantum Confinement);
photonische Resonatoren sitzen auf einer anderen Stufe der
$\xi$-Hierarchie (Dok.~175).

\textit{Parallele Ableitungen zur Qubit-Linie:}
\begin{itemize}\setlength\itemsep{0pt}
  \item Geometrie und Phasenraum:
        Dok.~034 (QM-Optimierung, Einführung des zylindrischen
        Phasenraums),
        Dok.~175 (Qubit-Zustandsräume, Quantenregister),
        Dok.~173 (Quantenpunkt-Resonator, Stufe $N \approx 8$).
  \item Spin-Manipulation und -Auslese:
        Dok.~174 (fünf Methoden zur Spin-Beeinflussung,
        QND-Messung),
        Dok.~178 (FFGFT-Spin-Stabilität).
  \item Quanten-Computing-Architektur:
        Dok.~147 ($\phi$-hierarchische QFT, Shor-Algorithmus,
        deterministische Energie-Feld-Qubits),
        Dok.~176 (Shor-Photon),
        Dok.~161 (Ising-Maschine),
        Dok.~183 (Willow-Selbstmessung).
\end{itemize}

\subsection*{Konsequenz für die Prüfbedingungen}

Beide Bewegungsgleichungen (202.\,QM-2) und (202.\,QM-4) sind im
Modenbild von Dok.~202 enthalten -- als unterschiedliche
Niederenergie-Grenzfälle derselben Spektralstruktur. Die
Prüfbedingung des nächsten Abschnitts gilt daher konsistent für beide
Sektoren. Die Bell-Korrelation (202.\,QM-5) und die Qubit-Abbildung
(202.\,QM-7) liefern unabhängige Konsistenztests derselben
$\xi_0$-Konstante und derselben Modenstruktur.

\section{Die Prüfbedingung}

Die Theorie macht eine numerisch testbare Vorhersage:
\begin{equation}
  \boxed{
    \langle\phi_{n,l,j}|\hat{V}|\phi_{n,l,j}\rangle
    = (r_i)^2 \cdot \xi_0^{2p_i} \cdot v^2
      - \left(\frac{2\pi n}{L_0}\right)^2
  }
  \label{eq:pruef}
\end{equation}

Dies ist der Stufe-3-Engpass (Dok.~189): $\Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}$
aus der Torusgeometrie explizit herleiten und zeigen, dass die Eigenwerte
mit der Massentabelle (Dok.~006) übereinstimmen — wie die Phonon-Dispersion
aus Gitterkräften eines Kristalls.

\section{Methodische Stellung der Prüfbedingung}

Die Prüfbedingung (\ref{eq:pruef}) wird im Vergleich mit experimentellen
Massen ausgewertet. Diese Auswertung enthält drei methodische
Einschränkungen, die explizit benannt werden müssen, weil sie häufig
übergangen werden.

\subsection*{Reduktion ist nicht Präzisionssteigerung}

Der FFGFT-Lagrangian
$\mathcal{L} = \mathcal{L}_0 + \Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}} + \mathcal{L}_{\text{Yukawa}}$
enthält den Standardmodell-Lagrangian als Grenzfall: für $\xi_0 \to 0$
verschwinden $\Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}$ und der Yukawa-Term
$\xi_0\cdot m_\ell\cdot\bar\psi\psi\cdot\delta m$. Dort, wo
Standardberechnungen experimentell bestätigt sind (etwa QED-Streuamplituden
auf $\sim 10^{-12}$), kann FFGFT diese nur reproduzieren plus
$\xi_0$-Korrekturen der Ordnung $10^{-4}$, nicht qualitativ übertreffen.

Die FFGFT-Massenformeln $m_\ell = r_\ell\cdot\xi_0^{p_\ell}\cdot v$
liefern Werte, die auf $\sim 1\,\%$ mit den PDG-Werten übereinstimmen
(Dok.~190~P5). Das ist \emph{kein} Präzisionsergebnis, sondern ein
\emph{Strukturbeweis}: die Massen folgen aus der Geometrie, nicht aus
freien Parametern. Die Reduktion von $\sim 25$ freien
Standardmodell-Parametern auf einen einzigen geometrischen Parameter
$\xi_0$ ist die quantifizierbare Aussage --- nicht die numerische
Übereinstimmung der einzelnen Massen.

\subsection*{Vorhersagen jenseits des Standardmodells}

Wo FFGFT \emph{andere} Aussagen liefert, sind dies Vorhersagen für
Phänomene, in denen das Standardmodell entweder schweigt oder
Korrekturen vorhersagt, die experimentell noch nicht aufgelöst sind:

\begin{itemize}\setlength\itemsep{0pt}
  \item Bell-CHSH-Korrektur $\Delta\mathrm{CHSH} \sim \mathcal{O}(\xi_0)
        \approx 10^{-4}$ in loophole-freien Tests bei großen Winkeln
        (Dok.~023, 074, 147; siehe \S\,15).
  \item $\Delta$CHSH$\sim 10^{-3}$ in 73-Qubit-Systemen mit
        Bell-verstärkter Peak-Detektion (Dok.~147).
  \item Modifizierte Dispersion bei Planck-nahen Energien
        (Dok.~055, 074).
  \item Dunkle Materie und dunkle Energie ohne separate Komponenten
        (DVFT-Linie, Dok.~201).
  \item CMB-Homogenität ohne Inflation (Dok.~140, 201).
  \item Hierarchieproblem: Higgs-Masse vs.\ Planck-Masse als
        geometrische Konsequenz, kein Feinabstimmungs-Problem
        (Dok.~003, 049).
\end{itemize}

\subsection*{Zirkularität der Vergleichsbasis}

Eine systematische Einschränkung jeder numerischen Konkurrenz mit dem
Standardmodell betrifft die experimentelle Vergleichsbasis selbst:
PDG-Werte sind keine modellfreien Rohdaten, sondern enthalten bereits
Annahmen über
\begin{itemize}\setlength\itemsep{0pt}
  \item Einheiten und Eichkonventionen,
  \item kalibrierende Naturkonstanten ($c$, $\hbar$, $e$ wurden in der
        SI-Reform 2019 per Definition fixiert),
  \item Schleifenkorrekturen aus QFT-Auswertungen.
\end{itemize}
Diese Punkte werden systematisch in Dok.~066 (Parameter-\"Ubertragungs%
problem zwischen Einheitensystemen) und Dok.~101 (Zirkularität der
Konstanten) behandelt.

Eine FFGFT-Berechnung mit einfacherem Einstiegspunkt --- direkt von
$\xi_0$ in natürlichen Einheiten ($\hbar = c = 1$) --- vermeidet zwar
die Akkumulation von Modell-Annahmen entlang der Standard-Kalibrierungs%
kette. Sobald sie ihre Werte aber gegen PDG-Daten misst, erbt sie
deren Vorabkorrekturen. Der Abgleich auf $\sim 1\,\%$ ist daher in zwei
Richtungen zu lesen: als Bestätigung der geometrischen Strukturaussage
\emph{und} als Hinweis auf den Spielraum, der durch die zirkuläre
Vermessungsbasis entsteht. Eine direkte numerische Konkurrenz wäre
nur fair bei vollständiger begrifflicher Umstellung der Messkette ---
ein Programm, das in Dok.~066 und 101 angerissen wird, aber den Rahmen
der vorliegenden Feldtheorie-Formulierung sprengt.

\subsection*{Konsequenz für die Bewertung}

Die Prüfbedingung (\ref{eq:pruef}) ist daher \emph{strukturell} und
nicht \emph{quantitativ} zu lesen: bestätigt sich, dass die Eigenwerte
der Modenoperator-Gleichung mit der Massentabelle in der
$\sim 1\,\%$-Spanne übereinstimmen, gilt die geometrische Ableitung
als gestützt. Die verbleibende Spanne ist nicht als Theoriedefizit zu
deuten, sondern als Reflex der drei oben genannten methodischen
Einschränkungen.

%------------------------------------------------------------
\part{Die feldtheoretische Formulierung}
%------------------------------------------------------------

\section{Hilbertraum und Rekursionsoperator}

Der vollständige Modenraum:
\begin{equation}
  \mathcal{H} = \bigoplus_{n,l,j} \mathbb{C}\cdot\mathbf{e}_{n,l,j}
\end{equation}

Der Rekursionsoperator $\mathcal{R}$ formalisiert die fraktale
Skalierungsstruktur. Er soll diagonal sein:
\begin{equation}
  \mathcal{R}(\mathbf{e}_{n,l,j})
  = \xi_0^{p(n,l,j)-1} \cdot K_{\text{frak}} \cdot \mathbf{e}_{n,l,j}
\end{equation}

mit dem Fixpunkt $\mathcal{R}(\Phi_*) = \Phi_*$.

Die Zeit-Masse-Dualität ist in diesem Formalismus eine Feldsymmetrie:
\begin{equation}
  \mathcal{R}:\; t \to \xi_0 \cdot t,\quad m \to \xi_0^{-1} \cdot m,
  \quad \Phi \to \Phi
\end{equation}

\section{Algebraische Struktur}

Die Moden-Algebra für freie Wellen auf dem Torus:
\begin{equation}
  \mathbf{e}_{\mathbf{k}_i} \star \mathbf{e}_{\mathbf{k}_j}
  = \mathbf{e}_{\mathbf{k}_i + \mathbf{k}_j},
  \qquad
  C_{ij}^k = \delta_{k,\,i+j} \pmod{\text{Torusperiode}}
\end{equation}

Diese Strukturkonstanten sind konsistent mit dem Nichtabschluss-Theorem:
direkte Teilchen-Moden sind orthogonal, also gilt
$\langle\mathbf{e}_i|\mathbf{e}_j\rangle = 0$ für $i \neq j$.

\section{Skalenstruktur aus der Rekursion}

Der rekursive $\alpha$-Lauf in FFGFT entsteht aus der iterierten
Anwendung des Rekursionsoperators $\mathcal{R}$ (Dok.~203) auf die
Modenstruktur. In der formalen Schreibweise einer modifizierten
$\beta$-Funktion der QED (Dok.~008):
\begin{equation}
  \frac{d\alpha}{d\ln\mu}
  = \beta_0\alpha^2\cdot\left(1 + \xi_0\cdot\ln\frac{\mu}{E_0}\right)
\end{equation}

mit der Lösung:
\begin{equation}
  \alpha^{-1}(\mu)
  = \alpha^{-1}(m_e)
    - \frac{\beta_0}{2\pi}\ln\frac{\mu}{m_e}
    - \frac{\beta_0\xi_0}{4\pi}\left(\ln\frac{\mu}{m_e}\right)^2
\end{equation}

Der $\xi_0$-Term ist das FFGFT-spezifische Zusatzglied.
$\xi_0$ ist dabei \textbf{kein} Fixpunkt dieser $\beta$-Funktion,
sondern eine fundamentale geometrische Konstante --- zeitinvariant,
weil topologisch fixiert.

\medskip

\textbf{Anmerkung zur Begrifflichkeit.}
Der Skalenlauf wurde in früheren FFGFT-Dokumenten gelegentlich als
\enquote{Renormierungsgruppe} bezeichnet. Diese Bezeichnung trifft
nicht zu: der Skalenfluss ist hier \emph{kein} Resultat eines
Renormierungsverfahrens, sondern eine direkte Konsequenz der Rekursion
$\mathcal{R}$ auf der fraktalen Torusgeometrie. Stabilität, Skalenfluss
und UV-Endlichkeit sind drei Aspekte derselben rekursiven Struktur.
Verbindlich ist die in Dok.~190~P7 festgehaltene Sprachregelung; die
FFGFT-native Sicht ist bereits in Dok.~159 (\enquote{ohne künstliche
Renormierung}) und Dok.~189 (\enquote{geometrisch bestimmt, nicht durch
Renormierung}) ausgearbeitet.

%------------------------------------------------------------
\part{Offene mathematische Aufgaben}
%------------------------------------------------------------

\section{Vier präzise formulierte Probleme}

Die Theorie ist konzeptuell geschlossen. Die verbleibenden Aufgaben
sind mathematischer Natur.

\subsection{Rekursionsoperator: explizite \texorpdfstring{$p(n,l,j)$}{p(n,l,j)}-Funktion}

\textbf{Situation:} Die physikalische Herleitung von $\xi_0 = 4/30000$
ist vollständig (Dok.~180): $10^{-4}$ aus der Raumzeit-Dimensionalität,
$4/3$ aus der Tetraeder-Geometrie, Eindeutigkeit aus dem e-p-$\mu$-System
($\kappa=7$ auf $0{,}04\,\%$).

\textbf{Korrektur:} Frühere Versionen (Dok.~203 §3) behaupteten eine
\emph{konstante Schrittweite} $\Delta p = 1/3 = 1/D$ für die
Leptonen-Exponenten. Das ist arithmetisch nicht erfüllt:
$p_\mu - p_e = 1 - 3/2 = -1/2$ und $p_\tau - p_\mu = 2/3 - 1 = -1/3$.
Verbindlich ist die \emph{geometrische} Beziehung
\begin{equation}
  p_{n+1} \;=\; \tfrac{2}{3}\, p_n
  \qquad
  \Rightarrow \qquad
  \bigl(p_e, p_\mu, p_\tau\bigr) = \bigl(\tfrac{3}{2},\,1,\,\tfrac{2}{3}\bigr)
  \label{eq:lepton-p-folge}
\end{equation}
mit dem geometrischen Verhältnis $2/3$, das den Tetraeder-Faktor
$4/3 = 2 \cdot (2/3)$ aus Dok.~180 widerspiegelt. Die Lepton-Exponenten
sind damit eine geometrische, nicht eine arithmetische Folge.

\textbf{Ausgearbeitet in Dok.~203:} Die formale Übersetzung in die
$\mathcal{R}$-Operatorsprache ist vollständig — Fixpunktbedingung,
Eigenwerte $\lambda_{n,l,j} = \xi_0^{p-1}\cdot K_{\text{frak}}$,
und Klarstellung des scheinbaren $K_{\text{frak}}$-Widerspruchs
als Kategorieverletzung (Nichtabschluss-Theorem, Dok.~193). Der
$\Delta p = 1/3$-Passus in Dok.~203 §3 ist gemäß
(\ref{eq:lepton-p-folge}) zu lesen.

\subsection{Modefunktionen mit fraktaler Randbedingung}

\textbf{Vollständig geklärt:} Die explizite Form der $\phi_{n,l,j}$ steht
(Teil II), die Spinor-Einbettung durch Toruswicklung (Dok.~051) ist gelöst,
die Quantisierungsvorschrift $n = k_x^2+k_y^2+k_z^2$,
$l = \sqrt{k_x^2+k_y^2}$ ist vollständig. Die $r_i$-Vorfaktoren
sind diskrete geometrische Wicklungsverhältnisse des 4D-Torus ---
keine zur \emph{numerischen Berechnung} abzuleitende Größe, sondern
die Tabelle in Dok.~006 selbst (Wasserstoff-Argument). Strukturelle
Tiefe ist für Leptonen partiell vorhanden (geometrische Folge der
Exponenten, $\alpha$-$\pi$-$\sqrt{3}$-Form der $r_i$); für Quarks
fehlt sie weitgehend. Verbindliche Auflistung: §\ref{sec:stand-r-p}.

\textbf{Ausgearbeitet in Dok.~204:} Störungsrechnung erster Ordnung
in $\xi_0$. Ergebnis: Normierungskorrektur $N = 1-4{,}6\times10^{-5}$,
Dispersionskorrektur $+0{,}69\,\xi_0$ — beide von Ordnung
$\xi_0 \approx 10^{-4}$, physikalisch irrelevant, formal abgeschlossen.

\subsection{Hopf-Algebra-Struktur}

\textbf{Vollständig geklärt:} Für freie Moden gilt $C^k_{ij} = \delta_{k,i+j}$
(Wellenvektor-Addition). Die Abbildung $(n,l,j) \to \mathbf{k}$ ist
gegeben: $\mathbf{k} = (2\pi/L_0)(k_x,k_y,k_z)$ mit
$n = k_x^2+k_y^2+k_z^2$. Die Clifford-Algebra-Verbindung
(Dok.~051) und die $\mathbb{Z}_3$-Graduierung (drei Generationen)
stehen fest.

\textbf{Noch offen:} Formale Erweiterung auf eine vollständige
Hopf-Algebra für Wechselwirkungsterme über die freie Theorie hinaus.

\subsection{Wechselwirkungen und vollständige \texorpdfstring{$\beta$}{}-Funktion}

\textbf{Situation:} Die $\beta$-Funktion der Laufkopplung ist
mit dem $\xi_0$-Korrekturterm in Dok.~008 hergeleitet.
$\xi_0$ ist geometrisch fixiert, kein Fixpunkt der $\beta$-Funktion.

\textbf{Offene Aufgabe:} Ob die modifizierte $\beta$-Funktion bei
einem bestimmten Energiemaßstab $\mu^*$ einen nicht-trivialen Fixpunkt
hat, und was dieser physikalisch bedeutet. Vollständige Feynman-Regeln
aus den Strukturkonstanten $C^k_{ij}$.

\begin{center}
{\setlength{\hfuzz}{5pt}\scriptsize
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{p{0.3cm}p{2.5cm}p{4.5cm}p{3.5cm}}
\toprule
\textbf{Nr.} & \textbf{Problem} & \textbf{Aufgabe} & \textbf{Stand} \\
\midrule
1 & $\mathcal{R}$-Operator &
  $\lambda_{n,l,j} = \xi_0^{p-1}K_{\text{frak}}$; $p(n,l,j)$ aus Torus &
  Dok.~203 \\[4pt]
2 & Modefunktionen &
  Fraktale Randbedingung einarbeiten &
  Dok.~204 \\[4pt]
3 & Algebra &
  Hopf-Algebra für Wechselwirkungen &
  Freie Theorie: vollständig \\[4pt]
4 & Wechselwirkungen &
  $\mathcal{L}_{\text{int}}$, $\beta$-Funktion &
  Dok.~008; $\xi_0$ geometrisch \\
\bottomrule
\end{tabular}}}
\end{center}

\section{Stand der Verhältnis-Struktur \texorpdfstring{$(r_i, p_i)$}{(r_i, p_i)}}
\label{sec:stand-r-p}

Die in Dok.~006 tabellierten Werte $(r_i, p_i)$ reproduzieren alle
zwölf Standardmodell-Fermionmassen auf $<2\,\%$ Genauigkeit
(parameterfrei, $\xi_0 = 4/30000$, $v = 246\,\text{GeV}$). Das
\enquote{Wasserstoff-Argument} (Dok.~202 §4.10) -- die Tabelle ist
die Theorie -- bleibt verbindlich. Dieser Abschnitt trennt jedoch
explizit, was dabei strukturell verstanden ist und was nicht.

\subsection{Was strukturell verstanden ist}

\textbf{Drei Generationen.} Die $\mathbb{Z}_3$-Graduierung folgt
aus der Torus-Topologie und ist topologisch begründet (Dok.~172,
Avi-Rosenthal-Dialog: $27 = 3^3$ aus
$SU(27) \supset SU(9)^3 \supset SU(3)^9 \supset
SU(3) \times SU(2) \times U(1)$).

\textbf{Lepton-Exponenten als geometrische Folge.}
Die Werte $(p_e, p_\mu, p_\tau) = (3/2, 1, 2/3)$ erfüllen
\begin{equation}
  p_{n+1} = \tfrac{2}{3}\, p_n, \qquad
  \text{geometrische Folge mit Verhältnis } \tfrac{2}{3}.
\end{equation}
Der Faktor $2/3$ ist die Inverse des Tetraeder-Faktors $3/2$ und
direkt mit $\xi_0 = 4/30000 = 4/3 \cdot 10^{-4}$ verknüpft.

\textbf{Up-Typ-Quarks bis Charm folgen demselben Schema.}
Up und Charm haben $p_u = 3/2$ und $p_c = 2/3 = (2/3)^2 \cdot p_e$
-- die Lepton-Folge mit Übersprung einer Stufe. Mit Top bricht
das Schema (siehe unten).

\textbf{Lepton-$r_i$ haben modenlokale $\alpha$-Strukturaussage.}
Dok.~070 §25 zeigt, dass die scheinbar einfachen Brüche $4/3, 16/5,
25/9$ pro Mode in $\alpha$, $\pi$, $\sqrt{3}$ zerlegbar sind:
\begin{equation}
  r_e = \frac{3\sqrt{3}}{2\pi\alpha^{1/2}}, \quad
  r_\mu = \frac{9}{4\pi\alpha}, \quad
  r_\tau = \frac{27\sqrt{3}}{8\pi\alpha^{3/2}}.
\end{equation}
Dies sind \emph{drei separate Strukturgleichungen} pro Mode. Eine
geschlossene $\alpha(\xi_0)$-Beziehung daraus erfordert eine
Einheiten-Konvention, die in §\ref{subsec:warnung-maximalformel}
diskutiert ist.

\subsection{Was offen ist}

\textbf{Top-Quark-Sonderfall.}
Top hat $p_t = -1/3$ (negatives Vorzeichen!) und $r_t = 1/28$.
Die Lepton-/Up-Quark-Folge mit Faktor $2/3$ würde $p_t = (2/3)^3 \cdot
p_e = 4/9 \approx 0{,}44$ vorhersagen, nicht $-1/3$. Der Sprung
$p_c = 2/3 \to p_t = -1/3$ entspricht Faktor $-1/2$ -- ohne bekannte
geometrische Begründung. Dok.~006 etikettiert dies als
\enquote{umgekehrte Hierarchie}, ohne Herleitung.

\textbf{Down-Typ-Quarks folgen anderem Schema.}
$(p_d, p_s, p_b) = (3/2, 1, 1/2)$ ist eine \emph{arithmetische} Folge
mit konstanter Schrittweite $\Delta p = -1/2$, nicht die geometrische
Folge der Leptonen mit Faktor $2/3$. Warum Up-Typ und Down-Typ
verschiedenen Folgen-Typen folgen, ist ungeklärt.

\textbf{Quark-$r_i$-Werte ohne $\alpha$-Struktur.}
Während Lepton-$r_i$ in Dok.~070 §25 in $\alpha$-$\pi$-$\sqrt{3}$
zerlegt sind, fehlt die analoge Tiefenstruktur für die
Quark-Werte $\{6, 25/2, 26/9, 2, 1/28, 3/2\}$. Dok.~006 etikettiert
sie nur mit \enquote{Farbe} bzw.\ \enquote{Farbe + Isospin}.

\textbf{Vollständige Hopf-Algebra für Wechselwirkungen.}
Für die freie Theorie gilt $C^k_{ij} = \delta_{k,i+j}$
(Wellenvektor-Addition). Die Erweiterung auf Wechselwirkungsterme
mit voll ausgearbeiteten Strukturkonstanten und Feynman-Regeln steht
aus.

\subsection{\enquote{Maximalformel}: Einheitenkonvention und Verwendung}
\label{subsec:warnung-maximalformel}

In Dok.~070 §3.6 und §16 erscheint eine geschlossene Form für $\alpha$
aus $\xi_0$:

\begin{align}
  m_e &= c_e \cdot \xi_0^{5/2}, \qquad m_\mu = c_\mu \cdot \xi_0^{2}
  \tag*{(070-4.2)}\\
  E_0 &= \sqrt{m_e \cdot m_\mu} = \sqrt{c_e \cdot c_\mu}\cdot \xi_0^{9/4}
  \tag*{(070-3)}\\
  \alpha &= \xi_0 \cdot E_0^2 \;=\; c_e \cdot c_\mu \cdot \xi_0^{11/2}
  \tag*{(070-3.6.0)}\\
  \alpha &= \left(\frac{27\sqrt{3}}{8\pi^2}\right)^{2/5}
           \cdot \xi_0^{11/5} \cdot K_{\text{frak}}
  \tag*{(070-3.6.1)}
\end{align}

\textbf{Yukawa-Form und Maximalformel sind dieselbe Theorie} in zwei
Schreibweisen, durch die Brückenformel aus Dok.~210~W5 verbunden:
\[
  m_e = r_e\,\xi_0^{p_e}\,v
  \;\;\Longleftrightarrow\;\;
  m_e = c_e\,\xi_0^{5/2}
  \quad\text{mit}\quad
  c_e = r_e \cdot v \cdot \xi_0^{p_e - 5/2}.
\]
Die scheinbare Diskrepanz zwischen den beiden Darstellungen ist eine
\emph{Frage der Einheitenkonvention}, nicht eine Inkonsistenz:

\textbf{Einheitenkonvention der Maximalformel.}
Die Form (070-3.6.0) ist exakt, sofern alle Massen in einer
\emph{theorie-internen Skala} $S_{T0}$ ausgedrückt werden. Dok.~013
(SI-Anbindung) postuliert
\begin{equation}
  S_{T0} \;=\; 1\,\text{MeV}/c^2
\end{equation}
als geometrisch festgelegten Skalierungsfaktor. In dieser Konvention
sind $c_e = m_e/(\xi_0^{5/2}\,S_{T0})$ und
$c_\mu = m_\mu/(\xi_0^{2}\,S_{T0})$ \emph{dimensionslose} Größen
(numerisch $\sim 10^9$), und (070-3.6.0) liefert
$\alpha \approx 7{,}2\cdot 10^{-3}$ -- in Übereinstimmung mit dem
experimentellen Wert.

\textbf{Verbindung über Higgs-Matching.}
Dok.~006 §EFT-Matching gibt die fundamentale Relation
\begin{equation}
  \xi_0 \;=\; \frac{\lambda_h^2\, v^2}{16\pi^3\, m_h^2}
  \label{eq:higgs-matching}
\end{equation}
mit Higgs-Selbstkopplung $\lambda_h \approx 0{,}13$, Higgs-VEV
$v \approx 246$~GeV, Higgs-Masse $m_h \approx 125$~GeV. Damit ist $v$
\emph{nicht} ein freier Parameter, sondern über (\ref{eq:higgs-matching})
mit $\xi_0$ verknüpft. Eingesetzt in die transparente Form
$\alpha = r_e r_\mu \cdot v^2 \cdot \xi_0^{7/2}$ ergibt sich
\begin{equation}
  \alpha \;=\;
  \frac{16\pi^3\,r_e\,r_\mu}{\lambda_h^2}
  \cdot m_h^2 \cdot \xi_0^{9/2},
\end{equation}
numerisch $\alpha \approx 7{,}15\cdot 10^{-3}$ ($<2\,\%$ Abweichung).

\textbf{Inhalt von $K_{\text{frak}}$ in (070-3.6.1).}
In dieser Konvention ist
\begin{equation}
  K_{\text{frak}}^{\text{(Maximalformel)}}
  \;=\;
  \frac{16\pi^3\,r_e\,r_\mu\,m_h^2}{\lambda_h^2\,(27\sqrt{3}/8\pi^2)^{2/5}}
  \cdot \xi_0^{9/2 - 11/5}
  \;\approx\; 3{,}0 \cdot 10^{6}\;\text{MeV}^2,
\end{equation}
ein \emph{Sammelfaktor}, der die Higgs-Skala $m_h^2/\lambda_h^2$ und
die $\xi_0$-Potenzdifferenz absorbiert. Wichtig: dieses
$K_{\text{frak}}^{\text{(Maximalformel)}}$ ist \textbf{nicht} identisch
mit der kleinen geometrischen Korrektur
$K_{\text{frak}} = 1 - 100\xi_0 \approx 0{,}9867$ aus Dok.~018; die
Bezeichnung mit demselben Symbol in beiden Kontexten ist eine
Mehrdeutigkeit, die in künftigen Versionen durch unterschiedliche
Bezeichnungen aufzulösen wäre (z.B.\ $K_{\text{geo}}$ für 018,
$K_{\text{Skala}}$ für 070-3.6.1).

\textbf{Verbindlich.}
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Die Maximalformel (070-3.6.0) bzw.\ (070-3.6.1) ist
        \emph{numerisch verwendbar} und reproduziert $\alpha$ korrekt,
        sofern (a) die Skalenkonvention $S_{T0} = 1$~MeV (Dok.~013)
        oder (b) das Higgs-Matching (\ref{eq:higgs-matching}) (Dok.~006)
        explizit angewandt wird.
  \item Yukawa-Form und Maximalformel sind dieselbe Theorie; ihre
        Übereinstimmung wird durch die Brückenformel aus Dok.~210~W5
        formal hergestellt.
  \item Die transparenteste Schreibweise für die Vermittlung ist
        $\alpha = r_e r_\mu \cdot v^2 \cdot \xi_0^{7/2}$ oder
        gleichwertig $\alpha = \xi_0 \cdot E_0^2$ mit
        $E_0 = \sqrt{m_e m_\mu}$. Bei Zitation der Maximalformel
        ist der Inhalt von $K_{\text{frak}}$ explizit anzugeben.
  \item Pro Mode bleibt die Strukturidentifikation
        $r_i = c_i \cdot \alpha^{q_i}$ mit
        $q_e = -1/2, q_\mu = -1, q_\tau = -3/2$
        (Dok.~070 §25.3.1) gültig.
\end{itemize}

\subsection{Empfehlung für künftige Kommunikation}

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Die Lepton-Exponenten $(3/2, 1, 2/3)$ sind eine
        \emph{geometrische} Folge mit Faktor $2/3$, nicht eine
        arithmetische mit Schrittweite $1/3$.
  \item Die Behauptung \enquote{$\Delta p = 1/3 = 1/D$}
        (Dok.~202 ältere Versionen, Dok.~203 §3) ist nicht
        wörtlich erfüllt; sie gilt nur für den $p_\mu \to p_\tau$-Schritt.
  \item Yukawa-Form (Dok.~006) und Maximalformel (Dok.~070 §3.6)
        sind dieselbe Theorie; beide können verwendet werden, sofern
        die Skalenkonvention ($S_{T0} = 1$~MeV aus Dok.~013, oder
        Higgs-Matching aus Dok.~006) explizit benannt wird. Bei
        Zitation von $\alpha = (27\sqrt{3}/8\pi^2)^{2/5}\xi_0^{11/5}
        K_{\text{frak}}$ ist der Inhalt von $K_{\text{frak}}$
        anzugeben (nicht identisch mit dem $K_{\text{frak}}$ aus
        Dok.~018).
  \item Top-Quark, Down-Typ-Schrittweite und Quark-$r_i$-Tiefenstruktur
        sind explizit als offene Punkte zu kennzeichnen, statt sie
        durch verallgemeinerte Schemata zu kaschieren.
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------
\part{Zusammenfassung}
%------------------------------------------------------------

\section{Die Erkenntnisse im Überblick}

Die FFGFT / T0-Theorie beschreibt alle bekannten Elementarteilchen
als Moden eines universellen fraktalen Torus — geschlossen, konsistent,
mit einer einzigen geometrischen Konstanten $\xi_0 = 4/3 \times 10^{-4}$.

\begin{center}
{\footnotesize
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{p{3.8cm}p{7cm}}
\toprule
\textbf{Konzept} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
Universeller Torus &
  $D_f = 3-\xi_0$, Grundskala $L_0 = \ell_P/\xi_0$ \\[4pt]
Torusmoden &
  Quantenzahlen $(n,l,j)$, Wellenvektor
  $\mathbf{k} = (2\pi/L_0)(k_x,k_y,k_z)$ \\[4pt]
Modefunktionen &
  $\phi = V^{-1/2}e^{i\mathbf{k}\cdot\mathbf{x}}Y_{l,j}e^{-imt}$ \\[4pt]
Lagrangian &
  $\mathcal{L} = \frac{1}{2}(\partial\delta m)^2 +
  \Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}$ \\[4pt]
Moden-Operator &
  $\Phi = \sum_i m_i P_i$, diagonal im Hilbertraum \\[4pt]
Brücke &
  $\int\mathcal{L}_0\,d^4x = \frac{1}{2}\langle\psi|\Phi^2|\psi\rangle$ \\[4pt]
Massenformel &
  $m_i = r_i\cdot\xi_0^{p_i}\cdot v$, $r_i,p_i \in \mathbb{Q}$ \\[4pt]
Nichtabschluss &
  $(r_ir_j, p_i+p_j)\notin\mathcal{P}$ für $i\neq j$ \\[4pt]
Massenentstehung &
  Gebundene Zustände: kin.~$\approx$ Pot., Masse $=$ Bindungsrest \\
\bottomrule
\end{tabular}}}
\end{center}


%------------------------------------------------------------
\section*{Zeichenerklärung}
%------------------------------------------------------------

\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{lp{8.5cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$\xi_0 = 4/30000$ & Geometrische Grundkonstante des fraktalen Torus \\
$\ell_P$ & Planck-Länge \\
$L_0 = \ell_P/\xi_0$ & Fundamentale Torusskala \\
$D_f = 3-\xi_0$ & Fraktale Dimension des FFGFT-Torus \\
$v = 246\,\text{GeV}$ & Higgs-Vakuumerwartungswert (Energieeinheit) \\
$n,\,l,\,j$ & Quantenzahlen: Haupt-, Bahn-, Spinquantenzahl \\
$\mathbf{k}_{n,l}$ & Quantisierter Wellenvektor auf dem Torus \\
$Y_{l,j}(\theta,\varphi)$ & Kugelflächenfunktionen \\
$\phi_{n,l,j}(t,\mathbf{x})$ & Modefunktionen des Torus \\
$m_i = r_i\cdot\xi_0^{p_i}\cdot v$ & FFGFT-Massenformel \\
$r_i \in \mathbb{Q}$ & Rationaler Vorfaktor (Wicklungsverhältnis) \\
$p_i \in \mathbb{Q}$ & Rationaler Exponent (Skalierungstiefe) \\
$\mathcal{P}$ & Menge der zulässigen Paare $(r_i, p_i)$ \\
$\mathcal{H}$ & Hilbertraum der Torusmoden \\
$\mathbf{e}_{n,l,j}$ & Basisvektor des Hilbertraums \\
$P_i = |\mathbf{e}_i\rangle\langle\mathbf{e}_i|$ & Projektor auf Mode $i$ \\
$\Phi = \sum_i m_i P_i$ & Moden-Operator (Feldoperator) \\
$\mathcal{L}_0 = \frac{1}{2}(\partial\delta m)^2$ & Freier Lagrangian \\
$\Delta\mathcal{L}_{\text{Torus}}$ & Torusgeometrischer Korrekturterm \\
$\hat{V}(\xi_0, D_f)$ & Potentialoperator aus Torusgeometrie \\
$K_{\text{frak}} \approx 0{,}986$ & Fraktale Korrekturkonstante \\
$C^k_{ij} = \delta_{k,i+j}$ & Strukturkonstanten der Moden-Algebra \\
$\beta_0$ & Koeffizient der QED-Betafunktion \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

\medskip\noindent
\textbf{Verweise:} Dok.~006 (Quantenzahlen), Dok.~008 ($\beta$-Funktion),
Dok.~049 ($L_0$), Dok.~051 (Spinor), Dok.~129, Dok.~180 ($\xi_0$),
Dok.~189 (Stufenstruktur).
