% ============================================================
% 210_T0_Korrekturen_Wicklung_De_ch.tex
% Korrekturverzeichnis II – FFGFT / T0-Zeit-Masse-Dualität
% Thema: Wicklungszahlen, Torusmoden, Mehrdeutigkeit der
%        (n,l,j)-Notation
% Stand: 10. Mai 2026 | Status: Eingearbeitet Mai 2026
% ============================================================

\section*{Vorbemerkung}

\begin{tcolorbox}[colback=green!5!white, colframe=green!50!black, title={Status: Vollständig eingearbeitet — Mai 2026}]
Alle in diesem Dokument aufgeführten Präzisierungen (W1–W6) sind in
die jeweiligen Quelldokumente eingearbeitet worden. Eine Vereinigung
mit Dok.~190 ist nicht mehr erforderlich, da beide Dokumente als
historische Archive erhalten bleiben.

Dieses Dokument ist \textbf{nicht mehr als verbindliche Referenz zu
verwenden} — maßgeblich ist der aktuelle Stand der jeweiligen
Quelldokumente.
\end{tcolorbox}

\bigskip

Dieses Dokument ergänzt das Korrekturverzeichnis Dok.~190 um
Präzisierungen, die ausschließlich die \textbf{Wicklungszahlen-Struktur
der Teilchen auf dem fraktalen Torus} betreffen.

Die hier festgehaltenen Aussagen sind in die betroffenen Dokumente
eingearbeitet. Ältere Dokumente wurden \emph{nicht} verändert —
die Korrekturen wurden in überarbeiteten Fassungen umgesetzt.

\bigskip

\textbf{Kernaussage.} Jedes Fermion der FFGFT trägt drei
\emph{verschiedene} Windungszahl-Ebenen, die in den älteren
Dokumenten unter denselben Symbolen $(n,l,j)$ oder \enquote{Wicklung}
geführt werden, aber unterschiedliche geometrische Bedeutung haben:

\begin{itemize}
  \item eine universelle Grundwindungs\-zahl $f = 1/(4\xi) = 7500$
        (gleich für alle Teilchen),
  \item eine Spin-Wicklung $(n_\theta, n_\phi)$ auf der inneren
        Spin-Faserung des 4D-Torus $T^4$,
  \item eine Generations-Wicklung als fraktale Verzweigung mit
        Hausdorff-Dimension $p_{g\!-\!2}$.
\end{itemize}

Die räumlich-zeitliche Mode jedes Teilchens lebt auf dem
\textbf{4D-Torus} $T^4$ und trägt vier ganzzahlige Wicklungszahlen
$(k_x, k_y, k_z, k_t)$. Diese vier Ebenen werden im Folgenden klar
getrennt. Eine fünfte Präzisierung (W5) klärt zusätzlich die
Brückenformel zwischen der direkten geometrischen und der
Yukawa-Massenformel und löst die Mehrdeutigkeit des Symbols $f_i$
in den älteren Dokumenten auf.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~W1: Universelle Grundwindungszahl $f = 7500$}{Praezisierung W1: Universelle Grundwindungszahl f = 7500}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

\begin{itemize}
  \item Dok.~060 (Musik-Parallelen) §\enquote{Quintenzirkel
        $\leftrightarrow$ Torus-Topologie}: \enquote{$f = 7500$ Windungen}.
  \item Dok.~018 (Anomale g-2) §\enquote{Der reale Sub-Planck-Faktor
        $f = 7500$}.
  \item Dok.~149 (FFGFT-Torsion) §\enquote{Die ideale Ankerzahl}:
        $f = 1/(4\xi) = 30000/4 = 7500$.
\end{itemize}

\subsection*{Verbindliche Lesart}

\begin{equation}
  \boxed{\;f \;=\; \frac{1}{4\xi} \;=\; \frac{30000}{4} \;=\; 7500\;}
  \tag{210.1}
\end{equation}

$f$ ist die \emph{Windungsdichte des universellen 4D-Torus} und
\textbf{nicht teilchenspezifisch}. Alle Teilchen sind Moden auf
demselben Torus mit derselben Grundwindung. Wo ältere Dokumente von
\enquote{Wicklungszahl eines Teilchens} sprechen, ist nicht $f$
gemeint, sondern eine der untergeordneten Wicklungen aus
W2 oder W3.

\subsection*{Begründung}

Die Konstante $f = 7500$ ist die geometrische Inverse von $4\xi$,
also direkt aus dem Geometrieparameter $\xi_0 = 4/30000$ abgeleitet
(Dok.~180, 182). Ihre Primfaktor-Zerlegung
$7500 = 2^2 \cdot 3 \cdot 5^4$ (Dok.~149 §65) reflektiert die
Tetraeder-Symmetrie ($3$), die Raumdimensionalität ($2^2$) und die
pentagonale Projektion ($5^4$) -- universelle Strukturmerkmale, keine
teilchenspezifischen.

% ============================================================
\section{Torus-Geometrie: Zeichen-Erklärung}
% ============================================================

Damit die Wicklungs-Bezeichnungen in W1--W4 eindeutig lesbar sind,
hier zuerst die Torus-Geometrie und die Symbol-Legende.

\subsection*{Was \enquote{4D-Torus} hier bedeutet}

Der FFGFT-Torus ist ein \textbf{vierdimensionaler Torus} $T^4$.
Wichtig: die Zeit ist nicht eine separate, lineare Koordinate
$\mathbb{R}$ \emph{neben} dem Torus, sondern \textbf{die vierte
kompakte Kreisrichtung} \emph{im} Torus selbst. Das ist der
geometrische Ausdruck der Zeit-Masse-Dualität $\tilde T \cdot m = 1$:
Zeit und die drei Raumrichtungen sind Kreise gleichen Status, alle
vier zyklisch geschlossen.

\begin{equation}
  T^4 \;=\; S^1_x \,\times\, S^1_y \,\times\, S^1_z \,\times\, S^1_t
  \tag{210.0}
\end{equation}

Damit hat \emph{jede} Mode des Universums vier ganzzahlige
Wicklungszahlen $(k_x, k_y, k_z, k_t)$ -- drei räumliche und eine
zeitliche.

\textbf{Hinweis zu älteren Formulierungen:} Wo Dok.~202 §116 die
Trägermannigfaltigkeit als $T^3 \times \mathbb{R}$ schreibt, ist
die niederenergetische Näherung gemeint, in der die zeitliche
Kreis-Richtung als auf $\mathbb{R}$ entrollt erscheint. Verbindlich
ist die volle 4D-Torus-Struktur $T^4$.

\subsection*{Anatomie eines Torus -- Schnittbild}

Da $T^4$ vierdimensional ist, kann er nicht direkt gezeichnet werden.
Die folgende Skizze zeigt einen \textbf{2D-Querschnitt} durch zwei
ausgewählte Kreisrichtungen -- z.\,B.\ $(x, t)$ oder $(\theta, \phi)$.
Die anderen zwei Kreisrichtungen sind orthogonal und werden separat
behandelt.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.95,
  poloidal/.style={thick, T0red,    -{Latex[length=2mm]}},
  toroidal/.style={thick, T0blue,   -{Latex[length=2mm]}}]

  % --- Torus äußere und innere Kontur (Draufsicht) ---
  \draw[ultra thick, T0gray!50] (0,0) ellipse (2.6cm and 1.2cm);
  \draw[ultra thick, T0gray!50] (0,0) ellipse (0.85cm and 0.45cm);

  % --- Großer Kreis (toroidal) als Pfeil ---
  \draw[toroidal]
    (1.7,-0.92) arc[start angle=-25, end angle=235, x radius=1.7cm, y radius=0.82cm];

  % --- Kleiner Kreis (poloidal) rechts außen ---
  \begin{scope}[shift={(2.05,0)}]
    \draw[ultra thick, T0red!30] (0,0) ellipse (0.45cm and 0.45cm);
    \draw[poloidal]
      (0,0.45) arc[start angle=90, end angle=-200, radius=0.45cm];
  \end{scope}

  % --- (1,1)-Wicklung als oranger Pfad ---
  \draw[ultra thick, T0orange, smooth, tension=0.8]
    plot coordinates {
      (2.05,0.45) (1.5,0.6) (0.8,0.75) (0,0.85) (-0.8,0.75)
      (-1.5,0.6) (-2.2,0.4) (-2.55,0.0) (-2.2,-0.4)
      (-1.5,-0.6) (-0.8,-0.75) (0,-0.85) (0.8,-0.75)
      (1.5,-0.6) (2.05,-0.45) (2.55,0.0) (2.05,0.45)
    };

  % --- Beschriftungen ---
  \node[T0blue, font=\bfseries\small, align=center] (lblPhi) at (-2.2,2.0)
    {großer Kreis\\(eine Richtung)};
  \draw[->, T0blue, thick] (lblPhi) -- (-1.4,1.0);

  \node[T0red, font=\bfseries\small, align=center] (lblTheta) at (2.2,2.0)
    {kleiner Kreis\\(andere Richtung)};
  \draw[->, T0red, thick] (lblTheta) -- (2.05,0.45);

  \node[T0gray, font=\footnotesize] at (0,0) {Loch};

  \node[T0orange, font=\bfseries\small] at (0,-1.7)
    {$(1,1)$-Wicklung im Querschnitt};

\end{tikzpicture}
\end{center}

\textbf{Lesehilfe zur Skizze:} Die graue Doppel-Ellipse ist die
Draufsicht auf einen Querschnitts-Torus -- der Schlauch von oben
gesehen, mit dem Loch in der Mitte. Die rote Pfeilkurve rechts zeigt
einen Kreis einmal umrundet (Querschnitt des Schlauchs). Die blaue
Pfeilkurve zeigt den anderen Kreis einmal umrundet (um das Loch
herum). Der orange Pfad ist eine $(1,1)$-Wicklung: ein einmaliges
gleichzeitiges Umrunden beider Kreise.

Auf dem 4D-Torus lebt jede Mode mit \emph{vier} solchen
Wicklungszahlen gleichzeitig. Die Skizze zeigt nur zwei davon.

\subsection*{Symbol-Legende}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\footnotesize
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{2.6cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{2.8cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{7.4cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bezeichnung} & \textbf{Was es geometrisch bedeutet} \\
\midrule
$T^4$ &
  4D-Raumzeit-Torus &
  Trägermannigfaltigkeit der FFGFT. $T^4 = S^1_x \times S^1_y \times S^1_z \times S^1_t$ -- vier zyklische Kreisrichtungen, davon drei räumlich und eine zeitlich. Alle vier haben gleiche topologische Stellung. \\
$S^1_x, S^1_y, S^1_z$ &
  Räumliche Kreisrichtungen &
  Die drei Raumdimensionen, jeweils zu einem Kreis aufgewickelt mit Grundperiode $L_0$. \\
$S^1_t$ &
  Zeitliche Kreisrichtung &
  Die Zeit als vierte Kreisrichtung. Periode $\tilde T_0 = L_0/c$. \emph{Nicht} eine separate $\mathbb{R}$-Linie; Zeit-Masse-Dualität $\tilde T \cdot m = 1$ wird damit geometrisch sichtbar. \\
$(k_x, k_y, k_z, k_t)$ &
  Wellenvektor-Wicklungszahlen &
  Vier ganzzahlige Wicklungszahlen einer Mode auf $T^4$. Sie zählen jeweils, wie oft die Mode die entsprechende Kreisrichtung umrundet. \\
$\theta, \phi$ &
  Poloidaler / toroidaler Winkel &
  Bei der \emph{Schnittbild}-Darstellung des Torus durch zwei Kreisrichtungen wird der Querschnitts-Kreis (\enquote{kleiner Kreis}) mit $\theta$, der Umlauf-Kreis um das Loch (\enquote{großer Kreis}) mit $\phi$ bezeichnet. \\
$(n_\theta, n_\phi)$ &
  Spin-Wicklung &
  Wicklungszahlen-Paar speziell für die Spin-Eigenschaft eines Teilchens. Codiert nicht die räumlich-zeitliche Mode, sondern die innere Spin-Struktur (W2). \\
$L_0$ &
  Grundperiode &
  Längenskala $L_0 = \ell_P/\xi$ des universellen Torus (Dok.~182). Definiert die Größe \emph{aller vier} Kreisrichtungen zusammen mit $c$. \\
$f$ &
  Windungsdichte &
  $f = 1/(4\xi) = 7500$. Anzahl der Grundperioden $L_0$, die in den Hubble-Abstand passen; \emph{nicht} eine Wicklungszahl einzelner Teilchen. Der Faktor $4$ in $1/(4\xi)$ stammt direkt aus der Vierdimensionalität von $T^4$. \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\subsection*{Räumlich-zeitliche Mode vs.\ Spin-Wicklung}

Auf dem 4D-Torus $T^4$ trägt jede Mode \emph{zwei verschiedene
Sätze} von Wicklungszahlen, die unabhängig voneinander sind:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\setlength{\tabcolsep}{8pt}
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{3.0cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{4.6cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{4.8cm}}
\toprule
 & \textbf{Räumlich-zeitliche Mode} & \textbf{Spin-Wicklung} \\
\midrule
Lebt auf &
  Allen vier Kreisen von $T^4$ &
  Innerer Spin-Faserung über $T^4$ \\
Wicklungszahlen &
  $(k_x, k_y, k_z, k_t)$ &
  $(n_\theta, n_\phi)$ \\
Was sie codieren &
  Räumlich-zeitliche Bewegung der Mode, Generation, Teilchen-Identität (W4) &
  Spin (W2) \\
Charakterisiert &
  Generation und Identität des Teilchens &
  Spin-Klasse: Fermion / Boson / Higgs \\
\bottomrule
\end{tabular}
\setlength{\tabcolsep}{6pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{Beide Wicklungs-Sätze existieren gleichzeitig.} Ein
Elektron sitzt mit räumlich-zeitlichem Wellenvektor
$(k_x,k_y,k_z,k_t)$ auf $T^4$ \emph{und} trägt zusätzlich die
Spin-Wicklung $(1,1)$ auf der inneren Faserung.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~W2: Spin-Wicklung $(n_\theta, n_\phi)$}{Praezisierung W2: Spin-Wicklung}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffenes Dokument}

\begin{itemize}
  \item Dok.~051 (Dirac, FFGFT) §\enquote{Topologische
        Interpretation}, §\enquote{Wicklungszahlen auf dem Torus}.
  \item Dok.~202 §\enquote{Quantenzahlen der Moden} \S 7.4
        (Spinstruktur).
\end{itemize}

\subsection*{Verbindliche Lesart}

Die \textbf{Spin-Wicklung} ist eine Eigenschaft auf der inneren
Spin-Faserung über dem 4D-Torus $T^4$, mit zwei unabhängigen
Wicklungszahlen $(n_\theta, n_\phi)$:

\begin{equation}
  \text{Spin-}s \;\longleftrightarrow\;
  (n_\theta, n_\phi)\ \text{mit}\ \frac{n_\phi}{n_\theta} = 2s
  \tag{210.2}
\end{equation}

\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{lcl}
\toprule
\textbf{Teilchenklasse} & \textbf{Spin $s$} & \textbf{$(n_\theta, n_\phi)$} \\
\midrule
Alle Fermionen (e, $\mu$, $\tau$, $\nu$, q) & $1/2$ & $(1,1)$ \\
Eichbosonen ($\gamma$, $W^\pm$, $Z$, $g$)    & $1$   & $(1,2)$ \\
Higgs-Boson                                    & $0$   & $(1,0)$ \\
Hypothetisches Graviton                        & $2$   & $(1,4)$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

\textbf{Geometrische Lesart der $(1,1)$-Wicklung des Fermions:}
Der orange Pfad in der Skizze oben zeigt, was es heißt, $(1,1)$ zu
wicklen. Beim Durchlaufen des Pfades wird der \emph{kleine Kreis
einmal} umrundet ($n_\theta = 1$) und der \emph{große Kreis ebenfalls
einmal} ($n_\phi = 1$). Erst nach \emph{zwei} solchen Durchläufen
findet sich ein Punkt mit derselben Phase wieder zurück bei sich
selbst -- das ist die topologische Quelle der 720°-Periodizität von
Spin-$\tfrac12$.

\textbf{Wichtig:} Die Spin-Wicklung unterscheidet \emph{nicht} die
zwölf Fermionen voneinander -- alle haben $(1,1)$. Sie unterscheidet
nur Spin-Klassen.

\subsection*{Begründung}

Die topologische Interpretation des Spins als Wicklungszahl ist in
Dok.~051 explizit ausgearbeitet und durch die Clifford-Algebra-Struktur
(Dok.~050, 051) gestützt. Sie ist unabhängig von der
Generations-Hierarchie der Massen und gilt universell für alle
Spin-$\tfrac12$-Fermionen.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~W3: Generations-Wicklung als fraktale Verzweigung}{Praezisierung W3: Generations-Wicklung als fraktale Verzweigung}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

\begin{itemize}
  \item Dok.~018 (Anomale g-2 v12) §\enquote{Myon: Fraktale
        Zusatzwindung}, §\enquote{Tau: Komplexere fraktale Struktur}.
  \item Dok.~149 (FFGFT-Torsion) Abstract.
\end{itemize}

\subsection*{Verbindliche Lesart}

Die Generationen unterscheiden sich durch \textbf{fraktale
Verzweigungen} der Basiswindung mit charakteristischer
Hausdorff-Dimension $p_{g\!-\!2}$:

\begin{equation}
  a_\ell \;=\; a_e^{\text{Basis}} \;+\; \frac{4\pi}{f^{\,p_{\ell}}}
  \tag{210.3}
\end{equation}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\footnotesize
\begin{tabular}{lc>{\raggedright\arraybackslash}p{6.5cm}l}
\toprule
\textbf{Teilchen} & \textbf{$p_{g\!-\!2}$} & \textbf{Geometrische Bedeutung} & \textbf{Quelle} \\
\midrule
Elektron & --   & Basiswindung (tetraedrische Projektion) & Dok.~018 §6 \\
Myon     & $5/3$ & Brownsche Bewegung in 2D (\enquote{teilweise verzweigte Windung}) & Dok.~018 §7 \\
Tau      & $4/3$ & Box-Counting der Koch-Kurve (stärkere Verzweigung) & Dok.~018 §8 \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{Schlüsseleigenschaft:} höhere Generation $\Rightarrow$
\emph{niedrigere} Hausdorff-Dimension $\Rightarrow$ stärkere fraktale
Verzweigung $\Rightarrow$ größerer Beitrag zum anomalen magnetischen
Moment.

\subsection*{Begründung}

Die Hausdorff-Dimensionen $5/3$ und $4/3$ sind in Dok.~018 §215--290
explizit eingeführt und auf bekannte fraktale Strukturen zurückgeführt
(2D-Brownsche Bewegung, Koch-Kurve). Die Formel~(210.3) reproduziert
$a_e$ und $a_\mu$ mit fraktaler Korrektur $K_{\text{frak}}^{3/2}$ auf
$0{,}014\,\%$ bzw.\ $0{,}15\,\%$ Genauigkeit (Dok.~018 §211, §268).

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~W4: Drei Bedeutungen von $(n,l,j)$ -- saubere Trennung}{Praezisierung W4: Drei Bedeutungen von (n,l,j)}}
% ============================================================

\subsection*{Problemlage}

In den älteren Dokumenten erscheint das Symbol-Tripel $(n,l,j)$ in
\emph{drei} verschiedenen Bedeutungen:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\footnotesize
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{3.4cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{4.5cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{4.8cm}}
\toprule
\textbf{Quelle} & \textbf{Bedeutung} & \textbf{Werte für Elektron, Myon, Tau} \\
\midrule
Dok.~005, 006, 042 &
  Wasserstoff-artige Generationsindizes &
  $(1,0,\tfrac12)$, $(2,1,\tfrac12)$, $(3,2,\tfrac12)$ \\
Dok.~005 §153 (fraktale Methode) &
  Drei unabhängige Indizes $(n_1, n_2, n_3)$, $n_{\text{eff}} = n_1+n_2+n_3$ &
  $(1,0,0)$, $(2,1,0)$, $(3,2,0)$ \\
Dok.~202 §72--88 &
  Wellenvektor-Komponenten $n = k_x^2 + k_y^2 + k_z^2$, $l^2 = k_x^2 + k_y^2$ &
  $\mathbf{k} = (1,0,0)$, $(1,1,0)$, $(1,1,1)$; daher $n = 1, 2, 3$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

Die ersten beiden Tabellen weisen den Tripel-Etiketten Werte zu, ohne
eine geometrische Konstruktion anzugeben; Dok.~202 leitet $n$
\emph{erst nachträglich} aus dem Wellenvektor ab.

\subsection*{Verbindliche Lesart}

Verbindlich ist die Wellenvektor-Definition auf dem 4D-Torus $T^4$.
Die räumlich-zeitliche Mode trägt einen \emph{vierdimensionalen}
Wellenvektor:

\begin{equation}
  \boxed{\;\mathbf{k} \;=\; \frac{2\pi}{L_0}(k_x,k_y,k_z,k_t),
  \quad k_x,k_y,k_z,k_t \in \mathbb{Z}\;}
  \tag{210.4}
\end{equation}

mit $n$, $l$, $j$ als abgeleiteten Größen aus den drei
\emph{räumlichen} Komponenten:

\begin{align}
  n &\;=\; k_x^2 + k_y^2 + k_z^2
       \quad\text{(Hauptquantenzahl, räumlicher Anteil)} \tag{210.5}\\
  l &\;=\; \text{Bahndrehimpuls aus den Kugelflächenfunktionen}
       \;Y_{l,m}(\theta,\phi) \tag{210.6}\\
  j &\;=\; l \pm \tfrac12
       \quad\text{(Spin-Bahn-Kopplung, Spin-Wicklung aus W2)} \tag{210.7}
\end{align}

Die zeitliche Wicklungszahl $k_t$ liefert nach
\emph{Wick-Rotation} bzw.\ niederenergetischer Entrollung die
Massenenergie der Mode:
\begin{equation}
  E_t \;=\; \frac{2\pi\, k_t}{\tilde T_0} \;=\; \frac{2\pi\,k_t\,c}{L_0}
  \tag{210.7a}
\end{equation}
Im Niederenergie-Limes $k_t \to 0$ wird die zeitliche Kreis-Richtung
auf $\mathbb{R}$ entrollt -- das ist die Form, in der Dok.~202 §116
die Mannigfaltigkeit als $T^3 \times \mathbb{R}$ schreibt.

\textbf{Beachte:} In Dok.~202 §85--90 erscheint die Schreibweise
$l = \sqrt{k_x^2+k_y^2}$, die als \emph{Skalierungsbeziehung} zu
verstehen ist und nicht die exakte Quantisierung
$l(l+1) = \langle k_x^2+k_y^2 \rangle$ ersetzt. Die in der Lepton-Tabelle
angegebenen ganzzahligen $l$-Werte $(0,1,2)$ sind die
korrespondierenden Bahndrehimpuls-Eigenwerte, nicht das Resultat
direkter Wurzelziehung.

\subsection*{Sprachregelung für künftige Dokumente}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\footnotesize
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{6.0cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{6.5cm}}
\toprule
\textbf{Wenn gemeint ist} & \textbf{Bezeichnung verwenden} \\
\midrule
Wellenvektor-Wicklung &
  $(k_x, k_y, k_z, k_t) \in \mathbb{Z}^4$ \\
Wasserstoff-Quantenzahlen &
  $(n,l,j)$ \\
Spin-Wicklung &
  $(n_\theta, n_\phi)$ \\
Hausdorff-Verzweigungs-Exponent (g-2-Anomalie) &
  $p_{g\!-\!2}$ \\
Yukawa-Massenexponent &
  $p_{\text{Yuk}}$ oder einfach $p$ in der Form $m = r\,\xi^p\,v$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{Wichtig:} Die Symbole $p_{g\!-\!2}$ und $p_{\text{Yuk}}$
bezeichnen \emph{verschiedene} Größen mit verschiedenen Werten:

\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{lcc}
\toprule
\textbf{Teilchen} & \textbf{$p_{\text{Yuk}}$} (Massenformel) & \textbf{$p_{g\!-\!2}$} (Hausdorff) \\
\midrule
Elektron & $3/2$  & --\,(Basis) \\
Myon     & $1$    & $5/3$ \\
Tau      & $2/3$  & $4/3$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~W5: Brückenformel zwischen direkter und Yukawa-Methode}{Praezisierung W5: Brueckenformel zwischen direkter und Yukawa-Methode}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

\begin{itemize}
  \item Dok.~Teilchenmassen\_De (alte Version), §\enquote{Vollständige
        Quark-Analyse mit beiden Methoden} und
        §\enquote{Korrigierte Interpretation der mathematischen
        Äquivalenz}.
  \item Dok.~005 (T0-tm-Erweiterung), §\enquote{Methode 1: Direkte
        geometrische Resonanz (Leptonenbasis)}: Wert $f_\mu = 207$,
        $f_\tau = 12{,}3$.
  \item Dok.~006 (T0-Teilchenmassen), §\enquote{Universelle
        Tabelle}: drei verschiedene Lesarten desselben Symbols $f_i$.
  \item Dok.~T0\_Teilchenmassen\_De (Z.~384), §\enquote{Mathematischer
        Beweis der Äquivalenz}: Identitätsbehauptung
        $K_{\text{frak}}/(\xi_0 f_i)\cdot C_{\text{conv}}
        = r_i\,\xi_0^{p_i}\,v$
        ohne explizite Auflösung der Brückenformel.
\end{itemize}

\subsection*{Problemlage}

In den älteren Dokumenten wird das Symbol $f_i$ in \emph{drei}
verschiedenen Bedeutungen verwendet, die oft nicht klar getrennt
werden:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\footnotesize
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{2.8cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{4.6cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{5.0cm}}
\toprule
\textbf{Bedeutung} & \textbf{Definition} & \textbf{Werte für e, $\mu$, $\tau$} \\
\midrule
$f_i^{\,(\text{Cluster})}$ &
  Geometrisches Cluster-Etikett in $\xi_i = \xi_0\cdot f_i$ &
  $1,\;16/5,\;25/9$ (rationale Brüche, identisch mit $r_i$) \\
$f_i^{\,(\text{Brücke})}$ &
  Inverse Frequenzgröße $f_i = 1/(\xi_0 \cdot m_i)$ &
  $1{,}47\!\cdot\!10^7$, $7{,}10\!\cdot\!10^4$, $4{,}22\!\cdot\!10^3$ (Größenordnungen $10^3$--$10^7$) \\
$f_i^{\,(\text{Verhältnis})}$ &
  Massenverhältnis $m_i/m_e$ (in Dok.~005 fälschlich als $f$ eingetragen) &
  $1,\;207,\;3477$ bzw.\ $1,\;207,\;12{,}3$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

Die drei Bedeutungen sind \emph{nicht} äquivalent. Das Auftreten
desselben Buchstabens für drei verschiedene Größen ist eine
Hauptquelle der Verwirrung in der Diskussion der \enquote{zwei
Methoden}.

\subsection*{Verbindliche Lesart}

Die FFGFT verwendet als kanonische Massenformel die Yukawa-Form
(Dok.~006 §161):

\begin{equation}
  \boxed{\;m_i \;=\; r_i \cdot \xi_0^{\,p_i} \cdot v\;}
  \tag{210.9}
\end{equation}

mit $r_i, p_i \in \mathbb{Q}$ aus der konsolidierten Tabelle (oben).

Die direkte geometrische Form
\begin{equation}
  m_i \;=\; \frac{1}{\xi_0 \cdot f_i^{\,(\text{Brücke})}}
  \tag{210.10}
\end{equation}
ist mit (210.9) durch die \textbf{Brückenformel} verknüpft
(Dok.~Teilchenmassen\_De Z.~649):

\begin{equation}
  \boxed{\;f_i^{\,(\text{Brücke})}
  \;=\; \frac{1}{r_i \cdot \xi_0^{\,p_i+1} \cdot v}\;}
  \tag{210.11}
\end{equation}

Damit sind die direkte und die Yukawa-Form \textbf{nicht zwei
unabhängige Wege}, sondern \emph{ein und dieselbe Formel in zwei
Schreibweisen}, durch die Identität (210.11) ineinander überführbar.

\subsection*{Charakter der Äquivalenz}

Die alte Version (Dok.~Teilchenmassen\_De Z.~640) sagt es deutlich:

\begin{quote}
\enquote{Die mathematische Äquivalenz beider Methoden ist \emph{per
Definition gegeben}, wenn die Parameter ($r_i$ oder $f_i$) aus
denselben experimentellen Massen bestimmt werden. Die Äquivalenz ist
kein Beweis für die Theorie, sondern eine Konsistenz-Eigenschaft der
mathematischen Struktur.}
\end{quote}

Verbindlich: Aussagen wie \enquote{die zwei Methoden bestätigen sich
gegenseitig auf $0{,}2\,\%$ Genauigkeit} (Dok.~032 §70) sind
\emph{tautologisch} -- beide Methoden \emph{müssen} numerisch
übereinstimmen, weil sie durch (210.11) per Definition identisch sind.

\subsection*{Numerische Verifikation der Brückenformel}

Mit $\xi_0 = 4/30000$, $v = 246\,\text{GeV}$ und den Yukawa-Werten
aus der konsolidierten Tabelle:

\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{lcccc}
\toprule
\textbf{Teilchen} & \textbf{$r_i$} & \textbf{$p_i$} &
  \textbf{$f_i^{\,(\text{Brücke})}$ aus (210.11)} &
  \textbf{$f_i$ in alter Tabelle} \\
\midrule
Elektron & $4/3$  & $3/2$ & $1{,}485 \cdot 10^7$ & $1{,}468 \cdot 10^7$ \\
Myon     & $16/5$ & $1$   & $7{,}146 \cdot 10^4$ & $7{,}099 \cdot 10^4$ \\
Tau      & $25/9$ & $2/3$ & $4{,}205 \cdot 10^3$ & $4{,}221 \cdot 10^3$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

Übereinstimmung auf $\sim 1\,\%$ (residual Verlust durch Rundung der
Eingangswerte). Damit ist (210.11) numerisch bestätigt.

\subsection*{Maximalformel: Anbindung an die Feinstrukturkonstante}

Die Brückenformel (210.11) lässt sich zur \textbf{Maximalformel}
ausbauen, die Massen und Feinstrukturkonstante in einem Ausdruck
verknüpft (Dok.~Mathematische\_struktur\_De Z.~1019):

\begin{equation}
  \boxed{\;\alpha \;=\; c_e \cdot c_\mu \cdot \xi_0^{11/2}\;}
  \tag{210.12}
\end{equation}

mit den geometrischen Koeffizienten (Dok.~Mathematische\_struktur\_De
Z.~1034):

\begin{equation}
  c_e \;=\; \frac{3\sqrt{3}}{2\pi\,\alpha^{1/2}},
  \qquad
  c_\mu \;=\; \frac{9}{4\pi\alpha},
  \qquad
  c_e \cdot c_\mu \;=\; \frac{27\sqrt{3}}{8\pi^2\,\alpha^{3/2}}
  \tag{210.13}
\end{equation}

Aufgelöst nach $\alpha$ in geschlossener Form
(Dok.~Mathematische\_struktur\_De Z.~526):

\begin{equation}
  \boxed{\;\alpha \;=\; \left(\frac{27\sqrt{3}}{8\pi^2}\right)^{2/5}
  \cdot \xi_0^{\,11/5} \cdot K_{\text{frak}}\;}
  \tag{210.14}
\end{equation}

Numerisch: $\alpha^{-1} \approx 137{,}04$ -- konsistent mit CODATA
auf $0{,}013\,\%$.

\textbf{Lesart:} Die Brüche $4/3$, $16/5$, $25/9$ in der
Yukawa-Form sind \emph{nicht} einfache rationale Zahlen, sondern
verkleidete Ausdrücke aus $\alpha, \pi, \sqrt{3}$
(Dok.~Mathematische\_struktur\_De §25.3.1). Direktes Kürzen der
Brüche zerstört diese Struktur. Die Maximalformel (210.14) zeigt,
dass die scheinbar zwei unabhängigen Konstanten $\alpha$ und $\xi_0$
in Wahrheit \textbf{nicht unabhängig} sind, sondern beide aus
derselben fraktalen Geometrie folgen.

\subsection*{Empfehlung für künftige Kommunikation}

\begin{itemize}
  \item Verwende ausschließlich die Yukawa-Form
        $m_i = r_i\,\xi_0^{p_i}\,v$ als kanonische Massenformel.
  \item Wenn die direkte Form benötigt wird (z.\,B.\ in Anschluss an
        ältere Dokumente), zitiere die Brückenformel (210.11)
        explizit, statt nur \enquote{$f_i$} ohne Spezifikation
        zu schreiben.
  \item Vermeide die Formulierung \enquote{die zwei Methoden
        bestätigen sich gegenseitig}; sage stattdessen
        \enquote{die Yukawa-Form und die direkte Form sind durch
        (210.11) per Konstruktion identisch}.
  \item Bei tieferer geometrischer Diskussion verweise auf
        Dok.~Mathematische\_struktur\_De §25 (Maximalformel), wo
        die Brüche $r_i$ in ihre $\alpha$-$\pi$-$\sqrt{3}$-Struktur
        zerlegt werden.
\end{itemize}

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Konsolidierte Wicklungstabelle der zwölf Fermionen}{Konsolidierte Wicklungstabelle der zwoelf Fermionen}}
% ============================================================

Die folgende Tabelle führt für jedes der zwölf Standardmodell-Fermionen
alle vier Windungs-/Wicklungs-Ebenen synchron auf. Sie ersetzt die
verstreuten und teilweise widersprüchlichen Tabellen aus Dok.~005, 006,
042, 202.

\begin{center}
{\scriptsize
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{p{1.6cm}ccccccc}
\toprule
\textbf{Teilchen} &
  \textbf{Spin}\newline$(n_\theta,n_\phi)$ &
  \textbf{Raum-Wickl.}\newline$(k_x,k_y,k_z)$ &
  \textbf{Zeit-W.}\newline$k_t$ &
  \textbf{$n$} &
  \textbf{$p_{\text{Yuk}}$} &
  \textbf{$r_i$} &
  \textbf{$p_{g\!-\!2}$} \\
\midrule
\multicolumn{8}{l}{\textit{Geladene Leptonen}} \\
\midrule
Elektron & $(1,1)$ & $(1,0,0)$ & (mass.) & $1$ & $3/2$ & $4/3$  & Basis \\
Myon     & $(1,1)$ & $(1,1,0)$ & (mass.) & $2$ & $1$   & $16/5$ & $5/3$ \\
Tau      & $(1,1)$ & $(1,1,1)$ & (mass.) & $3$ & $2/3$ & $25/9$ & $4/3$ \\
\midrule
\multicolumn{8}{l}{\textit{Neutrinos (Doppel-$\xi$, $m_\nu = r_\nu \xi^2 m_e$)}} \\
\midrule
$\nu_e$    & $(1,1)$ & $(1,0,0)$ & (mass.) & $1$ & --    & $1$    & -- \\
$\nu_\mu$  & $(1,1)$ & $(1,1,0)$ & (mass.) & $2$ & --    & $16/5$ & -- \\
$\nu_\tau$ & $(1,1)$ & $(1,1,1)$ & (mass.) & $3$ & --    & $25/9$ & -- \\
\midrule
\multicolumn{8}{l}{\textit{Quarks vom Up-Typ ($T_3 = +1/2$)}} \\
\midrule
Up    & $(1,1)$ & $(1,0,0)$ & (mass.) & $1$ & $3/2$  & $6$    & -- \\
Charm & $(1,1)$ & $(1,1,0)$ & (mass.) & $2$ & $2/3$  & $2$    & -- \\
Top   & $(1,1)$ & $(1,1,1)$ & (mass.) & $3$ & $-1/3$ & $1/28$ & -- \\
\midrule
\multicolumn{8}{l}{\textit{Quarks vom Down-Typ ($T_3 = -1/2$)}} \\
\midrule
Down    & $(1,1)$ & $(1,0,0)$ & (mass.) & $1$ & $3/2$ & $25/2$ & -- \\
Strange & $(1,1)$ & $(1,1,0)$ & (mass.) & $2$ & $1$   & $26/9$ & -- \\
Bottom  & $(1,1)$ & $(1,1,1)$ & (mass.) & $3$ & $1/2$ & $3/2$  & -- \\
\bottomrule
\end{tabular}}
}
\end{center}

\textbf{Anmerkung zur Spalte \enquote{Zeit-W.}:} Die zeitliche
Wicklungszahl $k_t$ ist über (210.7a) mit der Massenenergie der Mode
verknüpft: $E_t = 2\pi k_t c / L_0$. \enquote{(mass.)} bedeutet hier
\enquote{durch Massenenergie bestimmt}; der zugehörige Wert von $k_t$
ist nicht 0 oder 1, sondern die Quantisierungszahl des
Teilchen-Zustands auf der zeitlichen Kreis-Richtung -- in der
niederenergetischen Entrollung erscheint diese Zahl als die Masse
$m$ des Teilchens.

\textbf{Lesart:}
\begin{itemize}
  \item Spalte \enquote{Spin}: alle Fermionen tragen $(1,1)$ -- die
        Spin-Wicklung trennt nur Bosonen von Fermionen, nicht
        Generationen.
  \item Spalten \enquote{Raum-Wickl.} und $n$: identisch innerhalb
        einer Generation; unterscheiden Generationen, nicht
        Teilchentypen innerhalb einer Generation.
  \item Spalte \enquote{Zeit-W.}: trägt die Massenenergie der Mode
        über (210.7a). Bei \emph{verschiedenen} Teilchen derselben
        Generation (z.B.\ Up vs.\ Down vs.\ Charm vs.\ Strange) ist
        die räumliche Wicklung gleich, aber $k_t$ verschieden -- so
        unterscheidet die zeitliche Kreis-Richtung die Massen.
  \item Spalten $p_{\text{Yuk}}$ und $r_i$: unterscheiden alle zwölf
        Fermionen voneinander; sie tragen dieselbe Information wie
        $k_t$, in praktischer Niederenergie-Notation.
  \item Spalte $p_{g\!-\!2}$: nur für geladene Leptonen geometrisch
        wohldefiniert. Bei Quarks ist das anomale magnetische Moment
        $g\!-\!2$ keine direkte Observable (statt dessen werden
        hadronische Verteilungsfunktionen gemessen); bei Neutrinos
        existiert kein elektromagnetischer $g\!-\!2$-Beitrag. \enquote{--}
        bedeutet daher \enquote{nicht zutreffend}, nicht \enquote{offen}.
\end{itemize}

\subsection*{Beziehung zur Yukawa-Form}

Die Yukawa-Massenformel $m = r\,\xi^p\,v$ aus Dok.~006 ist die
\emph{kompakte} Schreibweise; sie ist mit der direkten geometrischen
Form aus Dok.~070 äquivalent, wobei die scheinbar einfachen Brüche
$r$ \emph{strukturierte} Ausdrücke sind:

\begin{equation}
  \frac{4}{3} \;=\; \frac{3\sqrt{3}}{2\pi\,\alpha^{1/2}},
  \qquad
  \frac{16}{5} \;=\; \frac{9}{4\pi\alpha},
  \qquad
  \frac{25}{9} \;=\; \frac{27\sqrt{3}}{8\pi\,\alpha^{3/2}}
  \tag{210.8}
\end{equation}

(Dok.~070 §25.3.1 -- \enquote{Zahlenverhältnisse dürfen nicht direkt
gekürzt werden}). Die Tabelle oben verwendet die Yukawa-Form als
praktische Notation; bei Kommunikation gegenüber Lesern, die mit der
geometrischen Tiefenstruktur vertraut sein sollen, ist auf Dok.~070
zu verweisen.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~W6: Lepton-Exponenten als geometrische Folge}{Praezisierung W6: Lepton-Exponenten als geometrische Folge}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Dok.~116 (Koide-Formel-3) §3 \enquote{Geometrische Struktur
        der Exponenten}.
  \item Dok.~158 (Koide-zu-g-2) §1, §3.2 \enquote{$1/3$-Schrittweite}.
  \item Dok.~203 (R-Operator) §3 \enquote{Schrittweite $\Delta p = 1/3$}.
  \item Dok.~202 (Feldtheorie Gesamt) §22.1.
\end{itemize}

\subsection*{Problemlage}

In mehreren Dokumenten wird die Lepton-Exponenten-Folge
$(p_e, p_\mu, p_\tau) = (3/2, 1, 2/3)$ als arithmetische Folge mit
konstanter Schrittweite $\Delta p = 1/3 = 1/D$ (drei Raumdimensionen)
beschrieben. Diese Charakterisierung ist arithmetisch nicht erfüllt:
\begin{equation}
  p_e - p_\mu \;=\; \tfrac{3}{2} - 1 \;=\; \tfrac{1}{2},
  \qquad
  p_\mu - p_\tau \;=\; 1 - \tfrac{2}{3} \;=\; \tfrac{1}{3}.
\end{equation}
Die Schritte sind \emph{verschieden} ($1/2$ vs.\ $1/3$); die Behauptung
\enquote{$\Delta p = 1/D$} gilt wörtlich nur für den
$p_\mu \to p_\tau$-Schritt.

Dok.~158 (g-2-Brückenformel) baut die Vorhersage
$\Delta a(\tau{-}e) = (144/125) \cdot (m_\tau/m_\mu) \cdot \Delta a(\mu{-}e)$
auf der Annahme einer kanonischen $1/3$-Schrittweite auf. Die
Brückenformel ist numerisch korrekt -- aber die Begründung ist zu
modifizieren.

\subsection*{Verbindliche Lesart}

Die Lepton-Exponenten bilden eine \textbf{geometrische Folge mit
Verhältnis $q = 2/3$}:
\begin{equation}
  p_{n+1} \;=\; \tfrac{2}{3}\, p_n,
  \qquad
  \bigl(p_e,\, p_\mu,\, p_\tau\bigr)
  \;=\; \bigl(\tfrac{3}{2},\;1,\;\tfrac{2}{3}\bigr).
  \label{eq:w6-lepton-folge}
\end{equation}
Das Verhältnis $2/3$ ist die Inverse des Tetraeder-Faktors $3/2$ aus
$\xi_0 = (4/3) \cdot 10^{-4}$ (Dok.~180). Die nicht-konstanten
Differenzen $1/2$ und $1/3$ sind \emph{Konsequenzen} dieser
geometrischen Folge:
\begin{equation}
  p_n - p_{n+1} \;=\; p_n \cdot (1 - q) \;=\; p_n \cdot \tfrac{1}{3}.
\end{equation}
Speziell: $p_\mu \cdot 1/3 = 1/3$ (für den $\mu \to \tau$-Schritt),
$p_e \cdot 1/3 = 1/2$ (für den $e \to \mu$-Schritt).

\subsection*{Verbindung zu Koide-$Q = 2/3$}

Der Wert $Q = 2/3$ der Koide-Relation
\begin{equation}
  Q \;=\; \frac{m_e + m_\mu + m_\tau}{(\sqrt{m_e}+\sqrt{m_\mu}+\sqrt{m_\tau})^2}
  \;=\; \tfrac{2}{3}
\end{equation}
ist \emph{numerisch identisch} mit dem Folgenverhältnis $q = 2/3$ aus
(\ref{eq:w6-lepton-folge}). Diese Übereinstimmung ist nicht zufällig:
Setzt man eine arithmetische Folge mit konstanter Schrittweite ein
(z.B.\ $p = 3/2,\,1,\,1/2$ wie bei den Down-Typ-Quarks), ergibt Koide
$Q \approx 0{,}80$; mit der geometrischen Folge $(3/2,\,1,\,2/3)$
ergibt sich $Q = 2/3$. Das spezifische Verhältnis $2/3$ erscheint
also in zwei Schichten der Theorie:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item als Ratio $q$ der Lepton-Exponenten-Folge,
  \item als Wert $Q$ der Koide-Symmetrie.
\end{itemize}

\subsection*{Konsequenzen für Dok.~158 (g-2-Brücke)}

Die Brückenformel
$\Delta a(\tau{-}e)/\Delta a(\mu{-}e) = (144/125) \cdot m_\tau/m_\mu$
bleibt numerisch gültig. Die Begründung ist umzuformulieren:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Die $1/3$-Differenz im Schritt $p_\mu \to p_\tau$ entsteht aus
        $p_\mu \cdot (1 - 2/3) = 1/3$, nicht aus $1/D$.
  \item Der Faktor $144/125$ ergibt sich aus dem Verhältnis
        $(r_\tau/r_\mu)$ der spezifischen rationalen Vorfaktoren.
  \item Die Brücke nutzt nur den $\mu \to \tau$-Schritt (deshalb
        funktioniert sie auch ohne die gesamte Folgen-Struktur).
\end{itemize}

\subsection*{Zusammenfassung}

Die in Dok.~203 §3 und Dok.~158 §1 verwendete Charakterisierung
\enquote{$\Delta p = 1/3 = 1/D$} ist durch die geometrische Folge
$p_{n+1} = (2/3)\,p_n$ zu ersetzen. Die Aussagen, die auf dieser
Folge aufbauen (Koide-$Q$, g-2-Brücke), bleiben gültig. Was
korrigiert wird, ist die geometrische Begründung: nicht
\enquote{Schrittweite $1/D$ aus drei Raumdimensionen}, sondern
\enquote{geometrisches Verhältnis $2/3$, Inverse des Tetraeder-Faktors}.

% ============================================================
\section*{Zusammenfassung}
% ============================================================

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\footnotesize
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{0.7cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{2.7cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{5.0cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{5.6cm}}
\toprule
\textbf{Nr.} & \textbf{Dok.} & \textbf{Unklar / Mehrdeutig} & \textbf{Verbindlich} \\
\midrule
W1 & Dok.~060, 018, 149 &
  \enquote{Wicklungszahl eines Teilchens} mehrdeutig &
  $f = 1/(4\xi) = 7500$ ist universelle Grundwindungsdichte, nicht teilchenspezifisch \\
W2 & Dok.~051, 202 &
  \enquote{Wicklung} ohne Spezifikation &
  $(n_\theta, n_\phi)$ codiert nur Spin; alle Fermionen tragen $(1,1)$ \\
W3 & Dok.~018, 149 &
  Generations-Hierarchie ohne Wicklungs-Bild &
  Generationen = fraktale Verzweigungen mit Hausdorff-Dim.\ $p_{g\!-\!2} \in \{-, 5/3, 4/3\}$ \\
W4 & Dok.~005, 006, 042, 202 &
  Symbol $(n,l,j)$ in drei Bedeutungen &
  Wellenvektor $(k_x,k_y,k_z,k_t)$ auf $T^4$ ist primär; $(n,l,j)$ ist abgeleitet via $n = k_x^2+k_y^2+k_z^2$ \\
W5 & Dok.~005, 006, 032 &
  Symbol $f_i$ in drei Bedeutungen; \enquote{zwei Methoden} als unabhängig dargestellt &
  Yukawa-Form $m=r\,\xi^p\,v$ ist kanonisch; direkte Form $m = 1/(\xi_0\,f_i)$ via Brückenformel (210.11) identisch \\
W6 & Dok.~116, 158, 203 &
  Lepton-Exponenten als arithmetische Folge mit \enquote{$\Delta p = 1/3 = 1/D$} &
  Geometrische Folge $p_{n+1} = (2/3)\,p_n$; das Verhältnis $q = 2/3$ ist identisch mit Koide-$Q = 2/3$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{Konsolidierte Wicklungstabelle aller zwölf Fermionen:} siehe
\S\,\enquote{Konsolidierte Wicklungstabelle der zwölf Fermionen} oben.
