% ==============================================================================
% T0/FFGFT-Theorie: Dokument 230
% Titel: Übersetzbarkeit FFGFT ↔ Hilbertraum-Quantenmechanik
% Autor: Johann Pascher
% Datum: Mai 2026
% Bezug: Dokumente 035 (QM-Grundlagen), 147 (Quantum Computing),
%        174 (Spin-Qubit), 175 (Qubit-Zustandsräume), 202 (Feldtheorie)
% ==============================================================================

\section*{Vorbemerkung}

Dieses Dokument formuliert die \textbf{vollständige Übersetzbarkeit}
zwischen FFGFT-Modenformalismus und der Standard-Hilbertraum-Quanten\-mechanik.
Die Übersetzung ist nicht eine Approximation oder eine Spezialisierung,
sondern eine bijektive Strukturaussage: jede QM-Rechnung ist in
FFGFT-Sprache abbildbar, und umgekehrt jede FFGFT-Aussage über
Quantensysteme ist in Hilbertraum-Sprache reproduzierbar.

\textbf{Das ist methodisch wichtig:} es bedeutet, dass FFGFT die
Quantenmechanik nicht \emph{ersetzt}, sondern \emph{erweitert}. Beide
Formalismen liefern dieselben messbaren Vorhersagen (bis auf eine
$\xi$-Korrektur $\sim 10^{-5}$, gegenwärtig unter dem NISQ-Rauschen);
sie unterscheiden sich jedoch in der ontologischen Lesart einiger
Grundbegriffe -- Born-Regel, Nicht-Lokalität, $\hbar$-Status,
Raumzeit-Bühne, Singularitäten. Diese Unterscheidung wird im Abschnitt
\enquote{Operationale Äquivalenz und interpretative Divergenz}
ausgearbeitet. Praktiker, die in Hilbertraum-Sprache vertraut sind,
können FFGFT verwenden, ohne ihre Werkzeuge zu wechseln -- die Brücke
ist die Übersetzungstabelle unten. (Vgl.\ auch Dok.~202 §22 zur
breiteren methodischen Einordnung.)

% ==============================================================================
\section*{Zeichenerklärung}
% ==============================================================================

\subsection*{Geometrische Räume}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{8.5cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$\mathbb{R}$ & reelle Zahlen, lineare Achse \\
$\mathbb{C}$ & komplexe Zahlen \\
$\mathbb{C}^2$ & zweidimensionaler komplexer Vektorraum (Standard-Qubit-Hilbertraum) \\
$\mathbb{Z}$ & ganze Zahlen (für diskrete Wicklungen) \\
$S^1$ & Kreis, eine kompakte Schleife \\
$S^2$ & 2-Sphäre, Bloch-Sphäre der Standard-QM \\
$T^n = (S^1)^n$ & $n$-Torus, $n$ kompakte Schleifen \\
$T^3$ & 3-Torus, drei räumliche Wicklungen (FFGFT-Modenraum) \\
$T^4 = T^3 \times S^1$ & 4-Torus, FFGFT-Vollgeometrie inkl.\ Zeit-Wicklung \\
$\mathbb{R} \times S^1$ & Zylinder, Limes des 2-Torus mit großem Hauptradius \\
$L^2(M)$ & Raum der quadratintegrablen Funktionen auf der Mannigfaltigkeit $M$ \\
$\mathcal{H}$ & Hilbertraum (allgemein) \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\subsection*{FFGFT-Geometrie-Parameter}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{8.5cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$\xi_0 = 4/30000$ & dimensionsloser FFGFT-Geometrieparameter \\
$\xi$ & alternative Schreibweise für $\xi_0$ \\
$D_f = 2{,}999867$ & fraktale Raumzeitdimension \\
$K_{\text{frak}}$ & fraktale Korrektur, $K_{\text{frak}} = 1 - 100\xi_0 \approx 0{,}9867$ \\
$L_0 = \xi_0 \cdot L_P$ & minimale FFGFT-Längenskala (Sub-Planck) \\
$L_\xi \approx 100\,\mu$m & emergente Vakuum-Längenskala \\
$v$ & Higgs-Vakuumerwartungswert, $\approx 246$ GeV \\
$E_0$ & FFGFT-Energieskala \\
$m_h$ & Higgs-Masse, $\approx 125$ GeV \\
$\lambda_h$ & Higgs-Selbstkopplung \\
$E_\xi$ & FFGFT-Energieskala für Niederenergielimit \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\subsection*{Qubit-Koordinaten und Zustände}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{8.5cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$|\psi\rangle$ & Quantenzustand (Hilbertraum-Vektor) \\
$|0\rangle, |1\rangle$ & Berechnungsbasis-Zustände \\
$\alpha, \beta$ & komplexe Amplituden, $|\alpha|^2 + |\beta|^2 = 1$ \\
$z$ & FFGFT-Projektion auf Berechnungsachse, $z \in [-1, +1]$ \\
$r$ & FFGFT-Radialamplitude, $r \in [0, 1]$, $z^2 + r^2 = 1$ \\
$\theta$ & FFGFT-Phase, $\theta \in [0, 2\pi)$ \\
$\varphi_{n,l,j}$ & FFGFT-Modenfunktion auf $T^4$ \\
$(n, l, j)$ & Quantenzahlen der Mode \\
$(k_x, k_y, k_z, k_t)$ & Wellenvektor-Komponenten auf $T^4$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\subsection*{Operatoren}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{8.5cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$\sigma_x, \sigma_y, \sigma_z$ & Pauli-Matrizen \\
$\mathbb{1}$ & Einheitsmatrix \\
$U$ & unitärer Operator (Quantengatter) \\
$H$ & Hadamard-Gatter (in Gatter-Tabellen); Hamilton-Operator (in Schrödinger-Gleichung) \\
$T$ & $T$-Phasen-Gatter \\
CNOT & Controlled-NOT-Gatter (Zwei-Qubit) \\
$R_{\hat n}(\phi)$ & Bloch-Sphären-Drehung um Achse $\hat n$ um Winkel $\phi$ \\
$\hat n \cdot \vec\sigma$ & $n_x\sigma_x + n_y\sigma_y + n_z\sigma_z$ \\
$\nabla^2$ & Laplace-Operator \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\subsection*{Standardmodell-Größen}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{8.5cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$\alpha$ & Feinstrukturkonstante, $\alpha \approx 1/137{,}036$ \\
$m_i$ & Masse des Fermions $i$ ($i = e, \mu, \tau, u, d, c, s, t, b$) \\
$r_i$ & rationaler Vorfaktor in $m_i = r_i \xi^{p_i} v$ \\
$p_i$ & Wicklungsexponent in $m_i = r_i \xi^{p_i} v$ \\
$\hbar$ & reduziertes Planck'sches Wirkungsquantum \\
$c$ & Lichtgeschwindigkeit \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\subsection*{Sonstige Symbole}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{8.5cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$\otimes$ & Tensorprodukt \\
$\bigotimes_i$ & Tensorprodukt über Index $i$ \\
$\bigoplus_n$ & direkte Summe über Index $n$ \\
$|x\rangle$ & Basiszustand mit Bezeichnung $x$ \\
$\langle\psi|\phi\rangle$ & Skalarprodukt \\
$|x|$ & Betrag von $x$ \\
$\arg(x)$ & Argument (Phase) der komplexen Zahl $x$ \\
$\delta_{ij}$ & Kronecker-Delta \\
$\epsilon_{ijk}$ & Levi-Civita-Tensor \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

% ==============================================================================
\section*{Wo wir uns geometrisch befinden}
% ==============================================================================

Bevor die formalen Übersetzungstabellen kommen, ein kurzes
narratives Bild der zugrundeliegenden Geometrie. Das ist wichtig,
weil wir gleich mit \emph{Zylinderkoordinaten} arbeiten -- und der
Zylinder ist nicht die volle FFGFT-Geometrie, sondern eine
bequeme Reduktion.

\paragraph{Die volle FFGFT-Geometrie ist vierdimensional.}
Der grundlegende Raum, auf dem alle FFGFT-Aussagen leben, ist der
4-Torus $T^4 = T^3 \times S^1$ -- drei räumliche Wicklungsrichtungen
und eine zeitliche Wicklung (Dok.~202 §13, Dok.~210). Die
Wellenfunktion einer Mode $\varphi_{n,l,j}$ ist eine Funktion auf
diesem 4D-Torus. Aus dieser Geometrie folgen alle Massen, die
Feinstrukturkonstante, die Kosmologie -- alles, was FFGFT von der
reinen Quantenmechanik unterscheidet.

\paragraph{Für ein einzelnes Qubit reicht weniger.}
Wenn wir nur ein einzelnes Qubit beschreiben wollen -- also ein
Zwei-Niveau-System zu fester Zeit, ohne Massendynamik -- sind die
meisten dieser Wicklungsrichtungen nicht aktiv. Es bleiben zwei
Drehfreiheitsgrade: einer, der \enquote{wo zwischen $|0\rangle$ und
$|1\rangle$ wir uns befinden} kodiert (das wird unser $z$), und einer
für die Phase (das wird unser $\theta$). Der natürliche Raum für
diese zwei Drehfreiheitsgrade ist ein 2-Torus $T^2 = S^1 \times S^1$.

\paragraph{Vom 2-Torus zum Zylinder.}
Wenn wir nun annehmen, dass der eine Hauptradius $R$ des 2-Torus
sehr groß ist gegenüber dem Schlauchradius $r$, dann ist die lokale
Geometrie nicht mehr gekrümmt -- sie sieht aus wie ein Zylinder.
Der Zylinder $\mathbb{R} \times S^1$ ist also der Limes
$R \to \infty$ des 2-Torus. Topologisch ist eine Schleife
\enquote{aufgeschnitten}: aus zwei Kreisen wird eine Gerade plus
ein Kreis. Praktisch bedeutet das: in Zylinderkoordinaten
$(z, r, \theta)$ ist $z$ eine \emph{lineare} Achse (von $-1$ bis
$+1$), nicht mehr eine zyklische.

\paragraph{Vom Zylinder zur Bloch-Sphäre.}
Wenn wir den Zylinder oben und unten zu einem Punkt zusammenziehen
-- die beiden \enquote{Pole} -- erhalten wir eine Sphäre $S^2$. Das
ist die berühmte \textbf{Bloch-Sphäre} der Standard-Quantenmechanik.
Sie ist die zweite, weitergehende Reduktion: Zylinder mit
verschmolzenen Enden.

\paragraph{Hierarchie der Reduktionen.}
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{3.0cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{1.4cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{4.0cm}}
\toprule
\textbf{Geometrie} & \textbf{Dim.} & \textbf{Verwendung} \\
\midrule
4-Torus $T^4$ & 4 & volle FFGFT (Massen, $\alpha$, Kosmologie) \\
3-Torus $T^3$ & 3 & Modenraum bei fester Zeit \\
2-Torus $T^2$ & 2 & Einzelqubit, ohne Reduktion \\
Zylinder $\mathbb{R} \times S^1$ & 2 & Limes $R \to \infty$, lokale Näherung \\
Bloch-Sphäre $S^2$ & 2 & Pole zusammengezogen, Standard-QM \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\paragraph{Was die Reduktionen kosten.}
Jede Stufe der Reduktion verliert etwas. Vom 4-Torus zum 3-Torus
verliert man die Zeit-Wicklung -- damit alle Aussagen über Massen
(Dok.~210). Vom 3-Torus zum 2-Torus verliert man eine räumliche
Wicklung -- damit die Verbindung zur dritten Lepton-Generation und
zu vielen Spin-Strukturen. Vom 2-Torus zum Zylinder verliert man
\emph{eine kompakte Schleife} -- das ist die schwächste Reduktion,
und genau hier sitzt der \textbf{fraktale Korrekturfaktor}
$K_{\text{frak}} \approx 0{,}9867$, der in Dok.~175 in den
Bit-Flip-Drehungen auftaucht. $K_{\text{frak}}$ ist die
\enquote{Erinnerung} des Zylinders an seine Torus-Herkunft.

\paragraph{Was wir hier übersetzen.}
Die Übersetzungstabellen unten gelten für den \emph{Qubit-Sektor},
also für die unteren drei Zeilen der Hierarchie -- 2-Torus,
Zylinder, Bloch-Sphäre. Die Standard-Quantenmechanik arbeitet
auf der Bloch-Sphäre; FFGFT arbeitet auf dem Zylinder (oder
2-Torus, wenn man $K_{\text{frak}}$ ernst nimmt). Die Übersetzung
zwischen diesen Stufen ist verlustfrei, sofern man die kleinen
geometrischen Korrekturen ($K_{\text{frak}}$, $\Delta\text{CHSH}$)
mitschleppt.

Die volle FFGFT-Geometrie -- der 4-Torus -- liegt eine Stufe
höher und liefert das, was Hilbertraum-QM nicht liefern kann:
die Werte der Eingabeparameter (Massen, $\alpha$, $\xi$). Das
diskutiert §10 unten.

% ==============================================================================
\section{\texorpdfstring{Zustände: $(z, r, \theta)$ vs.\ $(\alpha, \beta)$}{Zustaende: (z,r,theta) vs. (alpha,beta)}}
% ==============================================================================

\subsection{Hilbertraum-Darstellung}

In der Standard-QM ist ein Qubit ein Vektor in $\mathbb{C}^2$:
\begin{equation}
  |\psi\rangle = \alpha|0\rangle + \beta|1\rangle,
  \qquad
  |\alpha|^2 + |\beta|^2 = 1,
  \qquad
  \alpha, \beta \in \mathbb{C}.
\end{equation}
Mit globaler Phasenfreiheit ist das ein Punkt auf der Bloch-Sphäre
(Hopf-Fibration $S^3 \to S^2$).

\subsection{FFGFT-Darstellung}

In FFGFT ist dasselbe Qubit ein Punkt $(z, r, \theta)$ im Zylinder/Torus:
\begin{equation}
  z \in [-1, 1], \quad r \in [0, 1], \quad \theta \in [0, 2\pi),
  \qquad
  z^2 + r^2 = 1.
\end{equation}
$z$ ist die Projektion auf die Berechnungsbasisachse, $r$ die
radiale Superpositionsamplitude, $\theta$ die Phase (Dok.~147 §1.2).

\subsection{Bijektive Übersetzung}

Die beiden Darstellungen sind durch folgende Brücke verknüpft:
\begin{equation}
  \boxed{
  \alpha = \sqrt{\tfrac{1+z}{2}} \cdot e^{i\theta/2},
  \qquad
  \beta = \sqrt{\tfrac{1-z}{2}} \cdot e^{-i\theta/2}.}
  \label{eq:state-bridge}
\end{equation}
Umgekehrt:
\begin{equation}
  z = |\alpha|^2 - |\beta|^2,
  \qquad
  r = 2|\alpha\beta|,
  \qquad
  \theta = \arg(\alpha) - \arg(\beta).
\end{equation}

\textbf{Konsistenz-Check:}
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item $|\alpha|^2 + |\beta|^2 = \tfrac{1+z}{2} + \tfrac{1-z}{2} = 1$. \checkmark
  \item $z^2 + r^2 = (|\alpha|^2 - |\beta|^2)^2 + 4|\alpha|^2|\beta|^2 = 1$. \checkmark
  \item $|0\rangle$ entspricht $(z,r,\theta) = (1, 0, *)$. \checkmark
  \item $|1\rangle$ entspricht $(z,r,\theta) = (-1, 0, *)$. \checkmark
\end{itemize}

\textbf{Konzeptueller Unterschied:} in der QM ist $|\alpha|^2$ eine
\emph{Wahrscheinlichkeit} (Born-Regel). In FFGFT ist $r^2 = 1 - z^2$
eine \emph{Energiedichte} der radialen Konfiguration. Die beiden
Größen sind \emph{numerisch gleich} bei großer Statistik (Dok.~147),
unterscheiden sich aber konzeptuell: FFGFT ist ein
deterministisches geometrisches Modell, dessen statistische
Vorhersagen mit der Born-Regel zusammenfallen.

% ==============================================================================
\section{Operatoren: Pauli-Matrizen vs.\ Drehungen}
% ==============================================================================

\subsection{Hilbertraum-Operatoren}

Die drei Pauli-Matrizen erzeugen alle Ein-Qubit-Operationen:
\begin{equation}
  \sigma_x = \begin{pmatrix}0 & 1 \\ 1 & 0\end{pmatrix},
  \quad
  \sigma_y = \begin{pmatrix}0 & -i \\ i & 0\end{pmatrix},
  \quad
  \sigma_z = \begin{pmatrix}1 & 0 \\ 0 & -1\end{pmatrix}.
\end{equation}
Algebra: $\sigma_i \sigma_j = \delta_{ij} \mathbb{1} + i\epsilon_{ijk}\sigma_k$.

\subsection{FFGFT-Drehungen}

Auf dem Bloch-Zylinder entsprechen die drei Pauli-Matrizen drei
geometrischen Rotationen (Dok.~175 §3):
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item $\sigma_z$ -- Rotation um die Zylinderachse (Phasenrotation $\theta \to \theta + \pi$).
  \item $\sigma_x$ -- 2D-Rotation in der $(z, r)$-Ebene um Winkel $\pi$ (Bit-Flip).
  \item $\sigma_y$ -- orthogonale 2D-Rotation, kombiniert $\sigma_x$ und Phasenrotation.
\end{itemize}

\subsection{Übersetzungstabelle}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{1.6cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{3.2cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{3.6cm}}
\toprule
\textbf{Operator} & \textbf{Hilbertraum-Matrix} & \textbf{FFGFT-Geometrie} \\
\midrule
$\sigma_z$ & $\begin{pmatrix}1 & 0 \\ 0 & -1\end{pmatrix}$
           & Phasenrotation $\theta \to \theta + \pi$ \\
$\sigma_x$ & $\begin{pmatrix}0 & 1 \\ 1 & 0\end{pmatrix}$
           & $(z, r)$-Drehung um $\pi K_{\text{frak}}$ \\
$\sigma_y$ & $\begin{pmatrix}0 & -i \\ i & 0\end{pmatrix}$
           & Drehung mit Phasenkippung \\
$H$ & $\frac{1}{\sqrt{2}}\begin{pmatrix}1 & 1 \\ 1 & -1\end{pmatrix}$
    & Vertausche $z \leftrightarrow r$, $\theta \to \theta + \pi/2$ \\
$T$ & $\begin{pmatrix}1 & 0 \\ 0 & e^{i\pi/4}\end{pmatrix}$
    & Phasenrotation $\theta \to \theta + \pi/4$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{Die einzige FFGFT-spezifische Abweichung} ist der Faktor
$K_{\text{frak}} \approx 0{,}9867$ in der $\sigma_x$-Drehung
(Dok.~175). Diese Abweichung folgt aus der fraktalen Raumzeitdimension
$D_f = 2{,}999867$ und ist eine \emph{testbare Vorhersage}: alle
$\pi$-Gatter weichen systematisch um $\Delta\alpha \approx 0{,}013\,\%$
vom idealen Wert ab. Im Hilbertraum-Formalismus wäre das eine
ad-hoc-Korrektur, die als Hardware-Rauschen eingebaut werden muss;
in FFGFT folgt sie aus der Geometrie.

% ==============================================================================
\section{Quantengatter: vollständige Übersetzbarkeit}
% ==============================================================================

\subsection{Ein-Qubit-Gatter}

Jedes unitäre Ein-Qubit-Gatter $U \in U(2)$ lässt sich als
Bloch-Sphären-Drehung darstellen:
\begin{equation}
  U = e^{i\alpha} R_{\hat n}(\phi)
    = e^{i\alpha}(\cos(\phi/2)\mathbb{1} - i\sin(\phi/2)\, \hat n \cdot \vec\sigma).
\end{equation}
In FFGFT ist das eine Rotation des $(z, r, \theta)$-Punkts um die Achse $\hat n$
mit Winkel $\phi$. Die Übersetzung ist exakt: $U |\psi_\text{QM}\rangle$
entspricht der Drehung des FFGFT-Zylinderpunkts um $\hat n$ um $\phi$.

\subsection{Zwei-Qubit-Gatter}

Das CNOT-Gatter:
\begin{equation}
  \text{CNOT} = \begin{pmatrix}
    1 & 0 & 0 & 0 \\
    0 & 1 & 0 & 0 \\
    0 & 0 & 0 & 1 \\
    0 & 0 & 1 & 0
  \end{pmatrix}
\end{equation}
übersetzt sich in FFGFT als: \emph{wenn $z_A = -1$ (Kontroll-Qubit
auf $|1\rangle$), führe Bit-Flip auf Qubit B aus}. Das ist eine
geometrische Konditionierung: die Drehung des einen Zylinderpunkts
hängt vom $z$-Wert des anderen ab. Topologisch entspricht das einer
Verkettung der zwei Zylinder (Verschränkung).

\subsection{Universalität}

Die Menge $\{H, T, \text{CNOT}\}$ ist universell für die QM
(Solovay-Kitaev-Theorem). Da jedes dieser Gatter in FFGFT als
geometrische Operation darstellbar ist, ist FFGFT \emph{vollständig
universell für Quantenberechnung}. Es gibt keine QM-Aussage, die
nicht in FFGFT formuliert werden kann.

% ==============================================================================
\section{Tensorprodukte und Vielqubit-Räume}
% ==============================================================================

\subsection{Hilbertraum-Konstruktion}

Für $n$ Qubits ist der Hilbertraum
$\mathcal{H}_n = \bigotimes_{i=1}^{n} \mathbb{C}^2$ mit Dimension $2^n$.
Ein allgemeiner Zustand ist:
\begin{equation}
  |\Psi\rangle = \sum_{x \in \{0,1\}^n} \alpha_x |x\rangle,
  \qquad
  \sum_x |\alpha_x|^2 = 1.
\end{equation}

\subsection{FFGFT-Produktraum}

In FFGFT entsprechen $n$ Qubits $n$ unabhängigen Mode-Konfigurationen
$(z_i, r_i, \theta_i)$ auf einer gemeinsamen Torus-Geometrie.
Verschränkung wird als \emph{topologische Verbindung} dargestellt:
verschränkte Qubits sind Knoten der Mode-Konfiguration, die nicht
auf Produktform reduziert werden können (Dok.~175 §4).

\subsection{Bell-Zustände}

Der maximal verschränkte Bell-Zustand
\begin{equation}
  |\Phi^+\rangle = \tfrac{1}{\sqrt{2}}(|00\rangle + |11\rangle)
\end{equation}
hat in FFGFT eine geometrische Charakterisierung als
\emph{topologisch verbundene Zylinderkonfiguration}, in der die
einzelnen $(z_i, r_i, \theta_i)$-Werte nicht unabhängig sind.

\textbf{CHSH-Vorhersage:} Standard-QM gibt
$|\langle\text{CHSH}\rangle| \leq 2\sqrt{2}$ (Tsirelson-Schranke).
FFGFT sagt eine kleine, geometrisch motivierte Abweichung voraus:
\begin{equation}
  \Delta\text{CHSH} \approx 10^{-5}
  \qquad\text{(geometrisch aus $\xi$ und $K_{\text{frak}}$)}.
\end{equation}
Diese Abweichung liegt unter der aktuellen Hardware-Rauschschwelle
und ist eine offene experimentelle Aufgabe für
Hochpräzisions-Bell-Tests (Dok.~175 §6, Dok.~023).

\textbf{Begriffsklärung:} $\Delta\text{CHSH} \approx 10^{-5}$ ist die
\emph{elementare} Abweichung pro Messung, hergeleitet aus $\xi/(2\pi)$.
Davon zu unterscheiden ist der \emph{kumulative} Wert bei $N = 73$
Messungen in Dok.~022 ($\approx 5 \times 10^{-4}$). Die beiden Größen
sind nicht direkt vergleichbar; $10^{-5}$ ist bei keinem endlichen $N$
aus der kumulativen Formel in Dok.~022 erreichbar.

\subsection{Exponentielles Wachstum}

Beide Formalismen reproduzieren das exponentielle Wachstum
$\dim = 2^n$. In Hilbertraum durch Tensorprodukt; in FFGFT durch
$n$ unabhängige Mode-Konfigurationen mit topologischen Verschränkungen.
Die Anzahl der reellen Parameter pro Zustand ist in beiden Fällen
$2 \cdot 2^n - 2$.

% ==============================================================================
\section{Messung}
% ==============================================================================

\subsection{Hilbertraum-Born-Regel}

Eine Messung in der Berechnungsbasis liefert den Wert $0$ mit
Wahrscheinlichkeit $|\alpha|^2$ und den Wert $1$ mit
Wahrscheinlichkeit $|\beta|^2$. Der Zustand kollabiert auf
$|0\rangle$ bzw.\ $|1\rangle$.

\subsection{FFGFT-Messung als Polübergang}

In FFGFT ist Messung \emph{nicht} ein probabilistischer Kollaps,
sondern eine \emph{geometrische Wechselwirkung}, die den
$(z, r, \theta)$-Punkt auf das nächstgelegene stabile Extrem
($z = +1$ oder $z = -1$) treibt. Das ist eine deterministische
Bewegung im Modenraum -- aber wegen der unbekannten Phase $\theta$
und kleinster Variationen in den Anfangsbedingungen
\emph{statistisch} ununterscheidbar von Born-Regel-Verhalten.

\subsection{Numerische Äquivalenz}

Bei großer Statistik (vielen Wiederholungen) konvergiert die
FFGFT-Messverteilung gegen die Born-Regel:
\begin{equation}
  P_\text{FFGFT}(z = +1) = \tfrac{1+z}{2} = |\alpha|^2 = P_\text{QM}(0).
\end{equation}
Die beiden Formalismen liefern \emph{identische} statistische
Vorhersagen.

\textbf{Konzeptueller Unterschied:} der Bell-Test-Streit über lokalen
Realismus löst sich in FFGFT geometrisch auf, weil die Verschränkung
als topologische Verbindung -- nicht als nicht-lokale Korrelation --
dargestellt wird. Die experimentellen Vorhersagen sind dieselben.

% ==============================================================================
\section{Unitäre Evolution: Schrödinger-Gleichung}
% ==============================================================================

\subsection{Hilbertraum-Schrödinger}

Die Zeitentwicklung in QM ist:
\begin{equation}
  i\hbar \frac{\partial |\psi\rangle}{\partial t} = H |\psi\rangle.
\end{equation}

\subsection{FFGFT-Mode-Evolution}

In FFGFT ist die Zeitentwicklung die deterministische Bewegung der
Mode-Konfiguration $\varphi_{n,l,j}$ auf dem Torus
$T^3 \times \mathbb{R}$ (Dok.~202 §13). Die zugehörige
Bewegungsgleichung -- die FFGFT-Mode-Gleichung -- reduziert sich im
Niederenergielimit ($E \ll E_\xi$) auf die Schrödinger-Gleichung:
\begin{equation}
  i\hbar \frac{\partial \varphi_{n,l,j}}{\partial t}
  \;\xrightarrow{E \ll E_\xi}\;
  -\frac{\hbar^2}{2m}\nabla^2 \varphi_{n,l,j} + V \varphi_{n,l,j}.
\end{equation}
Bei höheren Energien treten $\xi$-Korrekturen auf, die im
Hilbertraum-Formalismus als Hamilton-Modifikationen erscheinen.

% ==============================================================================
\section{Was vollständig übersetzbar ist}
% ==============================================================================

\textbf{Alle Hilbertraum-Aussagen sind in FFGFT abbildbar:}
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Zustände, Operatoren, Gatter (mit oder ohne $K_{\text{frak}}$-Korrektur),
  \item Tensorprodukte, Verschränkung, Bell-Zustände, GHZ-Zustände,
  \item Messung (statistische Vorhersagen identisch zur Born-Regel),
  \item Unitäre Evolution (Schrödinger im Niederenergielimit),
  \item Algorithmen (Shor, Grover, VQE, etc.).
\end{itemize}

\textbf{Alle FFGFT-QM-Aussagen sind in Hilbertraum abbildbar:}
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Die $(z, r, \theta)$-Konfiguration entspricht eindeutig dem
        $(\alpha, \beta)$-Vektor (Brücke (\ref{eq:state-bridge})),
  \item geometrische Drehungen entsprechen unitären Operatoren,
  \item topologische Verschränkungen entsprechen verschränkten
        Hilbertraum-Vektoren.
\end{itemize}

\textbf{Konsequenz:} jede Berechnung, die in einem Formalismus
durchführbar ist, ist auch im anderen durchführbar -- mit identischem
Endergebnis. Praktiker können den ihnen vertrauten Formalismus
wählen.

% ==============================================================================
\section{Was FFGFT-spezifisch und nicht in reinem Hilbertraum abbildbar ist}
% ==============================================================================

Die Übersetzbarkeit gilt für \emph{Aussagen über Quantensysteme}.
Sie gilt nicht für \emph{Aussagen über die Eingabewerte} der
Quantenmechanik:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Der Geometrieparameter $\xi_0 = 4/30000$ erscheint im
        Hilbertraum-Formalismus nur als externer Eingabewert. In
        FFGFT folgt er aus dem Higgs-Matching $\xi_0 = \lambda_h^2
        v^2/(16\pi^3 m_h^2)$ (Dok.~006).
  \item Die Fermionenmassen $m_e, m_\mu, m_\tau, m_u, \ldots$
        erscheinen im Hilbertraum als externe Yukawa-Kopplungen.
        In FFGFT folgen sie alle parameterfrei aus
        $m_i = r_i \xi_0^{p_i} v$ (Dok.~006).
  \item Die Feinstrukturkonstante $\alpha = \xi_0 \cdot E_0^2$ ist
        in FFGFT ableitbar, im Hilbertraum eingegeben.
  \item Der fraktale Korrekturfaktor $K_{\text{frak}} = 1 - 100\xi_0
        \approx 0{,}9867$ erscheint in FFGFT-Gattern als
        Geometrieabweichung. Im Hilbertraum müsste er als Hardware-
        Rauschen modelliert werden.
\end{itemize}

\textbf{Das ist die strukturelle Asymmetrie:}
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Hilbertraum: hat alle Werkzeuge für QM-Berechnungen, aber
        keine Erklärung für die Eingabewerte (Massen, Kopplungen,
        $\alpha$).
  \item FFGFT: liefert sowohl die Werkzeuge für QM-Berechnungen
        \emph{als auch} die Eingabewerte aus einer einzigen
        Geometrie.
\end{itemize}

In diesem Sinn ist QM eine Untermenge von FFGFT (siehe Dok.~202 §22):
QM ist FFGFT, eingeschränkt auf die Frage \emph{wie sich Systeme
verhalten}, ohne die Frage \emph{warum die Konstanten diese Werte
haben}.

% ==============================================================================
\section{Konsequenz: Erweiterung, nicht Ersatz}
% ==============================================================================

FFGFT ersetzt die Quantenmechanik nicht. Sie erweitert sie auf eine
Stufe, auf der die Eingabewerte selbst aus Geometrie folgen.

\textbf{Für Praktiker bedeutet das:}
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Wer mit Hilbertraum-Werkzeugen rechnet, kann das weiterhin
        tun. Die Übersetzung (\ref{eq:state-bridge}) und die
        Operator-Tabelle ermöglichen jederzeit den Wechsel in den
        FFGFT-Formalismus, ohne Verlust.
  \item Wer mit FFGFT-Modeformulierung rechnet, hat zusätzlich Zugang
        zu den Massen, Kopplungen und $\alpha$ aus derselben
        Geometrie.
  \item Beide Sprachen sind \emph{interoperabel}. Das ist genau die
        \enquote{Übersetzbarkeit ohne Widerspruch} aus Dok.~202~§22:
        andere Frameworks können FFGFT-Aussagen in ihrer Sprache
        abbilden, sofern sie die Übersetzungstabelle verwenden.
\end{itemize}

\textbf{Methodische Klarstellung:} FFGFT erhebt keinen Anspruch
darauf, die einzige korrekte Darstellung der Quantenmechanik zu sein.
Sie ist \emph{eine} Darstellung, die zusätzlich zu den
Standard-QM-Aussagen die Werte der fundamentalen Konstanten liefert.
Wer diesen Mehrwert nicht braucht, kann FFGFT ignorieren -- die
Standard-QM-Aussagen werden dadurch nicht falsch, sondern bleiben
weiterhin gültig.

% ==============================================================================
\section{Operationale \"Aquivalenz und interpretative Divergenz}
% ==============================================================================

Die in §\,\ref{eq:state-bridge}\,ff. gezeigte vollst\"andige
\"Ubersetzbarkeit darf nicht als ontologische Identit\"at gelesen werden.
\emph{Operational} stimmen FFGFT und Standard-Quantenmechanik bis auf
$\xi$-Korrekturen in jedem messbaren Ergebnis \"uberein -- das ist der
Inhalt der vorigen Abschnitte. \emph{Interpretativ} weichen sie an
mehreren Stellen ab, an denen die Standard-Interpretation Aussagen
trifft, die in FFGFT als Artefakte der gew\"ahlten Tr\"agerannahmen
gelesen werden, nicht als ontologische Eigenschaften der Natur. Diese
Trennung ist wichtig, weil andernfalls der Grenz\"ubergang
$\xi \to 0$ als \enquote{FFGFT ist nur Standard-QM mit kleiner
Korrektur} fehlgelesen werden kann. Er reproduziert die
\emph{Zahlen} der Standard-QM, nicht notwendigerweise deren
ontologische Lesart.

F\"unf konkrete Punkte, an denen die Lesarten auseinandergehen:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=4pt,topsep=4pt]
  \item \textbf{Born-Regel als irreduzibler Zufall.}
        Standardlesart: $|\psi|^2$ als ontologische
        Wahrscheinlichkeit; der Messausgang ist fundamental
        zuf\"allig. FFGFT-Lesart: $|\psi|^2$ ist die korrekte
        Verteilung der \emph{Beobachtungen}, ergibt sich aber aus
        einer deterministischen Polübergangs-Dynamik auf $T^4$
        (§~Messung). Die Wahrscheinlichkeit entsteht beim
        \emph{Mess-Apparat}, nicht im Naturprozess selbst. Operational
        identisch; interpretativ ein anderer Ort der Stochastizit\"at.

  \item \textbf{Nicht-Lokalit\"at als ontologische Eigenschaft.}
        Standardlesart von Bell-Korrelationen: spukhafte Fernwirkung
        oder echte Nicht-Lokalit\"at im $\mathbb{R}^3$-Raum.
        FFGFT-Lesart: Verschr\"ankung ist eine topologische Verbindung
        auf $T^4$ -- geometrische N\"ahe in einer geschlossenen
        Geometrie, nicht Fernwirkung im offenen Raum (§~Bell-Zust\"ande
        und Dok.~193 \cite{pascher_nonclosure_2026}). Die
        \emph{experimentellen Vorhersagen} sind identisch; die
        \emph{ontologische Lesart} unterscheidet sich strukturell.

  \item \textbf{$\hbar$ als ontologische Primitive.}
        Standardlesart: $\hbar$ ist eine fundamentale Naturkonstante.
        FFGFT-Lesart: $\hbar$ ist ein SI-Konversionsfaktor zwischen
        Energie- und Zeitma\ss en, der aus der Abschlussbedingung
        $S=h$ auf $T^4$ folgt (Dok.~001a, Dok.~260 §\,2). Numerisch
        identisch; ontologisch nicht primitiv, sondern abgeleitet. Das
        hat Konsequenzen f\"ur Interpretationen wie \enquote{die
        Planck-Skala als fundamentale Grenze des Beschreibbaren}, die
        in FFGFT anders gelesen werden.

  \item \textbf{Raumzeit als fundamentale B\"uhne.}
        Standardlesart der Allgemeinen Relativit\"atstheorie:
        Raumzeit ist die gegebene Mannigfaltigkeit, auf der Felder
        leben. FFGFT-Lesart: Raumzeit wird \emph{nicht} vorausgesetzt,
        sondern aus der $T^4$-Identifikationsgeometrie abgeleitet
        (Dok.~260 §\,1, gemeinsam mit UC: \enquote{derives without
        presupposing spacetime}). Fragen wie \enquote{was war vor dem
        Urknall} sind in FFGFT als Artefakte der R$^3$+$t$-Annahme
        gestellt; auf $T^4$ haben sie keine geometrische Substanz.

  \item \textbf{Singularit\"aten als physikalische Realit\"aten.}
        Standardlesart: Schwarzes Loch, Urknall als echte
        Singularit\"aten der Mannigfaltigkeit. FFGFT-Lesart: Da $T^4$
        durch Identifikationen geschlossen ist, treten diese
        Singularit\"aten strukturell anders auf -- als
        Endpunkte des Tr\"ager-Modells, nicht als Endpunkte der
        Physik. Operational sind die Vorhersagen au\ss erhalb der
        Singularit\"atsregion gleich; \emph{innerhalb} weicht die
        Lesart ab.
\end{itemize}

\textbf{Methodischer Status.} Die f\"unf Punkte sind keine empirischen
Behauptungen gegen die Standard-QM oder Relativit\"atstheorie -- die
Vorhersagen stimmen \"uberein, bis auf $\xi$. Sie sind
\emph{Interpretationsdifferenzen}, die sichtbar werden, sobald nach
dem \emph{ontologischen Tr\"ager} der Theorie gefragt wird. Wer nur
mit den Zahlen rechnet, kann sie ignorieren. Wer wissen will,
\emph{warum} die Zahlen gerade diese sind -- die Werte der
fundamentalen Konstanten, die Bell-Korrelationen, die Periodizit\"at
des Mess-Spektrums -- f\"ur den werden die f\"unf Punkte zu
testbaren strukturellen Aussagen.

\textbf{Operationale \"Aquivalenz.} Innerhalb des Geltungsbereichs der
heutigen Messpr\"azision (NISQ-Niveau $\sim 10^{-2}$, optische
Pr\"azisionsexperimente $\sim 10^{-12}$ bei Bell-Tests) liefern FFGFT
und Standard-QM dieselben Vorhersagen. Die $\xi$-Korrektur
($\sim 10^{-5}$) ist mit gegenw\"artiger Hardware nicht aufl\"osbar
(empirisch gepr\"uft, Hardware-Validierung Mai 2026 auf IBM Heron r2,
Dok.~147 §\,8). Operational also: gleichwertige Beschreibungen, eine
mit, eine ohne ontologischen Tr\"ager.

% ==============================================================================
\section{Zusammenfassung}
% ==============================================================================

\subsection*{Was vollständig übersetzbar ist}

Die Übersetzungstabelle FFGFT $\leftrightarrow$ Hilbertraum-QM ist
auf der formalen Ebene vollständig:

\begin{enumerate}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Zustände:} bijektive Brücke
        $\alpha = \sqrt{(1+z)/2}\,e^{i\theta/2}$,
        $\beta = \sqrt{(1-z)/2}\,e^{-i\theta/2}$.
  \item \textbf{Operatoren:} Pauli-Matrizen $\leftrightarrow$
        Bloch-Drehungen, mit FFGFT-Korrektur $K_{\text{frak}}$ in
        $\sigma_x$.
  \item \textbf{Gatter:} alle Standard-Gatter ($H$, $T$, CNOT, ...)
        in FFGFT als geometrische Transformationen.
  \item \textbf{Tensorprodukte:} $2^n$-Wachstum reproduziert,
        Verschränkung als topologische Verbindung.
  \item \textbf{Messung:} statistisch identisch zur Born-Regel,
        konzeptuell deterministische Geometrie.
  \item \textbf{Evolution:} Schrödinger-Gleichung als
        Niederenergielimit der FFGFT-Mode-Evolution.
\end{enumerate}

\subsection*{Was FFGFT zusätzlich liefert}

Innerhalb des FFGFT-Formalismus, aber außerhalb dessen, was reine
Hilbertraum-QM leistet:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item parameterfreie Herleitung von $\alpha$, $m_i$, $\xi$
        aus einer Geometrie,
  \item geometrische Erklärung des fraktalen Korrekturfaktors
        $K_{\text{frak}}$ in $\pi$-Gattern (testbar in
        Hochpräzisions-Quantengatter-Experimenten),
  \item geometrische Auflösung des Bell-Test-Realismus-Streits
        (Verschränkung als Topologie, nicht als Nicht-Lokalität),
  \item kleine, geometrisch motivierte CHSH-Abweichung
        $\sim 10^{-5}$ als testbare Vorhersage.
\end{itemize}

\subsection*{Wo die Interpretation auseinandergeht}

Die Übersetzbarkeit ist \emph{operational}, nicht ontologisch.
Standard-QM und FFGFT teilen die messbaren Vorhersagen, weichen aber
an fünf Stellen in der Lesart voneinander ab (Details siehe
Abschnitt \enquote{Operationale Äquivalenz und interpretative
Divergenz}):

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Born-Regel als irreduzibler Zufall vs.\ deterministische
        Polübergangs-Dynamik auf $T^4$,
  \item Nicht-Lokalität im $\mathbb{R}^3$ vs.\ topologische
        Verbindung auf $T^4$,
  \item $\hbar$ als ontologische Primitive vs.\ SI-Konversionsfaktor
        aus $S=h$,
  \item Raumzeit als gegebene Bühne vs.\ aus $T^4$-Geometrie
        abgeleitet,
  \item Singularitäten als physikalische Endpunkte vs.\ Endpunkte
        des Trägermodells.
\end{itemize}

Operational identisch; interpretativ verschieden. Wer nur mit den
Zahlen rechnet, kann die Differenz ignorieren -- die Vorhersagen
bleiben dieselben. Wer nach dem ontologischen Träger fragt, findet
fünf strukturell prüfbare Stellen.

\subsection*{Methodische Position}

FFGFT bestätigt die Quantenmechanik auf der Vorhersageebene und
erweitert sie auf der strukturellen. Sie widerlegt nichts, was QM
\emph{messbar} aussagt; sie schlägt aber eine andere ontologische
Lesart einiger Grundbegriffe vor. Die Übersetzbarkeit
$\leftrightarrow$ Hilbertraum ist in diesem Sinn ein
\emph{Konsistenzbeweis}: jede intern konsistente Theorie sollte in
mehreren mathematischen Sprachen ausdrückbar sein, und die Existenz
solcher Übersetzungen ist Evidenz für strukturelle Solidität --
unabhängig davon, welche der Sprachen man als ontologisch primär
ansieht.
