% ==============================================================================
% T0/FFGFT-Theorie: Dokument 232
% Titel: Quantum Graphity als Untermenge von FFGFT
% Autor: Johann Pascher
% Datum: Mai 2026
% Bezug: Dokumente 230 (Hilbertraum-Übersetzung), 231 (Hilbertraum-Erweiterung),
%        202 (Feldtheorie), 210 (Wicklungen)
% ==============================================================================

\section*{Vorbemerkung}

Dokumente~230 und~231 haben gezeigt, dass die Standard-Quantenmechanik
(Hilbertraum-Formalismus) eine \emph{Untermenge} von FFGFT ist, die
durch eine Reduktionskette
\[
S^2 \subset \text{Zylinder} \subset T^2 \subset T^3 \subset T^4
\]
aus der Vollgeometrie hervorgeht. Dieses Dokument wendet dieselbe
methodische Strategie auf eine andere etablierte Theorie an:
\textbf{Quantum Graphity} (Konopka, Markopoulou, Smolin, Severini,
2008).

Quantum Graphity ist ein peer-reviewed, hintergrund-unabhängiges
Modell, in dem Raumzeit und Geometrie als emergente Eigenschaften
eines fundamentalen \emph{gewichteten Graphen} entstehen. Es ist
mathematisch klar definiert, in \emph{Phys.~Rev.~D}~77, 104029 (2008)
publiziert, und damit ein konkretes Vergleichsobjekt.

\textbf{Zentrale These dieses Dokuments:} Quantum Graphity \emph{lässt
sich plausibel als Untermenge von FFGFT skizzieren}, durch eine
fünfstufige Reduktionskette aus der vollen FFGFT-Geometrie -- analog
zur Bloch-Sphäre, aber durch andere Reduktionsschritte. Im Unterschied
zu Dok.~230 ist diese Übersetzung jedoch \emph{nicht durchgeführt},
sondern eine Hypothese: die mathematische Triangulierungs-Konstruktion
und der zugehörige Konvergenz-Beweis sind offene Forschungsaufgaben
(siehe §10.4 unten). Methodisch wichtig ist aber bereits, dass FFGFT
mit Quantum Graphity (und LQG, CDT, Wolfram-Hypergraphen) das
Grundprogramm \enquote{emergente Geometrie aus diskreter Mikrostruktur}
teilt -- ohne deren Beschränkungen zu übernehmen.

% ==============================================================================
\section*{Zeichenerklärung}
% ==============================================================================

\subsection*{Quantum-Graphity-Symbole}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{3.6cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{7.4cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$K_N$ & vollständiger Graph auf $N$ Vertices (alle Vertices verbunden) \\
$N$ & Anzahl der Vertices (typisch $N \gg 1$) \\
$V_a$ & Vertex (Knoten) $a$ \\
$e_{ab}$ & Kante zwischen Vertex $a$ und $b$ \\
$n_{ab} \in \{0, 1\}$ & Besetzungszahl der Kante $e_{ab}$ (aus/an), Grundmodell \\
$|0\rangle, |1\rangle$ & Kantenzustände: aus/an \\
$a^\dagger_{ab}, a_{ab}$ & Erzeugungs- und Vernichtungsoperatoren auf Kante $e_{ab}$ \\
$\{a, a^\dagger\}$ & fermionischer Antikommutator, $= 1$ \\
$N_{ab} = a^\dagger_{ab} a_{ab}$ & Zahloperator (Adjazenz-Matrix-Element) \\
$|j, m\rangle$ & erweiterte Kantenetiketten ($j = 0, 1$, $m \in \{-j, \ldots, j\}$) \\
$M, M^\pm$ & Drehimpulsoperatoren auf $|j, m\rangle$-Etiketten \\
$\mathcal{H}_{\text{edge}}$ & Hilbertraum einer einzelnen Kante \\
$\mathcal{H}_{\text{total}}$ & Tensorprodukt-Hilbertraum aller Kanten \\
$H_V, H_B, H_C, H_D, H_\pm$ & Hamilton-Komponenten (Valenz, Cycles, $C$, $D$, Loop) \\
$g_V, g_B, g_C, g_D, g_\pm$ & Kopplungskonstanten der Hamilton-Terme \\
$v_0$ & bevorzugte Vertex-Valenz (typisch $v_0 = 3$ für hexagonal) \\
$S_N$ & Permutationsgruppe von $N$ Elementen \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\subsection*{FFGFT-Symbole (Wiederholung aus Dok.~230/231)}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{3.6cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{7.4cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$T^n$ & $n$-Torus, $n$ kompakte Schleifen \\
$T^4$ & FFGFT-Vollgeometrie inkl.\ Zeit-Wicklung \\
$(n_x, n_y, n_z, k_t)$ & FFGFT-Wicklungs-Quantenzahlen \\
$\varphi_{n,l,j}$ & FFGFT-Modenfunktion auf $T^4$ \\
$\xi_0 = 4/30000$ & FFGFT-Geometrieparameter \\
$L_0 = \xi_0 \cdot L_P$ & FFGFT-Mindestlängenskala (Sub-Planck) \\
$L_P$ & Planck-Länge \\
$U(1)$ & elektromagnetische Eichgruppe \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\subsection*{Sonstige Symbole}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{3.6cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{7.4cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$\subset$ & Teilmenge von, ist enthalten in \\
$\to$ & Reduktion oder Übergang \\
$\beta = 1/k_BT$ & inverse Temperatur \\
$T_c$ & kritische Temperatur (Phasenübergang) \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

% ==============================================================================
\section{Quantum Graphity in einer Seite}
% ==============================================================================

Quantum Graphity (Konopka, Markopoulou, Severini, \emph{Phys.~Rev.~D}~77,
104029 (2008), arXiv:0801.0861) ist ein hintergrund-unabhängiges
Modell, in dem Raum und Geometrie aus einem dynamischen \emph{Graphen}
emergieren. Die Grundannahmen sind:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Vollständiger Graph $K_N$:} Auf $N \gg 1$ Vertices
        sind \emph{alle} Vertex-Paare durch Kanten verbunden. $K_N$
        hat $\binom{N}{2}$ Kanten.
  \item \textbf{Kanten-Hilbertraum (Grundmodell):} Jeder Kante
        $e_{ab}$ ist ein Hilbertraum
        $\mathcal{H}_{\text{edge}} = \text{span}\{|0\rangle, |1\rangle\}$
        zugeordnet -- ein \emph{fermionischer Oszillator} (oder
        äquivalent: ein Qubit). $|0\rangle$ heißt \enquote{aus},
        $|1\rangle$ heißt \enquote{an}.
  \item \textbf{Tensorprodukt-Hilbertraum:} Der Gesamthilbertraum
        ist
        $\mathcal{H}_{\text{total}} = \bigotimes_{a<b} \mathcal{H}_{\text{edge}}$,
        also Tensorprodukt über alle $\binom{N}{2}$ Kanten.
  \item \textbf{Adjazenz-Operatoren:} $N_{ab} = a^\dagger_{ab} a_{ab}$
        ist die quantenmechanische Adjazenzmatrix; die aktiven Kanten
        bilden einen Subgraphen von $K_N$.
  \item \textbf{Hamiltonian:} mehrere permutationsinvariante Terme
        ($H_V$ Valenz, $H_B$ Cycles, etc.), die einen
        \emph{Phasenübergang} steuern.
  \item \textbf{Hochenergiephase:} alle Kanten an, volle
        Permutations\-symmetrie $S_N$, kein Lokalitätsbegriff.
  \item \textbf{Tieftemperaturphase:} Permutationssymmetrie bricht
        zur Translationssymmetrie. Es entsteht ein \emph{regelmäßiger
        Subgraph} -- im Standardfall eine \emph{hexagonale}
        ($3$-reguläre) Konfiguration.
  \item \textbf{Erweiterung mit \enquote{Materie-Etiketten}
        $|j, m\rangle$:} In §IV des Papers wird das Grundmodell
        erweitert: jede Kante kann zusätzlich $j = 0, 1$ und
        $m \in \{-j, \ldots, +j\}$ tragen. Diese Erweiterung erlaubt
        \emph{emergente Materie} und \emph{emergente $U(1)$-Eichtheorie}
        durch String-Net-Kondensation (Levin-Wen-Mechanismus).
\end{itemize}

\textbf{Was Quantum Graphity nicht tut:} Sie liefert keine
Standardmodell-Konstanten, keine Fermionenmassen, keine
Feinstrukturkonstante. Sie liefert das Skelett \enquote{wie
Geometrie aus diskreter Mikrostruktur emergiert}, plus eine
emergente $U(1)$-Eichtheorie, ohne die SM-Materiestruktur
spezifisch zu erklären.

% ==============================================================================
\section{Methodische Parallele zur Hilbertraum-Reduktion}
% ==============================================================================

In Dok.~230 wurde gezeigt, wie die Standard-Bloch-Sphäre der
Quantenmechanik aus FFGFT entsteht: durch geometrische Reduktion
($T^4 \to T^3 \to T^2 \to \text{Zylinder} \to S^2$). Bei jedem Schritt
ging eine spezifische Strukturschicht verloren -- fraktale
Korrekturen, Wicklungs-Quantenzahlen, Bündelstruktur, zeitliche
Wicklung.

Hier zeigen wir die analoge Reduktion für Quantum Graphity:
\begin{equation}
  \boxed{\text{Quantum Graphity} \subset \text{FFGFT}}
\end{equation}
durch eine andere -- aber strukturell vergleichbare --
Reduktionskette. Die Reduktionsschritte sind:
\begin{enumerate}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Diskretisierung:} kontinuierliches $T^4$ $\to$
        diskreter Graph mit $N$ Vertices.
  \item \textbf{Topologie-Vergessen:} $T^4$-Topologie $\to$
        abstrakter vollständiger Graph $K_N$.
  \item \textbf{Quantenzahl-Verallgemeinerung:} FFGFT-Wicklungen
        $(n_x, n_y, n_z, k_t)$ $\to$ allgemeine Spin-Etiketten
        $(J, M)$.
  \item \textbf{Parameter-Verallgemeinerung:} $\xi_0 = 4/30000$
        $\to$ allgemeiner Kopplungsparameter.
  \item \textbf{Materie-Abwurf:} 12 Fermionenmassen $+ \alpha$
        $\to$ kein Pendant.
\end{enumerate}

Diese fünf Reduktionen führen zusammen zum Quantum-Graphity-Skelett.
Sie entsprechen \emph{nicht} der vollständigen Bloch-Sphäre-Reduktion
aus Dok.~230 -- sie sind eine \emph{andere} Projektion derselben
FFGFT-Vollgeometrie auf eine andere abstrakte Beschreibung.

% ==============================================================================
\section{Reduktion 1: Kontinuum zu Diskret}
% ==============================================================================

\subsection{\texorpdfstring{FFGFT: kontinuierliche Wicklungen auf $T^4$}{FFGFT: kontinuierliche Wicklungen auf T4}}

In FFGFT lebt die Vollgeometrie auf einem 4-Torus
$T^4 = T^3 \times S^1$. Modenfunktionen $\varphi_{n,l,j}(x_0, x_1, x_2, t)$
sind \emph{glatte Funktionen} auf dieser kompakten Mannigfaltigkeit.
Die Mode-Quantenzahlen $(n_x, n_y, n_z, k_t)$ sind diskret -- aber
jede Mode ist eine kontinuierliche Funktion, und die zugrundeliegende
Geometrie ist differentialgeometrisch glatt.

\subsection{Quantum Graphity: diskreter Graph}

In Quantum Graphity gibt es keine glatte Mannigfaltigkeit. Es gibt
nur den diskreten vollständigen Graphen $K_N$ mit $N$ Vertices und
$\binom{N}{2}$ möglichen Kanten. Jede Kante ist entweder aktiv oder
inaktiv; aktive Kanten tragen Etiketten.

\subsection{Reduktion}

Die Diskretisierung \emph{wäre} formal als Triangulierung des $T^4$
zu skizzieren: wenn man $T^4$ in $N$ kleine Zellen unterteilt (etwa
Tetraeder oder Würfelchen), entsteht ein Graph, dessen Vertices den
Zellen entsprechen und dessen Kanten die Nachbarschaftsbeziehungen
kodieren. Heuristisch sollte bei feinem Gitter ($N \to \infty$,
Zellengröße $\to 0$) dieser Graph gegen die kontinuierliche
Mannigfaltigkeit konvergieren.

\textbf{Wichtige Relativierung:} Diese Konstruktion ist eine
\emph{Skizze}, kein durchgeführter Beweis. Eine rigorose Triangulierungs-
Übersetzung FFGFT $\to$ Quantum Graphity wurde in den FFGFT-
Dokumenten nicht ausgearbeitet -- sie ist eine offene Forschungs-
aufgabe (siehe §10.5 unten). Die methodische Plausibilität, dass
eine solche Konstruktion möglich ist, stützt sich auf die etablierte
Tradition der simplizialen Approximation in der algebraischen
Topologie. Ein konkretes Konvergenz-Theorem für die FFGFT-
Modenfunktionen $\varphi_{n,l,j}$ unter einer spezifischen
$T^4$-Triangulierung ist jedoch nicht bewiesen.

\textbf{Was verloren geht:} die Differentialgeometrie. Die FFGFT-
Bewegungsgleichung $\mathcal{D}_{T^4}\varphi = E\varphi$
(Dirac-artiger Operator auf $T^4$) hat im diskreten Bild kein
direktes Pendant -- man bekommt stattdessen eine Hamiltonsche
Update-Regel auf den Kanten.

\textbf{Was bleibt:} die topologische Information \emph{wenn} man
sich erinnert, dass der Graph aus einer 4-Torus-Triangulierung
hervorging. In Quantum Graphity wird diese Erinnerung jedoch
\emph{absichtlich vergessen} (siehe Reduktion~2).

% ==============================================================================
\section{Reduktion 2: Topologie vergessen}
% ==============================================================================

\subsection{\texorpdfstring{FFGFT: $T^4$-Topologie}{FFGFT: T4-Topologie}}

Der 4-Torus hat eine sehr spezifische Topologie: vier kompakte
Schleifen, jede mit Wicklungszahl $\in \mathbb{Z}$. Diese Topologie
ist \emph{Teil der physikalischen Aussage} von FFGFT -- die
Wicklungs-Quantenzahlen sind nicht beliebig, sondern entsprechen
spezifischen physikalischen Größen (Massen, Ladungen, Spin).

\subsection{\texorpdfstring{Quantum Graphity: vollständiger Graph $K_N$}{Quantum Graphity: vollstaendiger Graph KN}}

In Quantum Graphity beginnt man mit dem \emph{vollständigen} Graphen
$K_N$ -- also mit \emph{maximaler} Konnektivität, ohne irgendeine
Topologie. Das ist der Hochtemperatur-Zustand. Erst der
Phasenübergang bei niedriger Temperatur lässt eine niedrigdimensionale
Topologie emergieren.

\textbf{Aus FFGFT-Sicht:} Der vollständige Graph $K_N$ entspricht
einem \enquote{Vergessen} der $T^4$-Topologie. Wenn man sich nicht
mehr daran erinnert, dass die $N$ Punkte ursprünglich in einer
4-Torus-Geometrie organisiert waren, kann man jeden Punkt mit jedem
verbinden -- das ergibt $K_N$.

\subsection{Reduktion}

Heuristisch lässt sich der Schritt so beschreiben: Ausgehend von
einer (skizzierten) Triangulierung von $T^4$ aus Reduktion~1 hätte
man einen \emph{lokalen} Graphen $G_{T^4}$, in dem jeder Vertex nur
Nachbarn in seiner Nähe hat. Würde man diese Lokalitätsinformation
\emph{abstreifen} und alle Vertex-Paare als potenziell verbindbar
deklarieren, erhielte man $K_N$.

\textbf{Auch dieser Schritt bleibt eine Skizze.} Die konkrete
Konstruktion einer Abbildung $G_{T^4} \to K_N$ und der Beweis, dass
unter dieser Abbildung die Quantum-Graphity-Hamiltonkomponenten
($H_V$, $H_B$, etc.) die korrekte FFGFT-Niederenergiephysik
reproduzieren, sind nicht ausgearbeitet.

\textbf{Was verloren geht:} die Lokalität. In FFGFT ist Lokalität
gegeben (durch die $T^4$-Geometrie). In Quantum Graphity ist
Lokalität ein \emph{Emergenz-Phänomen} der Tieftemperaturphase.

\textbf{Methodische Pointe:} Quantum Graphity behandelt Lokalität
als emergent. FFGFT behandelt sie als gegeben. Das ist nicht ein
Widerspruch, sondern ein Unterschied der Beschreibungsebene -- in
FFGFT ist die zugrundeliegende Geometrie bereits gewählt; in
Quantum Graphity wird die Geometriewahl dem System überlassen.

% ==============================================================================
\section{Reduktion 3: Wicklungen zu Spin-Etiketten}
% ==============================================================================

\subsection{FFGFT: spezifische Wicklungs-Quantenzahlen}

In FFGFT sind die Wicklungs-Quantenzahlen
$(n_x, n_y, n_z, k_t) \in \mathbb{Z}^4$ \emph{physikalisch
interpretiert}:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item $(n_x, n_y, n_z)$ kodieren räumliche Mode-Position und
        Drehimpuls (Dok.~210),
  \item $k_t$ trägt die Massenenergie der Mode
        ($m c^2 = \hbar f(k_t)$),
  \item bestimmte Tupel ergeben spezifische Standardmodell-Teilchen.
\end{itemize}

\subsection{Quantum Graphity: fermionische Besetzung und $(j, m)$-Etiketten}

In Quantum Graphity tragen die Kanten im \emph{Grundmodell} nur eine
fermionische Besetzungszahl $n_{ab} \in \{0, 1\}$ -- aus oder an. In
der \emph{erweiterten Version} (§IV des Papers) erhalten die
\enquote{an}-Zustände zusätzliche Etiketten $|j, m\rangle$ mit
$j = 0, 1$ und $m \in \{-j, \ldots, +j\}$. Die Etiketten sind
allgemein \emph{Spin-Netzwerk-artig} und gehören zur
LQG-Tradition. Die Operatoren $M, M^\pm$ erfüllen die übliche
Drehimpulsalgebra
\[
  [M^+, M^-] = M, \qquad [M, M^\pm] = \pm M^\pm.
\]

\subsection{Reduktion}

Die Reduktion FFGFT $\to$ Quantum Graphity in dieser Schicht ist
das \emph{Vergessen der spezifischen physikalischen Bedeutung} der
Wicklungs-Quantenzahlen. Das spezifische Tupel
$(n_x, n_y, n_z, k_t)$, das z.B.\ ein Elektron beschreibt, wird
ersetzt durch:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Im Grundmodell: nur \enquote{an}/\enquote{aus} pro Kante --
        keinerlei Quantenzahl-Information.
  \item In der erweiterten Version: $(j, m)$-Etiketten, die
        allgemeine Spin-1-Information tragen, ohne Festlegung,
        welche Zahl welche physikalische Größe trägt.
\end{itemize}

\textbf{Was verloren geht:} die Verbindung zum Standardmodell. In
FFGFT folgt aus der Wicklungsstruktur direkt die Massenformel
$m_i = r_i \xi^{p_i} v$ und damit alle 12 Fermionenmassen. In
Quantum Graphity gibt es keinen Mechanismus, der bestimmte
$(j, m)$-Werte mit bestimmten Massen verknüpft.

% ==============================================================================
\section{Reduktion 4: Geometrieparameter zu Phasenparameter}
% ==============================================================================

\subsection{\texorpdfstring{FFGFT: $\xi_0 = 4/30000$ ist geometrisch fixiert}{FFGFT: xi0 = 4/30000 ist geometrisch fixiert}}

In FFGFT ist die Geometriekonstante $\xi_0 = 4/30000$ nicht ein
freier Parameter, sondern folgt aus dem Higgs-Matching
$\xi_0 = \lambda_h^2 v^2/(16\pi^3 m_h^2)$ (Dok.~006). Sie ist
geometrisch und physikalisch \emph{eindeutig festgelegt}.

\subsection{Quantum Graphity: mehrere Kopplungsparameter}

In Quantum Graphity gibt es einen ganzen Satz Kopplungsparameter:
$g_V, g_B, g_C, g_D, g_\pm$ (Hamilton-Komponenten) sowie $v_0$
(bevorzugte Vertex-Valenz) und $p, r$. Ihre Werte bestimmen, wo der
Phasenübergang stattfindet, welcher Subgraph in der Tieftemperaturphase
herauskommt (typisch $v_0 = 3$ ergibt eine \emph{hexagonale} Konfiguration),
und wie stark die String-Net-Kondensation ist. Keiner dieser
Parameter ist von außen festgelegt -- sie sind \emph{frei}.

\subsection{Reduktion}

Der Übergang FFGFT $\to$ Quantum Graphity in dieser Schicht ist die
\emph{Vervielfachung und Verallgemeinerung der Parameter}. Die
einzige geometrisch fixierte Größe $\xi_0 = 4/30000$ wird ersetzt
durch ein ganzes Set von freien Kopplungen.

\textbf{Was verloren geht:} die Vorhersagekraft. Die Werte aller SM-
Konstanten in FFGFT folgen aus dem einen Parameter $\xi_0$. Wenn man
$\xi_0$ durch mehrere freie Kopplungen ersetzt, sind diese
Vorhersagen verloren -- man kann das Phasendiagramm bestimmen, aber
nicht die Werte physikalischer Konstanten.

\textbf{Methodische Pointe:} Quantum Graphity zeigt, dass eine
Familie von Parametern genügt, um eine reichhaltige emergente
Geometrie zu erzeugen. FFGFT zeigt zusätzlich, dass alle diese
Parameter durch eine einzige geometrische Größe ($\xi_0$) festgelegt
werden können -- und dann auch alle SM-Konstanten liefern.

% ==============================================================================
\section{Reduktion 5: Materiesektor abwerfen}
% ==============================================================================

\subsection{FFGFT: vollständiger Materie-Sektor}

In FFGFT folgen aus den Wicklungs-Quantenzahlen alle 12 Fermionen-
Massen, die Feinstrukturkonstante $\alpha = \xi \cdot E_0^2$, die
Higgs-Selbstkopplung, und die Spin-Bahn-Konstanten der Atomphysik
(Dok.~006, 174, 210). Der Materie-Sektor ist nicht zusätzlich
eingeführt, sondern \emph{integraler Teil} der Geometrie.

\subsection{Quantum Graphity: kein Materie-Sektor (im Grundmodell)}

Im Grundmodell von Quantum Graphity gibt es keine Materie-
Spezifizierung -- nur die binären Kanten-Zustände $|0\rangle, |1\rangle$
und das emergente Gitter. In der \emph{erweiterten Version} mit
$(j, m)$-Etiketten emergiert ein \emph{$U(1)$-Eichfeld} (über die
String-Net-Kondensation von Levin-Wen) -- das ist analog zu einem
Photonen-Feld. Aber es gibt keine Fermionen, keine Quarks, keine
Massen -- die String-Net-Kondensation erzeugt zwar punktartige
Anregungen mit Masse $\propto g_C$, aber diese Massen sind freie
Parameter, nicht aus geometrischer Quelle bestimmt.

\subsection{Reduktion}

Der letzte Reduktionsschritt ist das vollständige \emph{Abwerfen}
des materiebestimmenden FFGFT-Sektors. FFGFT enthält Materie als
Wicklungsmodi auf $T^4$ mit \emph{festgelegten Massenrelationen}.
Quantum Graphity in der erweiterten Version enthält emergente
$U(1)$-Eichfelder und schwach-gebundene Anregungen, aber ohne
geometrische Massenformel.

\textbf{Was verloren geht:} alles, was FFGFT für die Erklärung der
SM-Massen und -Kopplungen liefert.

\textbf{Was bleibt:} die emergente Eichtheorie. Die Tatsache, dass
$U(1)$ in beiden Theorien aus der Mikrostruktur emergiert, ist eine
echte strukturelle Übereinstimmung -- sie ist die einzige Zeile in
der Übersetzungstabelle, die wirklich \emph{exakt} korrespondiert.

% ==============================================================================
\section{Übersetzungstabelle}
% ==============================================================================

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{3.4cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{4.0cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{3.6cm}}
\toprule
\textbf{FFGFT-Struktur} & \textbf{Quantum-Graphity-Pendant} & \textbf{Reduktion} \\
\midrule
4-Torus $T^4$ & vollständiger Graph $K_N$ & Diskretisierung + Topologievergessen \\[3pt]
Wicklungen $(n_x, n_y, n_z, k_t)$ & Besetzungszahl $n_{ab}$ + erw.\ $(j, m)$ & spezifische Bedeutung verloren \\[3pt]
Modenfunktionen $\varphi_{n,l,j}$ & Kantenzustände $|0\rangle, |1\rangle$ & glatt $\to$ diskret \\[3pt]
$\xi_0 = 4/30000$ einzelne Konstante & $g_V, g_B, g_C, g_D, g_\pm$ und $v_0$ frei & Vorhersagekraft verloren \\[3pt]
Niederenergie-Glättung zu $T^4$-Geometrie & Tieftemperatur: hexagonal $3$-regulär & dasselbe Prinzip \\[3pt]
emergente $U(1)$ aus EM-Wicklung & emergente $U(1)$ via Levin-Wen (nur erw.) & echte Korrespondenz \\[3pt]
12 Fermionenmassen & --- & Pendant fehlt \\[3pt]
$\alpha = \xi E_0^2$ & --- & Pendant fehlt \\[3pt]
Spin-Bahn-Konstanten & --- & Pendant fehlt \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{Status der Korrespondenzen:}
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Eine echte Korrespondenz:} emergente $U(1)$ in beiden
        Theorien aus Mikrostruktur (in QG nur in der erweiterten
        Version mit $(j, m)$-Etiketten).
  \item \textbf{Strukturelle Parallelen:} Niederenergie-Glättung zur
        geordneten Geometrie ist in beiden Theorien dasselbe
        Grundprinzip.
  \item \textbf{Reduktionsverluste:} alle SM-spezifischen Größen
        (Massen, $\alpha$, Spin-Bahn) haben kein Quantum-Graphity-
        Pendant -- sie sind im Reduktionsprozess verloren.
\end{itemize}

% ==============================================================================
\section{Was bei der Reduktion verloren geht -- und was bleibt}
% ==============================================================================

\subsection{Was verloren geht}

Die fünf Reduktionsschritte führen zu einem progressiven Verlust:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Differentialgeometrie (Reduktion 1),
  \item Lokalität als gegebene Struktur (Reduktion 2),
  \item physikalische Bedeutung der Wicklungs-Quantenzahlen
        (Reduktion 3),
  \item Geometrieparameter-Spezifizität (Reduktion 4),
  \item gesamter Materie-Sektor (Reduktion 5).
\end{itemize}

\subsection{Was bleibt}

Bemerkenswerterweise bleibt \emph{das wesentliche Geometrie-
Emergenz-Schema} erhalten:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item In FFGFT: die volle Geometrie ist nicht direkt sichtbar,
        sondern emergiert aus der Mode-Konfiguration im
        Niederenergielimit.
  \item In Quantum Graphity: die Geometrie ist nicht zugrunde gelegt,
        sondern emergiert aus dem Phasenübergang in der
        Tieftemperaturphase.
\end{itemize}

\textbf{Beide Theorien haben dieselbe methodische Position:
Geometrie ist nicht gegeben, sondern emergent.} FFGFT spezifiziert,
\emph{welche} Geometrie ($T^4$) und \emph{warum} (geometrisches
Higgs-Matching, $\xi_0$-Quantisierung). Quantum Graphity zeigt, dass
diese Idee einer emergenten Geometrie aus diskreter Mikrostruktur
\emph{nicht exotisch} ist, sondern in der etablierten Quantengravitations-
Forschung peer-reviewed verfolgt wird.

% ==============================================================================
\section{Methodische Position}
% ==============================================================================

\subsection{Was diese Reduktion zeigt}

Die fünf Reduktionsschritte zeigen, dass Quantum Graphity eine
\emph{Untermenge von FFGFT} ist -- analog zur Bloch-Sphäre, aber
durch andere Reduktionsschritte. Konkret:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Bloch-Sphäre $\subset$ FFGFT durch \emph{geometrische
        Reduktion} (Polkontraktion, Schleifen-Aufschneidung).
  \item Quantum Graphity $\subset$ FFGFT durch \emph{strukturelle
        Reduktion} (Diskretisierung, Topologievergessen,
        Materieabwurf).
\end{itemize}

\subsection{Warum das wichtig ist}

Diese Strategie -- statt vollständiger Bijektion eine
\emph{Untermengen-Beziehung} -- ist methodisch wichtig:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Sie ist \textbf{ehrlich:} keine Behauptung einer exakten
        Übersetzung, wo nur eine partielle möglich ist.
  \item Sie \textbf{positioniert FFGFT als das umfassendere
        Framework:} Quantum Graphity ist ein Spezialfall, kein
        Konkurrent.
  \item Sie \textbf{verbindet FFGFT mit etablierter Forschung:}
        FFGFT teilt das methodische Grundprogramm mit Konopka,
        Markopoulou, Smolin, Severini -- und damit auch mit Loop
        Quantum Gravity, Causal Dynamical Triangulation,
        Wolfram-Hypergraphen.
  \item Sie \textbf{zeigt FFGFTs Mehrwert:} während Quantum Graphity
        nur emergente Geometrie liefert, liefert FFGFT zusätzlich
        die Standardmodell-Konstanten.
\end{itemize}

\subsection{Verbindung zu Dok.~230 und 231}

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Dok.~230} zeigte: Hilbertraum-QM $\subset$ FFGFT
        (durch geometrische Reduktion zur Bloch-Sphäre). Diese
        Reduktion ist \emph{durchgeführt} -- die
        Übersetzungs-Brücke
        $\alpha = \sqrt{(1+z)/2}\,e^{i\theta/2}$ ist eine konkrete
        Bijektion.
  \item \textbf{Dok.~231} zeigte: Hilbertraum-QM kann zur vollen
        FFGFT \emph{erweitert} werden (durch vier mathematische
        Strukturen: $SU_q(2)$, Wicklungs-Quantenzahlen, Spinorbündel,
        Kaluza-Klein). Diese Erweiterungen sind \emph{etabliert} --
        $SU_q(2)$ existiert seit 1985, Spinorbündel seit den 1950ern,
        Kaluza-Klein seit 1921.
  \item \textbf{Dok.~232 (dieses Dokument)} skizziert: Quantum
        Graphity $\subset$ FFGFT (durch strukturelle Reduktion).
        Diese Reduktion ist \emph{noch nicht durchgeführt} --
        sie ist plausibel skizziert, aber nicht rigoros
        konstruiert (siehe §10.4).
\end{itemize}

Zusammen ergeben die drei Dokumente das Bild: \textbf{FFGFT enthält
die Hilbertraum-QM nachweislich als Untermenge (Dok.~230/231) und
die diskreten-Geometrie-Programme plausibel als Spezialfall, sofern
die Triangulierungs-Reduktion tatsächlich durchführbar ist
(Dok.~232).} Sie ist nicht ein Konkurrent zu diesen Theorien, aber
das Verhältnis zu Hilbertraum-QM und zu Quantum Graphity ist
\emph{nicht symmetrisch} -- siehe §10.4 und §11.

\subsection{Status der Reduktion: Hypothese, kein Beweis}

\textbf{Wichtige Einschränkung.} An mehreren Stellen in den
FFGFT-Dokumenten -- einschließlich dieses -- ist die Rede von
\enquote{Triangulierungen}, \enquote{Tetraeder-Geometrie}, und
\enquote{Übersetzbarkeit in Dreiecks- oder Netzwerk-Beschreibungen}.
Diese Sprache ist nützlich für die methodische Verortung von FFGFT
in der breiteren Quantengravitations-Tradition (LQG, CDT, Wolfram,
Quantum Graphity), aber sie darf nicht als bewiesener mathematischer
Übersetzungs-Satz verstanden werden.

\textbf{Was tatsächlich gilt:}
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \emph{Methodische Verwandtschaft:} FFGFT teilt mit Quantum
        Graphity (und LQG, CDT) das Grundprogramm \enquote{emergente
        Geometrie aus diskreter Mikrostruktur}. Das ist eine
        konzeptuelle Aussage, kein mathematischer Satz.
  \item \emph{Plausible Reduktionskette:} die fünf Reduktionsschritte
        in §3-7 dieses Dokuments sind eine plausible Skizze, wie eine
        Übersetzung FFGFT $\to$ Quantum Graphity \emph{aussehen
        könnte}. Sie ist konsistent mit der Standard-Differential-
        topologie (simpliziale Approximation) und mit den Strukturen
        des Quantum-Graphity-Hilbertraums (fermionisches Tensorprodukt
        über Kanten).
  \item \emph{Innere FFGFT-Tetraeder-Geometrie:} Der Tetraeder-Faktor
        $4/3$ in $\xi_0 = 4/30000$ ist eine \emph{interne}
        FFGFT-Aussage (Dok.~180, 202), keine Behauptung über
        Übersetzbarkeit zu LQG-Spin-Foam-Modellen.
\end{itemize}

\textbf{Was offen bleibt:}
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Ein \emph{rigoroser Konvergenz-Beweis}, dass eine bestimmte
        $T^4$-Triangulierung mit $N \to \infty$ die FFGFT-Modenfunktionen
        $\varphi_{n,l,j}$ approximiert.
  \item Ein \emph{Hamilton-Übersetzungssatz}, der den FFGFT-Operator
        $\mathcal{D}_{T^4}$ mit der Quantum-Graphity-Hamiltonkette
        $H_V + H_B + \cdots$ in Beziehung setzt.
  \item Ein \emph{Rückgewinnungs-Satz}, der zeigt, dass aus der
        Tieftemperaturphase eines Quantum-Graphity-Modells mit
        passend gewählten Kopplungen ein effektives $T^4$ herauskommt.
\end{itemize}

\textbf{Methodische Konsequenz:} Die Aussage \enquote{Quantum
Graphity $\subset$ FFGFT} ist ein \emph{plausibler Programmpunkt},
keine bewiesene Strukturaussage -- im Gegensatz zur Hilbertraum-
Übersetzung in Dok.~230, die als konkrete Bijektion vorliegt.
Diese Asymmetrie zwischen Doks 230 und 232 muss bei der Verwendung
beider Dokumente bedacht werden. Wer FFGFTs Verhältnis zu LQG-,
CDT-, Wolfram- oder Quantum-Graphity-Programmen darstellt, sollte
es als \emph{methodische Verwandtschaft mit gemeinsamen
Grundannahmen} formulieren -- nicht als formal bewiesene Reduktion.

% ==============================================================================
\section{Vergleich der Aussagekraft: Hilbertraum-QM vs.\ Quantum Graphity}
% ==============================================================================

Die Reduktion FFGFT $\to$ Quantum Graphity unterscheidet sich
\emph{grundlegend} von der Reduktion FFGFT $\to$ Hilbertraum-QM
(Dok.~230) -- nicht nur in den Reduktionsschritten, sondern in der
\textbf{Aussagekraft} der jeweils erreichten Theorie. Diese Asymmetrie
ist methodisch wichtig und soll hier explizit gemacht werden.

\subsection{Hilbertraum-QM: substantieller Inhalt}

Die Standard-Hilbertraum-Quantenmechanik ist eine \emph{mathematisch
reife, vollständige} Theorie:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Sie beschreibt Materie vollständig (Wellenfunktionen,
        Spinoren, Vielteilchen-Zustände).
  \item Sie liefert präzise Vorhersagen (Atomspektren,
        Streuamplituden, Quantengatter-Operationen).
  \item Sie ist experimentell überwältigend bestätigt.
  \item Sie nimmt alle drei Eichgruppen $SU(3) \times SU(2) \times U(1)$
        in Tensorprodukt-Form auf.
  \item Sie hat ein Jahrhundert mathematischer Entwicklung hinter
        sich.
\end{itemize}

Die Übersetzbarkeit FFGFT $\leftrightarrow$ Hilbertraum-QM
(Dok.~230) ist daher eine \emph{Brücke zwischen zwei reifen
Theorien}, mit kleinem, quantifizierbarem Verlust
($K_{\text{frak}}$-Korrektur, $\Delta\text{CHSH} \approx 10^{-5}$).

\subsection{Quantum Graphity: programmatischer Inhalt}

Quantum Graphity ist ein \emph{Programm}, kein vollständiges Werkzeug:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Materie ist im Grundmodell nicht beschrieben; in der
        erweiterten Version nur als $(j, m)$-Etiketten ohne
        Massenspezifizität.
  \item Vorhersagen sind \emph{qualitativ} (Phasenübergang,
        emergente Lokalität), nicht quantitativ.
  \item Es gibt keine direkten experimentellen Bestätigungen --
        Quantum Graphity arbeitet auf der Planck-Skala.
  \item Nur eine Eichgruppe ($U(1)$) emergiert, und auch das nur in
        der erweiterten Version mit Levin-Wen-String-Net-Kondensation.
  \item Es ist 17~Jahre alt (Erstpaper 2008), mit einer kleinen
        Forschungsgemeinschaft.
\end{itemize}

\subsection{Quantitativer Vergleich}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{3.4cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{3.4cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{3.4cm}}
\toprule
\textbf{Aspekt} & \textbf{Hilbertraum-QM} & \textbf{Quantum Graphity} \\
\midrule
Materie-Sektor & vollständig beschrieben & nicht vorhanden (Grundmodell) \\[3pt]
Massen & als externe Yukawa-Parameter & nicht vorhanden \\[3pt]
Eichtheorien & $SU(3)\!\times\!SU(2)\!\times\!U(1)$ & nur $U(1)$ (erw.\ Version) \\[3pt]
Spin-Algebra & vollständig & bei Bedarf nachgerüstet \\[3pt]
Vorhersagen & präzise quantitativ & qualitativ \\[3pt]
Experimentelle Bestätigung & überwältigend & keine direkte \\[3pt]
Mathematische Reife & ein Jahrhundert & 17~Jahre \\[3pt]
Reduktionsverlust gegenüber FFGFT & klein, quantifizierbar & massiv \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\subsection{Was die Asymmetrie für FFGFTs Position bedeutet}

Die beiden Reduktionen zeigen FFGFTs Verhältnis zu zwei sehr
unterschiedlichen Theorie-Klassen:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Gegenüber Hilbertraum-QM:} FFGFT muss eine
        \emph{große, etablierte} Theorie respektieren -- und tut
        das, mit voller Übersetzbarkeit und kleinen geometrischen
        Korrekturen. Das ist FFGFTs Beweis ihrer
        \emph{Konsistenz} mit der bekannten Physik.

  \item \textbf{Gegenüber Quantum Graphity:} FFGFT enthält ein
        \emph{kleines, programmatisches} Modell als Spezialfall.
        Das ist FFGFTs Beweis ihrer \emph{methodischen Verwandtschaft}
        mit anderen Quantengravitations-Programmen -- ohne dass FFGFT
        deren Beschränkungen übernehmen müsste.
\end{itemize}

\textbf{Die Pointe:} Quantum Graphity ist \emph{nicht falsch}, sondern
\emph{wenig}. FFGFT teilt mit ihr das methodische Grundprogramm
\enquote{emergente Geometrie aus diskreter Mikrostruktur}, geht aber
weit darüber hinaus: sie spezifiziert die Geometrie ($T^4$), den
einzigen Parameter ($\xi_0$), und liefert daraus alle 12 Fermionen-
massen, die Feinstrukturkonstante, die Eichgruppen-Struktur, und die
Spin-Bahn-Konstanten -- alles parameterfrei.

\subsection{Strategische Konsequenz}

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{An Hilbertraum-Praktiker (Mathematiker,
        QM-Theoretiker):} FFGFT respektiert die volle Standard-QM
        und erweitert sie konsistent (Dok.~230, 231). Die
        Übersetzungstabellen sind interoperabel.

  \item \textbf{An Quantengravitations-Forscher (LQG, Wolfram,
        Quantum Graphity):} FFGFT teilt das Grundprogramm
        \enquote{emergente Geometrie aus Mikrostruktur}, geht aber
        weiter und liefert SM-Konstanten parameterfrei. Quantum
        Graphity ist ein Spezialfall, in dem fast alle FFGFT-Aussagen
        abgeworfen werden.
\end{itemize}

\textbf{FFGFTs Stärke ergibt sich genau aus dieser Asymmetrie:}
sie ist \emph{groß genug}, um Hilbertraum-QM zu enthalten, und
\emph{spezifisch genug}, um Quantum Graphity zu erweitern.

% ==============================================================================
\section{Zusammenfassung}
% ==============================================================================

\textbf{Quantum Graphity ist plausibel als Untermenge von FFGFT
darstellbar -- im Sinne einer skizzierten, nicht durchgeführten
Reduktion.}

Die Reduktionskette FFGFT $\to$ Quantum Graphity besteht aus fünf
Schritten:
\begin{enumerate}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Diskretisierung des $T^4$-Kontinuums (skizziert als
        Triangulierung -- noch nicht rigoros konstruiert).
  \item Vergessen der $T^4$-Topologie zugunsten des vollständigen
        Graphen $K_N$.
  \item Verallgemeinerung der Wicklungs-Quantenzahlen
        $(n_x, n_y, n_z, k_t)$ zu Kantenbesetzungen $n_{ab}$
        (Grundmodell) bzw.\ $(j, m)$-Etiketten (erweiterte Version).
  \item Verallgemeinerung des Geometrieparameters $\xi_0 = 4/30000$
        zu freien Kopplungen $g_V, g_B, g_C, g_D, g_\pm, v_0, \ldots$.
  \item Abwerfen des Materie-Sektors (Massen, $\alpha$, Spin-Bahn).
\end{enumerate}

Was bei der Reduktion bleibt: das \emph{Geometrie-Emergenz-Schema}
und die \emph{emergente $U(1)$-Eichtheorie}. Was verloren geht: die
SM-spezifischen Vorhersagen.

\textbf{Methodische Position:} FFGFT teilt mit Quantum Graphity (und
LQG, CDT, Wolfram-Hypergraphen) das Grundprogramm \enquote{emergente
Geometrie aus diskreter Mikrostruktur}. FFGFT geht weiter: sie
spezifiziert die Geometrie ($T^4$), den Parameter ($\xi_0$), und
liefert daraus alle SM-Konstanten parameterfrei.

\textbf{Status der Reduktion:} Im Gegensatz zur Hilbertraum-Übersetzung
in Dok.~230 (konkrete Bijektion mit $\alpha = \sqrt{(1+z)/2}\,e^{i\theta/2}$)
ist die Reduktion in diesem Dokument eine \emph{Hypothese} -- plausibel
gestützt auf Standard-Differentialtopologie, aber ohne durchgeführten
Konvergenz-Beweis. Die Aussage \enquote{Quantum Graphity $\subset$
FFGFT} ist daher als \emph{methodischer Programmpunkt} zu verstehen,
nicht als formal bewiesene Strukturaussage.

Quantum Graphity ist damit \emph{nicht ein Widerspruch} zu FFGFT,
sondern ein \emph{partielles FFGFT-Skelett} -- die emergente
Geometrie-Komponente ohne die Materie-Spezifizität. Die Existenz
von Quantum Graphity als peer-reviewed Forschungsprogramm zeigt,
dass FFGFTs methodische Grundannahmen \emph{nicht exotisch} sind.
