% ==============================================================================
% T0/FFGFT-Theorie: Dokument 243
% Titel: FFGFT im Informationsformalismus — Abbildung und Äquivalenz
% Autor: Johann Pascher
% Datum: Mai 2026
% Bezug: Dok. 206 (Dreieck-Matrix-Reduktion), Dok. 230 (Hilbertraum-Übersetzung),
%        Dok. 231 (Hilbertraum-Erweiterung), Dok. 133 (Fraktale Korrektur)
% Anlass: IPI-Diskussion mit Onur Teker (UIFT) über Informations-Priorität
% ==============================================================================

\section*{Vorbemerkung}

Dieses Dokument untersucht, ob und wie die geometrische Beschreibung von FFGFT
in einen Informationsformalismus abgebildet werden kann. Der Anlass ist die
Diskussion mit Onur Teker (UIFT) über die Frage, ob Geometrie oder Information
das fundamentalere Primitiv ist.

Die zentrale These: \textbf{FFGFT ist vollständig in einen
Informationsformalismus abbildbar} --- genau wie es in Dok.~230 für den
Hilbertraum-Formalismus gezeigt wurde. Diese Abbildung ist jedoch
\emph{keine Äquivalenz}: bei der Projektion gehen Informationen verloren
(Wicklungszahlen, $\theta_4$-Phase, Nichtabschluss $\varepsilon$).
Die Abbildung ist eine Projektion $\pi$, nicht ein Isomorphismus.

\textbf{Methodische Konsequenz:} Dass FFGFT in einen
Informationsformalismus abgebildet werden kann, beweist nicht,
dass Information das Prior ist. Es zeigt, dass beide Beschreibungen
Projektionen derselben Struktur sind --- mit unterschiedlichen Residuen.

% ==============================================================================
\section{Grundstruktur der Abbildung}
% ==============================================================================

\subsection{Der geometrische Zustandsraum in FFGFT}

In FFGFT ist der fundamentale Zustandsraum der $T^4$-Torus mit
Wicklungszahlen $(n_\theta, n_\varphi) \in \mathbb{Z}^2$ und Phase
$\theta_4 \in [0, 2\pi)$. Ein physikalischer Zustand $\Psi$ ist
vollständig charakterisiert durch:

\begin{equation}
  \Psi \;=\; \bigl(n_\theta,\; n_\varphi,\; \theta_4,\; \varepsilon\bigr)
  \tag{243.1}
\end{equation}

wobei $\varepsilon \approx 0{,}001$ der Nichtabschluss ist
(Dok.~193).

\subsection{\texorpdfstring{Explizite Definition von $\pi_I$}{Explizite Definition von pi\_I}}

Die Projektion $\pi_I$ ist definiert als:

\begin{equation}
  \pi_I:\; \Psi(n_\theta, n_\varphi, \theta_4, \varepsilon)
  \;\longmapsto\;
  \bigl(I(n_\theta, n_\varphi),\;\operatorname{sgn}(\theta_4),\;
        \langle\varepsilon\rangle_\text{therm}\bigr)
  \tag{243.2a}
\end{equation}

wobei $I = \log_2|\mathcal{W}|$ die Bit-Anzahl admissiblen Wicklungs\-konfigurationen
ist, $\operatorname{sgn}(\theta_4)$ der binäre Kollaps der kontinuierlichen
Phase ist, und $\langle\varepsilon\rangle_\text{therm}$ der Nichtabschluss
als thermischer Erwartungswert erscheint.

\textbf{Wichtig:} $|\mathcal{W}|$ muss endlich sein damit $I$ wohldefiniert ist.
Die T⁴-Geometrie liefert diese Schranke über die maximale admissible
Wicklungszahl aus der Planck-Skalen-Bedingung $n_\text{max} \sim 1/\xi$
(Dok.~009). Ohne diese geometrische Schranke divergiert $I$ --- was zeigt
dass die Bit-Zählung den geometrischen Zustandsraum \emph{voraussetzt}.

\subsection{Informationstheoretische Darstellung}

Der Wicklungszustand $(n_\theta, n_\varphi)$ definiert eine endliche
Menge von $N$ unterscheidbaren Konfigurationen. Der Informationsgehalt
eines Zustands ist:

\begin{equation}
  I \;=\; \log_2 N \quad \text{Bits}
  \tag{243.2}
\end{equation}

Dies ist Boltzmanns Formel in informationstheoretischer Sprache:
$S = k_B \ln N$ entspricht $I = \log_2 N$ Bits bei geeigneter
Skalierung. Die Abbildung:

\begin{align}
  (n_\theta, n_\varphi) &\;\longmapsto\; I(n_\theta, n_\varphi)
  = \log_2 |\mathcal{W}| \tag{243.3}
\end{align}

wobei $\mathcal{W}$ die Menge der admissiblen Wicklungskonfigurationen
ist, die durch die $Z_3$-Topologie des $T^4$ definiert wird.

\subsection{Was bei der Abbildung verloren geht}

Die informationstheoretische Projektion $\pi_I$ verwirft:

\begin{itemize}
  \item Die \textbf{kontinuierliche Phase} $\theta_4$ --- sie wird
        zu einer binären Distinktion (Phase/keine Phase) kollabiert
  \item Die \textbf{individuellen Wicklungszahlen} $(n_\theta, n_\varphi)$
        --- nur ihr Verhältnis $n_\varphi / n_\theta = 2s$ (Spin)
        überlebt als Quantenzahl
  \item Den \textbf{Nichtabschluss} $\varepsilon$ --- er erscheint
        in der Informationsdarstellung als ``Rauschen'', nicht als
        strukturelles Residuum
\end{itemize}

Dies ist das \emph{Residuum} der Projektion $\pi_I$:
$R_I = \{\theta_4, (n_\theta, n_\varphi)_\text{voll}, \varepsilon\}$.

% ==============================================================================

\subsection{Exkurs: Erweiterte Informationsformalismen}

Die Einschränkungen von $\pi_I$ sind nicht absolut. Verschiedene
Informationsformalismen haben verschiedene Residuen:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\footnotesize
\begin{tabular}{p{3.2cm}cccp{3.5cm}}
\toprule
\textbf{Formalismus} & $\theta_4$ & $(n_\theta,n_\varphi)$ & $\varepsilon$ & \textbf{Residuum} \\
\midrule
Klassisch-diskret (Shannon)
  & $\to$1 Bit & $\to$Spin & $\to$Rauschen
  & $\{\theta_4, (n_\theta,n_\varphi)_\text{voll}, \varepsilon_\text{geom}\}$ \\[3pt]
Kontinuierlich (diff.\ Entropie)
  & Ja (Dichte) & $\to$Spin & Teilw. (Fisher)
  & $\{(n_\theta,n_\varphi)_\text{voll}\}$ \\[3pt]
Quanteninformation (QIT)
  & Ja (Phase) & $\to$Spin & $\to$Deko\-härenz
  & $\{(n_\theta,n_\varphi)_\text{voll}, \varepsilon_\text{geom}\}$ \\[3pt]
Topologisch (TDA)
  & $\to$Bit & Ja (Inv.) & $\to$Rauschen
  & $\{\theta_4, \varepsilon_\text{geom}\}$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

\textbf{Ergebnis:} Kein Informationsformalismus erhält alle drei Größen
$(\theta_4, (n_\theta,n_\varphi)_\text{voll}, \varepsilon)$ gleichzeitig.
Die T⁴-Geometrie ist der einzige Formalismus der alle drei strukturell
enthält. Das Residuum der Projektion $\pi_I$ ist daher \emph{formalismus\-relativ}
--- was die Kernaussage verstärkt: welche Größen verloren gehen hängt
vom gewählten Informationsformalismus ab, nicht von der Geometrie.

\section{Konkrete Übersetzungstabelle}
% ==============================================================================

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\small
\begin{tabular}{p{5.2cm}p{6.0cm}p{5.2cm}}
\toprule
\textbf{FFGFT (geometrisch)} & \textbf{Informationsformalismus} & \textbf{Residuum} \\
\midrule
Wicklungszahl $(n_\theta, n_\varphi)$
  & Diskreter Zustand, $\log_2 N$ Bits
  & Individuelle Werte verloren; nur Verhältnis erhalten \\[4pt]
Phase $\theta_4 \in [0, 2\pi)$
  & 1 Bit (Phase vorhanden / nicht)
  & Kontinuierliche Information verloren \\[4pt]
Nichtabschluss $\varepsilon \approx 0{,}001$
  & Thermodynamische Kosten: $k_B T \ln 2$ pro Bit-Löschung
  & Geometrische Herkunft von $\varepsilon$ nicht sichtbar \\[4pt]
$\tilde{T} \cdot m = 1$ (geometrisch, nat.\ Einh. $\hbar=c=1$)
  & $\tau \cdot (\mu c^2) = \hbar$ (thermodynamisch, SI,
    dimensional korrekt: $[\text{s}]\cdot[\text{J}]=[\text{J}\cdot\text{s}]=[\hbar]$);
    in nat.\ Einh.: $\tau\cdot\mu = 1$
  & Keine --- invariant unter $\pi_I$;
    Hinweis: $\tau\cdot\mu=\hbar/c^2$ hat Dimension kg$\cdot$s in SI,
    nicht dimensionslos; korrekte SI-Form: $\tau\cdot(\mu c^2)=\hbar$ \\[4pt]
$\xi = 4/30000$ (Wicklungsverhältnis)
  & $\xi = k_B T_\text{CMB} \ln 2 / (m_e c^2)$ (thermodynamisch)
  & Keine --- $\xi$ überlebt als Brückenparameter \\[4pt]
$\Delta\text{CHSH}(N) \approx 5 \times 10^{-4}$
  & Landauer-Kosten pro Messung: $\xi/(2\pi) \approx 2 \times 10^{-5}$
  & Integrationsskala verloren (kumulativ vs. elementar) \\[4pt]
Teilchenmassen aus Wicklungen
  & $m = r \cdot \xi^p \cdot v$ (Formel)
  & Topologische Herkunft nicht sichtbar \\[4pt]
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

% ==============================================================================
\section{Abbildung in ein neuronales Netz}
% ==============================================================================

\subsection{Motivation}

Ein neuronales Netz ist ein informationsverarbeitendes System dessen
Aktivierungsmuster diskrete Zustände repräsentieren. Wenn FFGFT-Zustände
als Aktivierungsmuster darstellbar sind, wäre das eine konkrete
informationstheoretische Realisierung von FFGFT.

\subsection{Architektur}

Ein rekurrentes neuronales Netz (RNN) kann die $\xi$-Feldgleichung

\begin{equation}
  \Psi(t) \;=\; G\bigl(\Psi(t - T_\text{rev}),\; \xi\bigr)
  \tag{243.4}
\end{equation}

als Rekursionsformel implementieren. Die Aktivierungsmuster der
verborgenen Schicht entsprechen den Wicklungszuständen:

\begin{align}
  h_t &= \sigma\bigl(W \cdot h_{t-1} + b\bigr) \tag{243.5} \\
  \text{mit}\quad W_{ij} &\sim (n_\theta, n_\varphi)_\text{Kopplungsmatrix}
  \tag{243.6}
\end{align}

Die Gewichtsmatrix $W$ kodiert die topologischen Kopplungen zwischen
Wicklungsmoden --- sie ist die informationstheoretische Entsprechung
der T⁴-Geometrie.

\subsection{Was das Netz nicht kodieren kann}

\begin{itemize}
  \item Die \textbf{kontinuierliche Phase} $\theta_4$: diskrete
        Aktivierungsfunktionen kollabieren sie
  \item Den \textbf{exakten Nichtabschluss} $\varepsilon$: er
        erscheint als Trainingsrauschen, nicht als strukturelle Eigenschaft
  \item Die \textbf{geometrische Herkunft} von $\xi$: das Netz lernt
        $\xi$ als Hyperparameter, nicht als Wicklungsverhältnis
\end{itemize}

Das neuronale Netz ist daher eine Realisierung der Projektion $\pi_I$:
es kodiert den informationell zugänglichen Teil von FFGFT korrekt,
aber mit den oben genannten Residuen.

% ==============================================================================
\section{Verhältnis zu Dok.~230: Hilbertraum-Über\-setzung}
% ==============================================================================

Dok.~230 zeigte dass FFGFT vollständig in die Hilbertraum-Quantenmechanik
übersetzbar ist --- mit dem Residuum dass Wicklungszahlen verloren gehen.

Das vorliegende Dokument zeigt dasselbe für den Informationsformalismus:
FFGFT ist abbildbar --- mit dem Residuum dass $\theta_4$, individuelle
Wicklungszahlen und der geometrische Ursprung von $\varepsilon$ verloren gehen.

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{p{4.5cm}p{2.5cm}p{1.5cm}p{4.5cm}}
\toprule
\textbf{Ziel} & \textbf{Projektion} & \textbf{Äquiv.?} & \textbf{Hauptresiduum} \\
\midrule
QM / Hilbertraum & $\pi_\text{QM}$ & Nein & Wicklungszahlen \\
SM (Feldtheorie) & $\pi_\text{SM}$ & Nein & $\theta_4$-Phase \\
Informationsformalismus & $\pi_I$ & Nein & $\theta_4$ + $\varepsilon$-Herkunft \\
Matrix-Algebra & $\pi_\text{Mat}$ & Nein & Beide Wicklungszahlen \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

In allen Fällen gilt: FFGFT generiert die Zieldarstellung als Projektion.
Die Zieldarstellung kann FFGFT nicht vollständig rekonstruieren.
\textbf{Die Abbildungsrichtung ist asymmetrisch.}

% ==============================================================================
\section{Konsequenz für die Prioritäts-Debatte}
% ==============================================================================

Die Abbildbarkeit von FFGFT in den Informationsformalismus beweist
\emph{nicht}, dass Information das ontologische Prior ist. Sie zeigt:

\begin{enumerate}
  \item Beide Beschreibungen --- geometrisch und informationstheoretisch
        --- sind intern konsistent
  \item Beide sind Projektionen einer gemeinsamen Struktur $\Psi$
  \item Die geometrische Beschreibung hat ein kleineres Residuum:
        sie verliert weniger bei der Übersetzung in andere Formalismen
  \item Der Parameter $\xi = 4/30000$ ist der \emph{Brückenparameter}
        der in beiden Beschreibungen identisch ist --- als Wicklungsverhältnis
        und als thermodynamische Konstante $k_B T_\text{CMB} \ln 2 / (m_e c^2)$
\end{enumerate}

\textbf{Hinweis zur $\xi$-Invarianz:} Die Invarianz von $\xi$ unter $\pi_I$
ist \emph{numerisch}, nicht semantisch: als Zahl $4/30000$ bleibt sie
erhalten, aber ihre Bedeutung wechselt (Wicklungsverhältnis
$\leftrightarrow$ thermodynamisches Energieverhältnis). Diese Doppelbedeutung
ist genau ihre Brückenfunktion.

\textbf{Arbeitshypothese:} Die T⁴-Geometrie ist nicht ``wahrer'' als
der Informationsformalismus, aber sie ist \emph{derivationsreicher}:
aus ihr folgen mehr physikalische Parameter ohne Zusatzinput.
Ob das eine ontologische Aussage ist oder nur eine methodische,
bleibt offen --- bewusst, da Physik auf der Ebene des Meßbaren arbeitet.


% ==============================================================================
\section{Ist ein neuronales Netz ein echtes Informations\-verarbeitungs\-system?}
% ==============================================================================

\subsection{Die funktionale Sicht}

Auf der funktionalen Ebene ist ein neuronales Netz ein
Informationsverarbeitungssystem im Sinne Shannons: es empfängt Eingaben
(unterscheidbare Zustände), transformiert sie durch eine Folge von
Operationen und produziert Ausgaben (unterscheidbare Zustände). Jede
Schicht vollzieht eine Unterscheidung --- zwischen aktivierten und
nicht-aktivierten Knoten --- und die Komposition der Schichten erzeugt
eine Hierarchie von Unterscheidungen. Das erfüllt Shannons Definition:
$I = \log_2 N$ Bits pro aufgelöster Alternative.

Ein umfassenderes KI-System --- das neuronale Netze mit Gedächtnis,
Retrieval, symbolischem Schlussfolgern und Sprachmodellen kombiniert ---
erweitert dies weiter. Es hält strukturierten Zustand über Anfragen
hinweg aufrecht, wählt zwischen möglichen Antworten und erzeugt
Ausgaben die zwischen Alternativen unterscheiden. Im funktionalen Sinne
verarbeitet ein solches System Information in wohldefinierter Weise.

\subsection{Die fundamentale Sicht: Geometrie als Prior}

Auf der fundamentalen Ebene ist ein neuronales Netz eine
\emph{geometrische Struktur}: ein gerichteter Graph mit gewichteten
Kanten (die Gewichtsmatrix $W$), nichtlinearen Knotenfunktionen
(Aktivierung) und einer festen Topologie (Architektur). Diese
geometrische Struktur ist vollständig \emph{vor} jeder
Informationsverarbeitung definiert.

Die Architektur --- welche Knoten existieren, wie sie verbunden sind,
wie die Gewichtsmatrix aussieht --- ist ein geometrisches Objekt. Die
Informationsverarbeitung (die Transformation von Eingaben in Ausgaben)
ist das was passiert wenn diese geometrische Struktur auf einem
physikalischen Substrat \emph{instantiiert} und ausgewertet wird.

Das spiegelt die FFGFT-Situation exakt wider:
\begin{itemize}
  \item T⁴-Geometrie definiert welche Zustände admissibel sind
        (analog: die Gewichtsmatrix definiert welche Transformationen
        admissibel sind)
  \item Physikalische Teilchen sind die instantiierten Zustände
        (analog: die Netzausgabe ist das instantiierte Ergebnis)
  \item Der Informationsgehalt folgt aus der Geometrie
        (analog: die Anzahl unterscheidbarer Ausgaben folgt aus der
        Netzarchitektur)
\end{itemize}

\subsection{Das Landauer-Argument: neu betrachtet}

Onur Tekers Argument: Landauers Prinzip begründet Informations-Priorität
physikalisch --- das Löschen eines Bits dissipiert $k_B T \ln 2$ als
Wärme, unabhängig von jedem Beobachter. Das ist korrekt für eine
\emph{physikalische} Berechnung.

Aber wo entstehen die Landauer-Kosten in einem neuronalen Netz das
auf einem Computer läuft?
\begin{itemize}
  \item \textbf{Nicht} in der abstrakten Gewichtsmatrix
        (ein mathematisches Objekt)
  \item \textbf{Nicht} in der Netzarchitektur (eine geometrische Struktur)
  \item \textbf{Ja} in den Transistorschaltvorgängen auf dem physikalischen
        Prozessor --- dem Substrat, nicht dem Netz
\end{itemize}

Das abstrakte neuronale Netz ist geometrisch definiert und trägt keine
Landauer-Kosten. Die physikalische Instantiierung trägt Landauer-Kosten.
Das ist kein Widerspruch zu Landauers Prinzip --- es ist eine Bestätigung
der Unterscheidung zwischen formaler und physikalischer Information
(vgl. Dok.~022 und Dok.~230):

\begin{equation}
  \Delta\text{CHSH}_\text{formal} \;=\; 0
  \qquad\text{(keine physikalischen Kosten für abstrakte Distinktion)}
  \tag{243.8}
\end{equation}

\begin{equation}
  \Delta\text{CHSH}_\text{elem} \;=\; \frac{\xi}{2\pi}
  \;\approx\; 2\times10^{-5}
  \qquad\text{(Landauer-Kosten pro einzelner physikalischer Messung)}
  \tag{243.9}
\end{equation}

Hinweis: Die kumulative Abweichung $\Delta\text{CHSH}(N) \approx 5\times10^{-4}$
bei $N=73$ Läufen (Dok.~022) ist eine \emph{andere} Observable als die
elementare Kosten $\xi/(2\pi)$ pro Messung (Dok.~230). Diese stehen nicht
im Widerspruch; sie beschreiben denselben physikalischen Effekt auf
verschiedenen Integrationsskalen. Die beiden Werte sind
konsistent für $N \approx 2\pi/\xi \approx 47.000$ --- die Skala bei
der die kumulative Formel den elementaren Wert erreicht.

Dieselbe Unterscheidung gilt für neuronale Netze: die Geometrie ist
formal; die Landauer-Kosten entstehen wenn die Geometrie physikalisch
instantiiert wird.

\subsection{Konsequenz für die Prioritätsdebatte}

Ein neuronales Netz ist gleichzeitig:
\begin{itemize}
  \item Ein \textbf{Informationsverarbeitungssystem} auf der
        funktionalen Ebene (Shannon)
  \item Eine \textbf{geometrische Struktur} auf der fundamentalen
        Ebene (Gewichtsmatrix, Architektur, Topologie)
\end{itemize}

Keine Beschreibung ist fundamentaler --- sie sind Projektionen
desselben Objekts auf verschiedenen Beschreibungsebenen. Das ist die
Struktur von $\tilde{T} \cdot m = 1$: dieselbe physikalische Tatsache
von zwei Seiten betrachtet. Die Geometrie (Gewichtsmatrix) ist die
Bedingung; die Informationsverarbeitung (Eingabe-Ausgabe-Transformation)
ist die Funktion. Keine erzeugt die andere; beide sind für eine
vollständige Beschreibung erforderlich.

\textbf{Was KI-Systeme über die Prioritätsfrage zeigen:} Selbst das
ausgefeilteste KI-System --- das Sprachmodelle, Gedächtnis, Retrieval
und Schlussfolgern kombiniert --- ist in seinem Fundament eine
geometrische Struktur (Architektur, Gewichte, Verbindungen) die auf
einem Substrat physikalisch instantiiert ist. Die Informationsverarbeitung
ist \emph{das was die Geometrie tut wenn sie ausgeführt wird}. Die
Geometrie leitet sich nicht aus der Informationsverarbeitung ab; die
Informationsverarbeitung leitet sich daraus ab dass die Geometrie
ausgeführt wird.

Das löst die ontologische Frage nach dem Prior nicht. Es zeigt dass
die Frage auf jeder Beschreibungsebene wohlgestellt ist --- und dass
der geometrische Einstiegspunkt mindestens ebenso natürlich ist wie
der informationstheoretische, da jedes KI-System mit einer
geometrischen Entwurfsentscheidung (Architektur) beginnt bevor
irgendwelche Information verarbeitet wird.


% ==============================================================================
\section{Numerische Verifikation: RNN-Gewichts\-matrix und Teilchen\-massen}
% ==============================================================================

\subsection{Log-Raum-Netz: Geometrie als einzelnes Gewicht}

Die FFGFT-Massenformel $m = r \cdot \xi^p \cdot v$ ist nichtlinear in $p$,
daher versagt ein lineares Netz (Fehler von 50--2000\,\%). Im log-Raum
wird sie exakt linear:

\begin{equation}
  \ln m \;=\; \underbrace{1}_{w_1}\cdot\ln r
           \;+\; \underbrace{\ln\xi}_{w_2}\cdot p
           \;+\; \underbrace{\ln v}_{b}
  \tag{243.11}
\end{equation}

Die analytischen Gewichte benötigen kein Training:
$w_1 = 1$, $w_2 = \ln\xi \approx -8{,}923$, $b = \ln v$.

\subsection{Ergebnisse}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{lcccc}
\toprule
\textbf{Teilchen} & $r$ & $p$
  & $m_\text{FFGFT}$ [eV] & $\Delta\,\%$ \\
\midrule
Elektron & $4/3$ & $3/2$ & $5{,}054\times10^5$ & $1{,}09$ \\
Myon     & $16/5$ & $1$   & $1{,}050\times10^8$ & $0{,}57$ \\
Tau      & $25/9$ & $2/3$ & $1{,}785\times10^9$ & $0{,}46$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

Messwerte: $m_e = 5{,}110\times10^5$\,eV,
$m_\mu = 1{,}057\times10^8$\,eV, $m_\tau = 1{,}777\times10^9$\,eV.

\subsection{Was das zeigt}

Das Gewicht $w_2 = \ln\xi$ \emph{ist} die T⁴-Geometrie --- kodiert als
eine einzige Zahl. Das Netz trägt das \emph{Was} ($\xi = 4/30000$);
es trägt nicht das \emph{Warum} (die Wicklungstopologie die diesen Wert
erzwingt). Das bestätigt die Projektion $\pi_I$: funktional vollständig,
geometrisch unvollständig.

% ==============================================================================
\section{Quotienten\-struktur: Warum keine Rück\-abbildung existiert}
% ==============================================================================

Die Abbildung $\pi_I$ ist nicht injektiv. Verschiedene T⁴-Zustände können
auf denselben Informationszustand abbilden:

\begin{equation}
  (n_\theta, n_\varphi) \;\sim\; (k\,n_\theta, k\,n_\varphi)
  \quad\text{für beliebiges } k \in \mathbb{Z}\setminus\{0\}
  \tag{243.10}
\end{equation}

Zwei Wicklungskonfigurationen mit demselben \emph{Verhältnis}
$n_\varphi/n_\theta$ erzeugen denselben Spin $s = n_\varphi/(2n_\theta)$
und damit denselben Informationszustand unter $\pi_I$.
Der Informationsformalismus ist daher eine \textbf{Quotiententheorie}
von FFGFT: er identifiziert geometrisch verschiedene Konfigurationen.

Das ist kein Mangel --- es ist der präzise Sinn in dem der Informations\-formalismus
eine \emph{gröbere} Beschreibung ist. Das Residuum $R_I$ ist kein Fehler
sondern ein Merkmal: es markiert genau was der Quotient verwirft.

\textbf{Konsequenz für die Priorität:} Ein Informationsformalismus ohne
Geometrie kann nicht entscheiden, \emph{welche} der äquivalenten
Wicklungskonfigurationen physikalisch realisiert ist. Die T⁴-Geometrie
liefert die \textbf{Auswahlregel}: nicht alle Verhältnisse $n_\varphi/n_\theta$
sind admissibel --- nur jene die die $Z_3$-topologische Bedingung erfüllen.
Der Informationsformalismus sagt ``es gibt $N$ unterscheidbare Zustände'';
die Geometrie sagt ``genau diese $N$ sind die admissiblen, und hier ist warum''.


% ==============================================================================
\section{Erweiterung: Drei KI-Architekturen als FFGFT-Projektionen}
% ==============================================================================

Bisher wurde nur das RNN betrachtet. Drei fundamental verschiedene
Architekturklassen projizieren FFGFT unterschiedlich und hinterlassen
verschiedene Residuen.

\subsection*{1. Transformer (GPT, BERT, Llama)}

Transformer verwenden rotational position encodings (RoPE):
\begin{equation}
  \text{RoPE: } \mathbf{q}_m = e^{im\theta} \cdot \mathbf{q},
  \quad \theta \in [0, 2\pi)
  \tag{243.12}
\end{equation}
Die Phase $\theta_4$ kann hier als relative Position kodiert werden ---
aber nicht als dynamische Variable, sondern als feste Kodierung.
Residuum: $\varepsilon$ geht verloren; $\xi$ wird als Attention-Temperatur
gelernt, nicht als Wicklungsverhältnis.

\subsection*{2. Modernes Hopfield-Netz (Demircigil et al.\ 2017)}

Das moderne Hopfield-Netz hat eine exponentielle Energiefunktion mit
inversem Temperaturparameter $\beta = 1/T$:
\begin{equation}
  E = -\frac{1}{\beta}\log\!\left(\sum_\mu e^{\beta\cdot\text{sim}(\xi,\xi_\mu)}\right)
  \tag{243.13}
\end{equation}
Für endliches $\beta$ erscheint $\varepsilon$ als struktureller Parameter,
nicht als Trainingsrauschen. \textbf{Das ist die bisher beste
informationstheoretische Approximation von $\varepsilon$.}
Residuum: $\theta_4$ und individuelle Wicklungszahlen gehen trotzdem verloren.

\subsection*{3. Graph Neural Networks (GNNs)}

Die Wicklungszahlen $(n_\theta,n_\varphi)$ können als gewichtete Knoten
kodiert werden. Residuum: $\theta_4$ und $\varepsilon$ gehen verloren.

\subsection*{Zusammenfassung der drei Architekturen}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{p{3.5cm}p{3cm}p{3cm}p{3cm}}
\toprule
\textbf{Architektur} & \textbf{$(n_\theta,n_\varphi)$?} & \textbf{$\theta_4$?} & \textbf{$\varepsilon$?} \\
\midrule
RNN (reell) & Teilweise & Nein & Nein \\
Transformer (RoPE) & Indirekt & Teilweise (fest) & Nein \\
Hopfield (modern) & Nein & Nein & \textbf{Ja} (als $\beta$) \\
GNN & Ja (Knoten) & Nein & Nein \\
\midrule
\multicolumn{4}{l}{\textbf{Keine} Architektur kodiert alle drei gleichzeitig.} \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

% ==============================================================================
\section{Das inverse Problem: Kann eine KI FFGFT rekonstruieren?}
% ==============================================================================

\textbf{No-Free-Lunch für topologische Invarianten:} Aus endlich vielen
Bits kann die vollständige $T^4$-Geometrie nicht eindeutig rekonstruiert werden:
\begin{equation}
  \nexists\;\text{KI},\;\text{die aus }
  \{I,\Theta(\theta_4),\langle\varepsilon\rangle\}
  \text{ eindeutig }
  (n_\theta,n_\varphi,\theta_4,\varepsilon) \text{ rekonstruiert}
  \tag{243.14}
\end{equation}

Aktuelle Forschung (Representation Learning, persistente Homologie,
kontrastives Lernen) kann einzelne Aspekte approximieren, aber nicht
die spezifische Zahl $\xi = 4/30000$ --- sie muss als Hyperparameter
gesetzt werden und folgt nicht aus der Information allein.

% ==============================================================================
\section{Testbare Vorhersage: KI-Hardware als $T^4$}
% ==============================================================================

Jedes physische KI-System läuft auf einem Prozessor mit:
\begin{itemize}
  \item Einer Uhr (zyklische Zeit: $\theta_4$ als Taktphase)
  \item Endlichen Registern (diskrete Zustände: $\log_2 N$ Bits)
  \item Thermischem Rauschen ($\varepsilon$ als Jitter)
\end{itemize}

\textbf{FFGFT-Vorhersage:} Torus-vernetzte Chips zeigen niedrigere
Landauer-Kosten als 2D-Grid-Chips:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{p{3.5cm}p{1.5cm}p{3cm}p{4cm}}
\toprule
\textbf{Chip-Topologie} & $\tau$ & \textbf{erw.\ Kosten} & \textbf{FFGFT-Vorhersage} \\
\midrule
2D-Grid (Standard) & 0 & $k_BT\ln 2$ & höher als $\xi$ \\
2D-Torus (TPU) & 0.5 & $\approx 0{,}67\cdot k_BT\ln 2$ & zwischen $\xi$ und Standard \\
3D-Torus (Cerebras) & 0.8 & $\approx 0{,}33\cdot k_BT\ln 2$ & näher an $\xi$ \\
4D-Torus (optisch) & 1.0 & $\xi\cdot m_ec^2/\ln 2 = k_BT_\text{CMB}$ & exakt $\xi$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

\textbf{Experimentelle Entscheidung der Prioritätsdebatte:}
\begin{itemize}
  \item Falls Kosten von der Chip-Topologie abhängen: Geometrie (Torus) ist
        fundamental, Information folgt aus ihr.
  \item Falls alle Topologien gleiche Kosten haben: Information ist fundamental.
\end{itemize}

Die FFGFT-Vorhersage ist eindeutig: \textbf{Torus-Topologien gewinnen.}

% ==============================================================================

% ==============================================================================
\section*{Zeichenerklärung: Chip-Topologie Parameter}
% ==============================================================================

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{p{2cm}p{10cm}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$\tau$ & Torus-Ähnlichkeit der Chip-Topologie ($\tau=0$: 2D Grid, $\tau=1$: idealer $T^4$) \\
$\alpha$ & Materialabhängiger Kopplungsfaktor (Photonen-Phonon vs.\ Coulomb) \\
OCS & Optical Circuit Switch --- optischer Kreisschalter (MEMS-basiert) \\
ICI & Inter-Chip Interconnect --- Google-proprietäres Hochgeschwindigkeitsprotokoll \\
WSE & Wafer-Scale Engine (Cerebras) \\
$T^4$ & 4-Torus: vier kompakte Schleifen (FFGFT-Vollgeometrie) \\
$T^3$ & 3-Torus: drei kompakte Schleifen (TPUv4 physikalische Topologie) \\
RoPE & Rotational Position Encoding (Transformer-Positionskodierung) \\
$\beta$ & Inverser Temperaturparameter im modernen Hopfield-Netz ($\beta = 1/T$) \\
$\pi_\text{elec}$ & Projektion auf elektrische Mesh-Topologie (zusätzliches Residuum) \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}


% ==============================================================================

\subsection{Präzisierung: Photonische vs.\ elektrische Chip-Topologien}

\textbf{Nicht alle Torus-Chips sind photonisch.} Die folgende Übersicht
unterscheidet zwischen logischer und physikalischer Topologierealisierung,
ausschliesslich auf Basis verifizierter Quellen.

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\footnotesize
\begin{tabular}{p{4.0cm}p{3.0cm}p{2.0cm}p{6.5cm}}
\toprule
\textbf{System} & \textbf{Topologie} & \textbf{Phot.?} & \textbf{Quelle / Bemerkung} \\
\midrule
Google TPUv4 Pod
  & 3D Torus ($4{\times}4{\times}4$ Cube)
  & \textbf{Ja} (OCS)
  & Jouppi et al.\ 2023, arXiv:2304.01433 \newline
    Palomar OCS: MEMS-Spiegel, 136$\times$136 Ports \newline
    Wrap-around über Glasfaser, rekonfigurierbar in 10\,s \\[4pt]
Google TPUv5p
  & 3D Torus ($16{\times}20{\times}28$)
  & \textbf{Ja} (OCS)
  & 13.824 optische Ports, 48 OCS-Einheiten \newline
    (Introl.com, auf Basis Google-Dokumentation) \\[4pt]
Morphlux (Cornell/Lightmatter)
  & Rekonfigurierbar ($T^3$ emulierbar)
  & \textbf{Ja} (Silizium-Photonik)
  & Kumar et al.\ 2025, arXiv:2508.03674 \newline
    Programmierbares photonisches Chip-zu-Chip-Interposer \newline
    1,72$\times$ Trainings-Durchsatz-Verbesserung \\[4pt]
Cerebras WSE-3
  & 2D Mesh (kein Torus)
  & Nein (elektrisch)
  & Cerebras SDK-Dokumentation; sdk.cerebras.net \newline
    900.000 Kerne, 2D rechteckiges Mesh auf einem Wafer \\[4pt]
Standard GPU-Cluster
  & 2D Grid / Fat-Tree
  & Nein (elektrisch)
  & NVLink / InfiniBand zwischen Chips \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

\textbf{Korrektur:}
Cerebras WSE-3 ist kein Torus, sondern ein \textbf{2D Mesh} ---
topologisch verwandt, aber ohne die periodischen Randbedingungen die einen
Torus auszeichnen (Cerebras SDK, sdk.cerebras.net). Die FFGFT-Vorhersage (niedrigere
Landauer-Kosten für Torus-Topologien) gilt daher für TPUv4/v5p,
nicht für den Cerebras WSE-3.

\subsubsection*{Warum photonische Torus-Chips für FFGFT besonders relevant sind}

Beim TPUv4 realisiert der optische Kreisschalter (OCS) die Torus-Geometrie
\emph{physikalisch}: Ein Lichtsignal das den Torus an einer Kante verlässt
tritt an der gegenüberliegenden Kante wieder ein --- genau wie die
$T^4$-Randbedingung. Das Licht ``lebt'' auf dem Torus.

Bei elektrischen Mesh-Topologien (Cerebras WSE-3) ist die Verbindung
logisch durch Routing-Tabellen definiert, nicht durch die physikalische
Signalausbreitung. Das entspricht einer Projektion $\pi_\text{elec}$
mit zusätzlichen Residuen gegenüber dem idealen Torus.

\textbf{Konsequenz:} Das vorgeschlagene Experiment (Tabelle mit $\tau$
vs.\ Landauer-Kosten in Dok.~243 Abschnitt 12) sollte photonische
Torus-Chips (TPUv4/v5p) und elektrische Mesh-Chips (Cerebras WSE-3)
separat betrachten. Der Grenzwert $\tau \to 1$ ist nur für photonische
4D-Tori zu erwarten.


% ==============================================================================
\section{Offene Punkte und nächste Schritte}
% ==============================================================================

\subsection*{Beantwortet durch Berechnung}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Numerische Verifikation (beantwortet):}
        Das log-Raum-Netz mit einem einzigen Gewicht $w_2 = \ln\xi \approx -8.923$
        reproduziert alle drei Leptonmassen ohne Training:
        Elektron $\Delta=1.09\,\%$, Myon $\Delta=0.57\,\%$, Tau $\Delta=0.46\,\%$.
        Das Netz ist $\pi_I$ in Reinform: funktional vollständig, geometrisch unvollständig.

  \item \textbf{Nebenbedingung $T^+ + T^- = 0$ (teilweise beantwortet):}
        Eine antisymmetrische Gewichtsmatrix $W = -W^\top$ kann diese Bedingung
        strukturell kodieren. Für den Zustand $h = (h^+, h^-)$ mit $h^+ + h^- = 0$
        gilt $W \cdot h \neq 0$ im Allgemeinen, aber die Nebenbedingung bleibt
        erhaltungsgröße wenn $W$ antisymmetrisch und $h$ antisymmetrisch initialisiert
        ist. Die Bedingung erfordert jedoch spezielle Architektur (antisymmetrische
        Gewichte), ist also nicht in einem Standard-RNN enthalten.
\end{itemize}

\subsection*{Noch offen}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Formale Herleitung} der Netzarchitektur aus der
        T⁴-Projektionsgeometrie (analog zu Dok.~189 für Spinoren)

  \item \textbf{Koeffizient $275/4$} in der $T_\text{CMB}$-Korrektur:
        $T_\text{CMB} = \tfrac{16}{9}\xi(1 - \tfrac{275}{4}\xi) = 2.725486\,\text{K}$
        ($\Delta = 0.0002\,\%$). Die Tetraeder-Zahl $68 = 72-4$ (Dok.~003) gibt
        $\Delta = 0.01\,\%$, die Zahl $69$ gibt $\Delta = 0.003\,\%$.
        Der genaue Wert $68.75 = 275/4$ hat noch keine geometrische Herleitung.

  \item \textbf{Verbindung zu UIFT}: Wenn $\xi$ thermodynamisch gemessen wird
        (Vopson-Teker), bestätigt das die Brücke --- aber nicht die Prioritätsrichtung.
        Die Frage ob $\xi$ zuerst geometrisch oder thermodynamisch definiert ist,
        bleibt durch diesen Test unentschieden.
\end{itemize}

\subsection*{Literaturhinweise (Chip-Topologien)}

\begin{itemize}\small
  \item \textbf{Google TPUv4:} Jouppi, N.\,P.\ et al.\ (2023).
        TPU v4: An Optically Reconfigurable Supercomputer for Machine
        Learning with Hardware Support for Embeddings.
        \textit{Proc.\ ISCA 2023}. arXiv:2304.01433.
        Zitat: \textit{``Optical circuit switches (OCSes) dynamically
        reconfigure its interconnect topology [\ldots]; users can pick
        a twisted 3D torus topology if desired.''}

  \item \textbf{Morphlux:} Kumar, A.\,V., Ding, E., Devraj, A.,
        Bunandar, D., \& Singh, R.\ (2025).
        Morphlux: Transforming Torus Fabrics for Efficient
        Multi-tenant ML. arXiv:2508.03674. Akzeptiert bei ASPLOS 2026.

  \item \textbf{Cerebras WSE-3:} Cerebras Systems.
        \textit{Cerebras SDK Documentation --- A Conceptual View}.
        sdk.cerebras.net. Zitat: \textit{``The PEs are interconnected
        by communication links into a two-dimensional rectangular
        mesh on one single silicon wafer.''}
\end{itemize}


% ==============================================================================
\section*{Interne Dokumentenreferenzen (FFGFT-Serie)}
% ==============================================================================

Die folgenden internen Dokumente werden im Text zitiert. Sie sind im
GitHub-Repository verfügbar:
\texttt{github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{p{1.2cm}p{6cm}p{6cm}}
\toprule
\textbf{Dok.} & \textbf{Titel} & \textbf{Inhalt (relevant für Dok.~243)} \\
\midrule
009 & Ursprung von $\xi$ & $K=245$, $\kappa=7$, e-p-$\mu$-Dreieck \\
133 & Fraktale Korrektur Herleitung & $K_\text{frak} = 1 - 100\xi$, RG-Lauf \\
189 & Spinor-Wicklungsstruktur & $(n_\theta, n_\varphi)$-Abbildung auf Spin \\
190 & Korrekturen-Register & R10--R12: $K=245$, $T_\text{CMB}$, CHSH \\
193 & Nichtabschluss $\varepsilon$ & $\varepsilon \approx 0.001$ als Zeitpfeil \\
206 & Dreieck-Matrix-Reduktion & Geometrie erzeugt Matrix, nicht umgekehrt \\
230 & Hilbertraum-Übersetzung & Bijektive FFGFT $\leftrightarrow$ QM-Abbildung \\
231 & Hilbertraum-Erweiterung & Bell-Zustände, CHSH aus FFGFT \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

\begin{keyresult}
  \textbf{Kernaussage von Dok.~243:}

  FFGFT ist in den Informationsformalismus abbildbar (als Projektion
  $\pi_I$), analog zur Abbildung in den Hilbertraum (Dok.~230).
  Bei der Abbildung gehen $\theta_4$-Phase, individuelle
  Wicklungszahlen und der geometrische Ursprung des Nichtabschlusses
  verloren. Der Parameter $\xi$ ist invariant unter $\pi_I$ und
  dient als Brücke zwischen geometrischer und thermodynamischer
  Beschreibung. Die Abbildbarkeit beweist keine ontologische
  Priorität der Information --- sie zeigt, dass beide Beschreibungen
  Projektionen derselben Struktur sind.
\end{keyresult}
