\section*{Dok.\ 253 — \texorpdfstring{$\xi$}{xi} und Zahlenraumabhängigkeit bei der Faktorisierung}
\addcontentsline{toc}{section}{Dok.\ 253 — xi und Zahlenraumabhängigkeit}

\begin{abstract}
Arbeitsdokument. Zweck: Sicherung der Ergebnisse einer längeren Untersuchung
ohne Durchbruch. Untersucht wurde die Frage, ob der FFGFT-Parameter
$\xi = 4/30000$ bei der Faktorisierung zusammengesetzter Zahlen eine
Zahlenraumabhängigkeit zeigt und ob diese einer FFGFT-Stufenhierarchie folgt.
Alle Berechnungen wurden mit Python verifiziert. Die Verbindung zu FFGFT bleibt
Vermutung ohne algebraischen Brückenbeweis.
\end{abstract}

\subsection*{1. Ausgangslage und Motivation}

In der Arbeit an einem T0/FFGFT-basierten Faktorisierungsansatz (Python-Skripte
und HTML-Testprogramme, 2024--2026) wurde beobachtet: die Wirksamkeit eines
globalen $\xi$-Parameters bei der Periodensuche (Shor-Algorithmus) erscheint
nicht konstant, sondern hängt vom Zahlenraum ab. Gleichzeitig fließen
Rundungsfehler und Rechenleistungsgrenzen indirekt in die Ergebnisse ein.

Daraus entstanden zwei Fragen:

\begin{enumerate}
\item Gibt es eine echte Zahlenraumabhängigkeit von $\xi$ bei der Faktorisierung?
\item Folgt diese Abhängigkeit einer FFGFT-artigen Stufenhierarchie?
\end{enumerate}

\begin{mdframed}[style=warn]
\textbf{Status nach längerer Arbeit ohne Durchbruch:} Beide Fragen sind nicht
bewiesen und nicht widerlegt. Die nachfolgenden Berechnungen liefern die
gesicherten Fakten.
\end{mdframed}

\subsection*{2. Die algebraisch richtige Größe: $\xi_\text{num}(N)$}

Die HTML-Datei \texttt{t0\_xi\_num\_algebraisch.html} hat die entscheidende
Größe korrekt definiert:
\[
\xi_\text{num}(N) = \frac{\lambda(N)}{N}
\]
wobei $\lambda(N) = \text{lcm}(p-1,\, q-1)$ die Carmichael-Funktion für
$N = p \cdot q$ ist. Diese Größe ist dimensionslos und basisunabhängig.

Analytische Vereinfachung für große Primzahlen $p$, $q$:
\[
\xi_\text{num}(N) = \frac{\text{lcm}(p-1,\, q-1)}{p \cdot q}
\;\approx\; \frac{1}{2 \cdot \gcd(p-1,\, q-1)}
\]

\begin{mdframed}[style=ok]
\textbf{Schlüsselerkenntnis} (aus \texttt{t0\_primzahl\_periodizitaet.html},
Python-bestätigt): Die Periodenstruktur von $N$ wird vollständig durch
$\gcd(p-1, q-1)$ bestimmt. Das ist eine Eigenschaft der Primzahlen selbst —
nicht eines globalen Parameters.
\end{mdframed}

\subsection*{3. Python-Verifikation: $\xi_\text{num}$-Tabellen}

\subsubsection*{3.1 Konkrete Semiprime}

\begin{center}
\begin{tabular}{rrrrrrl}
\toprule
$N$ & $p$ & $q$ & $\gcd(p{-}1,q{-}1)$ & $\lambda(N)$ & $\xi_\text{num}$ & Typ \\
\midrule
15    & 3   & 5   & 2 & 4    & 0{,}2667 & Shor-Klassiker \\
35    & 5   & 7   & 2 & 12   & 0{,}3429 & \\
143   & 11  & 13  & 2 & 60   & 0{,}4196 & Zwillinge \\
65    & 5   & 13  & 4 & 12   & 0{,}1846 & $\gcd = 4$ \\
301   & 7   & 43  & 6 & 42   & 0{,}1395 & $\gcd = 6$ \\
77    & 7   & 11  & 2 & 30   & 0{,}3896 & $\gcd = 2$ \\
4087  & 61  & 67  & 6 & 660  & 0{,}1615 & Zwillinge ${\sim}60$ \\
9797  & 97  & 101 & 4 & 2400 & 0{,}2450 & glatte $p{-}1$ \\
10403 & 101 & 103 & 2 & 5100 & 0{,}4902 & Zwillinge ${\sim}100$ \\
291   & 3   & 97  & 2 & 96   & 0{,}3299 & sehr ungleich \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\begin{mdframed}[style=warn]
$\xi_\text{num}$ liegt im Bereich $[0{,}14,\; 0{,}49]$. \\
$\xi_\text{FFGFT} = 1{,}333 \times 10^{-4}$ liegt weit außerhalb dieses Bereichs.
\end{mdframed}

\subsubsection*{3.2 Abhängigkeit von $\gcd(p-1, q-1)$}

\begin{center}
\begin{tabular}{rlll}
\toprule
$\gcd$ & $\xi_\text{num}$ (analytisch) & Faktorisierbarkeit & Beispiel \\
\midrule
2  & ${\approx}\,0{,}25$ & schwer (RSA-Klasse)  & Zwillingsprimen \\
4  & ${\approx}\,0{,}125$ & mittel              & $p \equiv 1, q \equiv 1 \pmod{4}$ \\
6  & ${\approx}\,0{,}083$ & leichter             & $p \equiv 1, q \equiv 1 \pmod{6}$ \\
12 & ${\approx}\,0{,}042$ & leicht               & glatte $p{-}1$, $q{-}1$ \\
30 & ${\approx}\,0{,}017$ & sehr leicht          & $B$-glatte Primzahlen \\
60 & ${\approx}\,0{,}008$ & trivial              & hochglatte Primzahlen \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Die Zahlenraumabhängigkeit ist real — aber sie ist klassische Zahlentheorie.
Pollard-$p$-Methode und Lenstra-ECM nutzen genau diese $\gcd$-Struktur.
Sie ist kein FFGFT-spezifisches Phänomen.

\subsection*{4. Was die HTML-Tests gezeigt haben}

Folgende HTML-Testprogramme wurden entwickelt:
\texttt{t0\_shor\_hypothesis.html}, \texttt{t0\_xi\_num\_algebraisch.html},
\texttt{t0\_primzahl\_periodizitaet.html}, \texttt{t0\_shor\_bigint.html}.
Sie haben die Fragestellungen korrekt formuliert, aber keine systematischen
Ergebnistabellen erzeugt.

\paragraph{Formulierte Hypothesen (jetzt numerisch geklärt):}

\begin{description}
\item[$H_0$] $\xi$-optimale Basen und zufällige Basen erzeugen Perioden gleicher
Größenordnung (kein Vorteil durch $\xi$-Auswahl).
\item[$H_1$] $\xi$-Basen erzeugen im Median kleinere Perioden (Faktor $> 1{,}5$
über $N = 50$ Versuche).
\end{description}

\begin{mdframed}[style=warn]
Die $\xi$-Resonanzfunktion in den Skripten
($\omega = 2\pi/r$, Resonanz $= \exp(-(\omega - \pi)^2 / (4|\xi|))$)
ist eine Heuristik ohne physikalische Herleitung. Sie bevorzugt $r \approx 2$
— das ist der häufigste $\gcd$-Fall, nicht ein $\xi$-Effekt.
\end{mdframed}

\subsection*{5. Beziehung zu $\xi_\text{FFGFT}$}

\[
\xi_\text{FFGFT} = \frac{4}{30000} = 1{,}333 \times 10^{-4}
\;\ll\; \xi_\text{num} \in [0{,}008,\; 0{,}49]
\]

Die beiden Größen sind numerisch nicht identisch und nicht einfach skaliert
verwandt. Eine strukturelle Verbindung — etwa dass $\xi_\text{num}$ eine
``Projektion'' von $\xi_\text{FFGFT}$ auf den Zahlenraum ist — bleibt Vermutung
ohne algebraischen Brückenbeweis.

Was für einen Beweis fehlt:
\begin{enumerate}
\item Ein Argument warum $\xi_\text{FFGFT}$ (geometrisch) in $\xi_\text{num}$
(arithmetisch) auftreten sollte
\item Eine Skalenrelation die erklärt wie $\xi_\text{FFGFT} \approx 10^{-4}$
auf $\xi_\text{num} \approx 0{,}1\text{--}0{,}5$ führt
\item Eine Vorhersage die sich von klassischer Zahlentheorie unterscheidet
\end{enumerate}

\subsection*{6. Gesicherte Fakten — Zusammenfassung}

\begin{center}
\begin{tabular}{lc}
\toprule
Aussage & Status \\
\midrule
$\xi_\text{num}(N)$ ist zahlenraumabhängig & $\checkmark$ Bewiesen \\
Die Abhängigkeit ist klassische Zahlentheorie & $\checkmark$ Bewiesen \\
Kein globales $\xi$ optimiert Faktorisierung universal & $\checkmark$ Bewiesen \\
$\xi$-Resonanz-Heuristik bevorzugt $r \approx 2$ & $\checkmark$ Klar \\
Rundungsfehler beeinflussen effektives $\xi$ & $\checkmark$ Bekannt \\
$\xi_\text{num}$ folgt FFGFT-Stufenhierarchie & $\times$ Nicht bewiesen \\
$\xi_\text{FFGFT}$ und $\xi_\text{num}$ strukturell verwandt & $\times$ Nicht bewiesen \\
$\xi$-Basisselektion verbessert Periodensuche & $\times$ $H_0$ nicht widerlegt \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\begin{mdframed}[style=info]
\textbf{Fazit:} Die Zahlenraumabhängigkeit ist real aber klassisch. Die Verbindung
zu FFGFT-Geometrie ist offen und bleibt Vermutung. Der Durchbruch fehlt weil
der algebraische Brückenbeweis fehlt — er müsste zeigen warum ein geometrischer
Invariant von T$^4$ in der Carmichael-Struktur arithmetischer Zahlenräume auftritt.
\end{mdframed}
