% ============================================================
%  Dok 257 | Skalenabhängige Informationseinheiten als
%           Phasenübergänge auf T⁴ — Version 2
%  Kapitelinhalt DE
% ============================================================

\title{Skalenabhängige Informationseinheiten als\\
Phasenübergänge auf \(T^4\)\\[0.4em]
\large Geometrie als primäre Grundlage von Information und Energie}
\author{Johann Pascher}
\date{Mai 2026}
\maketitle

\begin{abstract}
Dok.~255 leitete Landauers Prinzip und Vopsons Masse-Information-Äquivalenz
aus der \(T^4\)-Geometrie ab und identifizierte Information mit
topologisch eingefrorener kinetischer Energie.
Die vorliegende Präzisierung zeigt, dass diese Ableitung als
Spezialfall der thermodynamischen Skala gilt, nicht universal.
Das fundamentalere Bild ist: Die minimale Informationseinheit ist
per Definition das topologische Windungsquant \(\Delta w = 1\) —
skalenuniversell und energieunabhängig.
Die zugehörige Energie \(E_\text{bit}(L) = \hbar c / L\)
folgt aus Wirkung und Unschärferelation und ist skalenspezifisch.
Landauers \(E_L = k_B T \ln 2\) ist der Spezialfall bei der
Temperatur-Längenskala wo \(E_\text{bit}(L) = k_BT\ln2\) gilt —
die biologische Raumtemperatur.
Alle Phasenübergänge sind diskret weil \(\pi_1(T^4) \cong \mathbb{Z}^4\)
keine halbzahligen Windungsquanten kennt.
Geometrie ist primärer als Energie.
Wir arbeiten in natürlichen Einheiten mit \(c = \hbar = k_B = 1\),
sofern nicht anders angegeben.
\end{abstract}

\tableofcontents
\newpage

% ------------------------------------------------------------
\section{Das Problem: Drei Ebenen, eine Hierarchie}
% ------------------------------------------------------------

Dok.~255 formulierte:
\begin{center}
\textit{Information ist topologisch eingefrorene kinetische Energie.}
\end{center}

Das ist korrekt als Beschreibung des thermodynamischen Regimes.
Die tiefere Frage ist: Was ist primärer — Geometrie oder Energie?

Die interne Konsistenzprüfung zeigt, dass die Äquivalenztemperatur
bei der \(E_\text{bit}(L) = k_B T \ln 2\) gilt,
über \textbf{70 Größenordnungen} variiert:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\begin{tabular}{lrr}
\toprule
\textbf{Skala} & \textbf{L [m]} & \textbf{\(T_\text{äquiv}\) [K]} \\
\midrule
Planck        & \(1{,}6 \times 10^{-35}\) & \(2{,}0 \times 10^{32}\) \\
FFGFT \(L_0\) & \(2{,}1 \times 10^{-39}\) & \(1{,}5 \times 10^{36}\) \\
QCD/Proton    & \(1{,}0 \times 10^{-15}\) & \(3{,}3 \times 10^{12}\) \\
Atom          & \(1{,}0 \times 10^{-10}\) & \(3{,}3 \times 10^{7}\)  \\
DNA-Codon     & \(1{,}0 \times 10^{-9}\)  & \(3{,}3 \times 10^{6}\)  \\
\textbf{Zelle} & \(\mathbf{1{,}0 \times 10^{-5}}\) & \(\mathbf{331}\) \\
Kosmisch      & \(4{,}4 \times 10^{26}\) & \(7{,}5 \times 10^{-30}\) \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

mit der Formel (vgl.\ Abschnitt~\ref{sec:drei}):
\begin{equation}
  T_\text{äquiv}(L) = \frac{\hbar c}{k_B \, L \, \ln 2}.
  \label{eq:Taequiv}
\end{equation}

Nur auf der Zellskala stimmt \(T_\text{äquiv} \approx 331\) K
mit biologischer Raumtemperatur überein.

% ------------------------------------------------------------
\section{Drei unabhängige Ebenen}
\label{sec:drei}
% ------------------------------------------------------------

Die Rechnung erzwingt eine Trennung in drei Ebenen:

\paragraph{Ebene 1: Topologisch (universell).}

\begin{definition}[Minimale Informationseinheit]
Die minimale Informationseinheit auf \(T^4\) ist das Windungsquant
\(I_\text{bit} = \Delta w = 1\), \(\Delta w \in \mathbb{Z}\).
Ein Bit wird mit einer minimalen topologischen Windungsdifferenz
\(\Delta w = 1\) identifiziert.
\end{definition}

Diese Identifikation ist die konzeptuelle Brücke zwischen
Topologie und Informationstheorie.
Die Einheit ist skalenunabhängig: \(\pi_1(T^4) \cong \mathbb{Z}^4\)
erzwingt diskrete ganzzahlige Windungszahlen auf jeder Skala.
Kein Phasenübergang kann ein halbes Windungsquant erzeugen.

\paragraph{Ebene 2: Geometrisch (skalenspezifisch).}

Die Energie eines Windungsquants auf der Längenskala \(L\) folgt
aus Wirkung und Unschärferelation:
Die Wirkung eines Windungsquants beträgt \(S = \Delta w \cdot h = h\).
Mit der Unschärferelation \(\Delta x \cdot \Delta p \sim \hbar\)
und der räumlichen Skala \(L\) folgt \(p \sim \hbar/L\),
also:
\begin{equation}
  E_\text{bit}(L) = pc = \frac{\hbar c}{L}.
  \label{eq:Ebit}
\end{equation}

\textit{Anmerkung:} Der numerische Vorfaktor ist eine Skalen-Definition;
die Formel gibt die Ordnung der Größe korrekt wieder.
In natürlichen Einheiten (\(c = \hbar = k_B = 1\)) gilt \(E_\text{bit}(L) = 1/L\).

\paragraph{Ebene 3: Thermodynamisch (eine Skala).}

Landauers Prinzip \cite{Landauer1961}:
\begin{equation}
  E_L = k_B T \ln 2 \quad \text{pro Bit}
  \label{eq:Landauer}
\end{equation}
gilt im thermodynamischen Regime, d.\,h.\ wenn
\(E_\text{bit}(L) = E_L\).
Gleichsetzen ergibt Gleichung~(\ref{eq:Taequiv}).

\subsection{Visualisierung der Hierarchie}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.6}
\begin{tabular}{clll}
\toprule
\textbf{Ebene} & \textbf{Charakter} & \textbf{Größe} & \textbf{Gültigkeit} \\
\midrule
1 & topologisch  & \(\Delta w = 1\)               & universell, alle Skalen \\
  & \(\downarrow\) & & \\
2 & geometrisch  & \(E_\text{bit}(L) = \hbar c/L\) & jede Skala \(L\) \\
  & \(\downarrow\) & & \\
3 & thermodynamisch & \(E_L = k_BT\ln2\)          & nur wenn \(E_\text{bit} = k_BT\) \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

% ------------------------------------------------------------
\section{Geometrie ist primärer als Energie}
% ------------------------------------------------------------

Die Hierarchie lautet:
\begin{align}
  T^4\text{-Geometrie} \;&\longrightarrow\;
  \Delta w = 1 \;\longrightarrow\;
  E_\text{bit}(L) = \hbar c / L \notag\\
  &\longrightarrow\;
  E_L = k_BT\ln 2 \text{ (Spezialfall)}.
\end{align}

Energie ist eine skalenabhängige Projektion der \(T^4\)-Geometrie,
nicht ihr Fundament.

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\begin{tabular}{lp{8cm}}
\toprule
\textbf{Dok.~255} & Information = eingefrorene kinetische Energie \\
\textbf{Dok.~257} & Information = Windungsquant \(\Delta w\);
                    Energie ist eine skalenspezifische Projektion davon \\
\midrule
\multicolumn{2}{l}{\textit{Beide Aussagen konsistent:
Dok.~255 beschreibt den thermodynamischen Spezialfall.}} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

% ------------------------------------------------------------
\section{Phasenübergänge sind diskret auf jeder Skala}
% ------------------------------------------------------------

Alle Phasenübergänge in der Physik sind diskret.
Das folgt direkt aus \(\pi_1(T^4) \cong \mathbb{Z}^4\).

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Skala} & \textbf{Phasenübergang} & \textbf{Informationseinheit} \\
\midrule
Planck/FFGFT & Topologischer Einschluss & \(\Delta w=1\), \(E \sim E_P\) \\
QCD          & Confinement, Hadronisierung & Baryon \(B=1\), \(E\sim\Lambda_\text{QCD}\) \\
Atom         & Elektronen-Konfiguration & Quantenzahl \(n\), \(E\sim\)eV \\
Molekül/DNA  & Codon, Faltung & 3 Basenpaare, \(E\sim k_BT\) \\
Zelle        & Proteinfaltung & Domäne, \(E\sim k_BT\) \\
Kosmisch     & \(\sigma\)-Shift & \(\hbar c / R_U\), \(E\ll k_BT_\text{CMB}\) \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Auf jeder Skala: \(I_\text{bit} = \Delta w = 1\) (topologisch).
Die Energie des Bits variiert mit der Skala.

% ------------------------------------------------------------
\section{Skalenresonanz auf der Lebensskala — Hypothese}
% ------------------------------------------------------------

Für \(L \sim 10^{-5}\) m (Zellgröße) und \(T \sim 300\) K gilt:
\begin{equation}
  E_\text{bit}(L_\text{Zelle}) = \frac{\hbar c}{10^{-5}\,\text{m}}
  \approx 3{,}2 \times 10^{-21}\,\text{J}
  \approx k_B \cdot 331\,\text{K} \cdot \ln 2.
\end{equation}

Dies legt folgende Hypothese nahe:

\begin{center}
\textit{Leben als selbstorganisierende, informationsverarbeitende Struktur\\
kann nur auf Skalen existieren, auf denen \(E_\text{bit}(L) \approx k_BT\).\\
Die biologische Raumtemperatur wäre dann eine Folge dieser Skalenresonanz.}
\end{center}

Ob diese Übereinstimmung kausal oder zufällig ist, bleibt offen
und verdient weitere Untersuchung.
Sie ist hier als Hypothese formuliert, nicht als Ableitung.

% ------------------------------------------------------------
\section{Präzisierung von Dok.~255}
% ------------------------------------------------------------

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Korrekt in Dok.~255:}
        Landauer und Vopson folgen aus \(T^4\)-Geometrie
        im thermodynamischen Regime.
  \item \textbf{Präzisierung:}
        Die universelle Informationseinheit ist \(\Delta w = 1\)
        (topologisch), nicht \(k_BT\ln2\) (thermodynamisch).
  \item \textbf{Erweiterung:}
        Energie ist eine skalenspezifische Projektion der Geometrie.
  \item \textbf{Konsequenz:}
        \(I_\text{bit} = \Delta w\) gilt auf allen Skalen.
        \(E_L = k_BT\ln2\) gilt nur auf der Lebensskala.
        \(E_\text{bit} = \hbar c/L\) gilt geometrisch auf jeder Skala.
\end{enumerate}

% ------------------------------------------------------------
\section{Zusammenfassung}
% ------------------------------------------------------------

\begin{enumerate}
  \item Die minimale Informationseinheit ist per Definition das
        Windungsquant \(\Delta w = 1\) —
        universell aus \(\pi_1(T^4) \cong \mathbb{Z}^4\).
  \item Die Energie eines Bits folgt aus \(S = h\) und
        \(\Delta x\Delta p \sim \hbar\):
        \(E_\text{bit}(L) = \hbar c / L\).
  \item Landauer \(E_L = k_BT\ln2\) ist der Spezialfall
        bei biologischer Raumtemperatur (\(L \sim 10^{-5}\) m,
        \(T \sim 300\) K).
  \item Alle Phasenübergänge sind diskret weil
        \(\pi_1(T^4) \cong \mathbb{Z}^4\) ganzzahlig ist.
  \item Geometrie ist primärer als Energie:
        \(T^4 \to \Delta w \to E_\text{bit}(L) \to E_L\) (Spezialfall).
  \item Die Skalenresonanz auf der Lebensskala ist eine offene
        Hypothese, keine Ableitung.
\end{enumerate}

\bigskip
\noindent
\textbf{Methodologische Einordnung:}
Dok.~257 ist eine algebraische Brücke aus \(T^4\) und
\(\pi_1(T^4) \cong \mathbb{Z}^4\).
Die Skalenresonanzhypothese ist eine Plausibilitätsskizze.

\bigskip
\begin{flushright}
\textit{Johann Pascher, Oberösterreich, Mai 2026}
\end{flushright}

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{Pascher255}
J.~Pascher,
\textit{Information als topologisch eingefrorene kinetische Energie},
Dok.~255, Zenodo DOI: 10.5281/zenodo.20117635 (2026).

\bibitem{Landauer1961}
R.~Landauer,
\textit{Irreversibility and heat generation in the computing process},
IBM Journal of Research and Development \textbf{5}(3), 183--191 (1961).

\bibitem{Berut2012}
A.~Bérut et al.,
\textit{Experimental verification of Landauer's principle},
Nature \textbf{483}, 187--189 (2012).

\bibitem{Vopson2019}
M.\,M.~Vopson,
\textit{The mass-energy-information equivalence principle},
AIP Advances \textbf{9}(9), 095206 (2019).

\end{thebibliography}
