Dieses Buch erzählt eine Geschichte. Es ist die Geschichte einer Idee, die mit einer einfachen Frage beginnt: \emph{Was passiert, wenn man die Konventionen der Physik konsequent zu Ende denkt?}

Im Mai 2019 hat die internationale Gemeinschaft der Metrologen einen historischen Schritt vollzogen. Sie haben die Basiseinheiten des Internationalen Einheitensystems~(SI) neu definiert --- nicht mehr durch physische Artefakte wie das Urkilogramm in einem Pariser Tresor, sondern durch fundamentale Naturkonstanten. Die Lichtgeschwindigkeit~$c$, das Planck'sche Wirkungsquantum~$\hbar$, die Elementarladung~$e$ und die Boltzmann-Konstante~$k_B$ wurden auf exakte Werte festgelegt. Die Natur selbst wurde zum Maßstab.

Dieser Schritt war revolutionär --- und doch nicht revolutionär genug. Denn die Reform hat eine Richtung vorgegeben, ohne sie konsequent zu Ende zu gehen. Wenn wir Naturkonstanten als Maßstab wählen, warum dann nicht \emph{alle}? Warum nicht auch die Feinstrukturkonstante~$\alpha$?

Die Antwort, die dieses Buch entwickelt, ist verblüffend: Setzt man $\alpha = 1$ --- eine Konvention, die historisch bereits von George Johnstone Stoney~(1874) und im Heaviside-Lorentz-System vorweggenommen wurde ---, dann entfaltet sich aus dieser einzigen Setzung ein vollständiges Bild der Physik. Nicht als spekulative Theorie, sondern als geometrische Notwendigkeit.

Aus $\alpha = 1$ folgt ein einziger geometrischer Parameter: $\xi = \tfrac{4}{3} \times 10^{-4}$. Aus $\xi$ folgen die Massen aller Elementarteilchen, die Gravitationskonstante, die Planck-Länge, die Struktur der Raumzeit. Ein einziger Messwert --- die Feinstrukturkonstante~$\alpha \approx 1/137{,}036$ --- genügt, um das gesamte Gebäude der Physik zu rekonstruieren.

Das klingt zu schön, um wahr zu sein. Dieses Buch zeigt, Schritt für Schritt, warum es dennoch funktioniert.

Der Weg führt von der SI-Reform über die Zeit-Masse-Dualität~($T \cdot m = 1$) zur Angepassten Dynamischen Vakuum-Feldtheorie~(FFGFT/DVFT), in der das Universum als vierdimensionaler Torsionskristall erscheint --- unendlich, begrenzt und frei von Singularitäten. Er führt über fraktale Korrekturen und Hirnwindungs-Topologien zu experimentellen Vorhersagen, die mit heutiger Technologie testbar sind. Und er führt schließlich zu philosophischen Fragen: über Determinismus und Bewusstsein, über die Grenzen der Mathematik und die Natur der Wirklichkeit.

Das Buch richtet sich an alle, die bereit sind, vertraute Annahmen zu hinterfragen. Es setzt ein Grundverständnis physikalischer Konzepte voraus, bemüht sich aber um einen narrativen Stil, der die Gedankenführung nachvollziehbar macht. Die mathematischen Details finden sich in den einzelnen Fachdokumenten, die im Anhang verzeichnet sind und frei zugänglich auf GitHub zur Verfügung stehen.

\begin{flushright}
\textit{Johann Pascher}\\
\textit{Linz, Februar 2026}
\end{flushright}
