\epigraph{Die Natur spricht in Verhältnissen, nicht in Kilogramm.}{}

\section{Ein historischer Moment}


\begin{figure}[ht]
\centering
\begin{tikzpicture}[
  oldbox/.style={draw, rounded corners=3pt, fill=red!8, minimum width=3.2cm, minimum height=1.2cm, text width=3cm, align=center, font=\small},
  newbox/.style={draw, rounded corners=3pt, fill=green!8, minimum width=3.2cm, minimum height=1.2cm, text width=3.2cm, align=center, font=\small},
  arr/.style={-{Stealth[length=3mm]}, thick, blue!60!black},
  lbl/.style={font=\footnotesize\itshape, text=blue!60!black}
]
\node[oldbox] (old) at (-3.5,0) {Urkilogramm\\ {\footnotesize Platin-Iridium}\\ {\footnotesize Sèvres, Paris}};
\node[newbox] (new) at (3.5,0) {$\hbar = 1{,}054\ldots$\\ $\times 10^{-34}$~J\,s\\ {\footnotesize universell, exakt}};
\draw[arr] (old) -- node[above, lbl] {SI-Reform 2019} (new);
\node[font=\footnotesize, text=red!60!black] at (-3.5,-1.4) {altert, verliert Atome};
\node[font=\footnotesize, text=green!50!black] at (3.5,-1.4) {zeitlos, überall gültig};
\end{tikzpicture}
\caption{Der Paradigmenwechsel der SI-Reform: Vom physischen Artefakt zur universellen Naturkonstante.}
\label{fig:si_reform}
\end{figure}
Am 20. Mai 2019 geschah etwas, das die meisten Menschen nicht bemerkt haben --- und das doch die Art und Weise veränderte, wie wir die physische Welt vermessen. An diesem Tag trat die fundamentale Neudefinition der SI-Basiseinheiten in Kraft. Vier Naturkonstanten wurden auf \emph{exakte} Werte festgelegt:

\begin{align}
c &= 299\,792\,458 \;\text{m/s} \label{eq:c}\\
\hbar &= 1{,}054\,571\,817\ldots \times 10^{-34} \;\text{J\,s} \label{eq:hbar}\\
e &= 1{,}602\,176\,634 \times 10^{-19} \;\text{C} \label{eq:e}\\
k_B &= 1{,}380\,649 \times 10^{-23} \;\text{J/K} \label{eq:kb}
\end{align}

Was bedeutet das? Bis zu diesem Tag war das Kilogramm definiert durch einen Zylinder aus Platin-Iridium, der in einem dreifach gesicherten Tresor in Sèvres bei Paris aufbewahrt wurde. Das Urkilogramm --- ein physisches Objekt, das Staub ansetzt, Atome verliert, altert. Die Einheit der Masse war buchstäblich ein Stück Metall.

Nach der Reform ist das Kilogramm definiert durch das Planck'sche Wirkungsquantum~$\hbar$. Nicht mehr durch ein Artefakt, sondern durch eine Eigenschaft des Universums selbst. Die Natur wurde zum Maßstab.

\section{Die philosophische Tragweite}

Diese Neudefinition ist mehr als eine messtechnische Formalität. Sie enthält eine tiefe philosophische Botschaft: \emph{Die fundamentalen Konstanten der Natur sind nicht Messgrößen --- sie sind Definitionen.}

Wenn $c$ exakt~$299\,792\,458$~m/s beträgt, dann definiert die Lichtgeschwindigkeit das Meter, nicht umgekehrt. Wenn $\hbar$ exakt fixiert ist, dann definiert das Wirkungsquantum das Kilogramm. Die Einheiten sind keine willkürlichen Konventionen mehr --- sie sind Spiegel der Natur.

Aber genau hier stellt sich eine Frage, die die SI-Reform nicht beantwortet hat: \emph{Wenn wir die Natur als Maßstab nehmen --- warum dann nicht konsequent?}

Die Reform hat vier Konstanten fixiert. Sie hat andere --- die Gravitationskonstante~$G$, die Feinstrukturkonstante~$\alpha$ --- als Messwerte belassen. Es gibt also immer noch Konstanten, die wir nicht aus anderen ableiten können, sondern messen müssen. Die Vereinfachung war ein Schritt in die richtige Richtung, aber sie blieb auf halbem Weg stehen.

\begin{kerngedanke}
Die SI-Reform 2019 hat die Richtung vorgegeben: Weg von Artefakten, hin zu Naturkonstanten. Aber sie hat den logischen nächsten Schritt nicht gewagt --- nämlich zu fragen, ob \emph{alle} Konstanten aus einer einzigen folgen könnten.
\end{kerngedanke}

\section{Verhältnisse rücken ins Zentrum}

Was die Reform implizit getan hat, ist etwas Bemerkenswertes: Sie hat \emph{Verhältnisse} zwischen Naturkonstanten ins Zentrum gerückt. Wenn sowohl $c$ als auch $\hbar$ exakt fixiert sind, dann ist das Verhältnis $c/\hbar$ ebenfalls exakt. Und dieses Verhältnis hat eine physikalische Bedeutung --- es verbindet Länge, Zeit und Energie auf eine fundamentale Weise.

Die Frage, die sich daraus ergibt, ist deceptiv einfach: Wenn Verhältnisse fundamental sind --- was passiert, wenn wir \emph{alle} fundamentalen Konstanten auf Eins setzen und nur noch mit Verhältnissen arbeiten?

Diese Frage führt uns zum nächsten Kapitel --- und zum Kern dessen, was die T0-Theorie zu sagen hat.
