\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{physics}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx,tikz,pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=blue, citecolor=blue, urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{cleveref}

\geometry{a4paper, margin=2cm}

\renewcommand{\cftsecfont}{\color{blue}}
\renewcommand{\cftsubsecfont}{\color{blue}}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\color{blue}}
\renewcommand{\cftsubsecpagefont}{\color{blue}}
\setlength{\cftsecindent}{1cm}
\setlength{\cftsubsecindent}{2cm}

\newcommand{\Tfield}{T(x)}

\newtheorem{theorem}{Satz}[section]
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}

\title{Dynamische Masse von Photonen und ihre Auswirkungen auf Nichtlokalität im T0-Modell}
\author{Johann Pascher}
\date{25. März 2025}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\begin{abstract}
		Diese Arbeit untersucht die Auswirkungen der Zuweisung einer dynamischen, frequenzabhängigen effektiven Masse zu Photonen im Rahmen des T0-Modells der Zeit-Masse-Dualität, das absolute Zeit und variable Masse postuliert. Durch die Annahme \(m_\gamma = \omega\) in natürlichen Einheiten wird eine energieabhängige intrinsische Zeit eingeführt, die Nichtlokalität und Kausalität beeinflusst. Die Theorie baut auf dem Rahmen des T0-Modells auf und wird durch experimentelle Vorhersagen gestützt, die mit seinen Prinzipien übereinstimmen.
	\end{abstract}
	
	\tableofcontents
	\newpage
	
	\section{Einführung}
	Diese Arbeit analysiert die Auswirkungen einer dynamischen, frequenzabhängigen effektiven Masse für Photonen im T0-Modell der Quantenmechanik, das absolute Zeit und variable Masse voraussetzt \cite{pascher_galaxies_2025}. Das Konzept erweitert den Rahmen der intrinsischen Zeit des Modells, um Nichtlokalität und Kausalität zu erforschen.
	
	\section{Natürliche Einheiten als Grundlage}
	\subsection{Definition der natürlichen Einheiten}
	\begin{theorem}[Natürliche Einheiten]
		Mit \(\hbar = c = G = 1\):
		\begin{align}
			[L] &= [E^{-1}] \\
			[T] &= [E^{-1}] \\
			[M] &= [E]
		\end{align}
	\end{theorem}
	
	\subsection{Bedeutung für die Masse-Energie-Äquivalenz}
	Im T0-Modell ist die Masse dynamisch (\(\Tfield = \frac{\hbar}{mc^2}\)). Für Photonen wird eine effektive Masse vorgeschlagen:
	\begin{equation}
		m_\gamma = \omega
	\end{equation}
	wobei \(\omega\) die Winkelkreisfrequenz ist, in Übereinstimmung mit \(E = \hbar \omega\) in natürlichen Einheiten (\(\hbar = 1\)).
	
	\section{Zeitmodelle in der Quantenmechanik}
	\subsection{Einschränkungen des Standardmodells}
	Die Standard-Schrödinger-Gleichung nimmt eine universelle Zeit an:
	\begin{equation}
		i\hbar\frac{\partial\psi}{\partial t} = H\psi
	\end{equation}
	
	\subsection{Das T0-Modell mit absoluter Zeit}
	Im T0-Modell ist die Energie mit einer konstanten intrinsischen Zeit \(T_0\) verknüpft:
	\begin{equation}
		E = \frac{\hbar}{T_0}
	\end{equation}
	Für massereiche Teilchen gilt \(\Tfield = \frac{\hbar}{mc^2}\).
	
	\subsection{Erweiterung für Photonen}
	Für Photonen wird dies zu einer energieabhängigen intrinsischen Zeit erweitert:
	\begin{equation}
		\Tfield = \frac{\hbar}{m_\gamma c^2} = \frac{1}{\omega}
	\end{equation}
	Dies bleibt konsistent mit \(m_\gamma = \omega\) (da \(\hbar = c = 1\)).
	
	\section{Vereinheitlichung im T0-Modell}
	Zur Vereinheitlichung von massereichen Teilchen und Photonen:
	\begin{equation}
		\Tfield = \frac{\hbar}{\max(m c^2, \omega)}
	\end{equation}
	Für massereiche Teilchen dominiert \(m c^2\), für Photonen \(\omega\).
	
	\section{Auswirkungen auf Nichtlokalität und Verschränkung}
	\subsection{Energieabhängige Korrelationen}
	Die energieabhängige \(\Tfield\) führt zu Zeitverzögerungen in verschränkten Systemen:
	\begin{itemize}
		\item Verzögerung: \(\left|\frac{1}{\omega_1} - \frac{1}{\omega_2}\right|\)
	\end{itemize}
	Dies deutet darauf hin, dass Nichtlokalität aus intrinsischen Zeitunterschieden emergiert, ähnlich wie der Energieverlustmechanismus der Rotverschiebung im T0-Modell \cite{pascher_messdifferenzen_2025}.
	
	\subsection{Unsicherheit bei \(\beta\) und Modellgrenzen}
	Im T0-Modell wird die wellenlängenabhängige Rotverschiebung durch \(\beta \approx 0.008\) beschrieben \cite{pascher_params_2025}. Das Setzen von \(\beta = 1\) in natürlichen Einheiten \cite{pascher_temp_2025} führt zu unphysikalischen Ergebnissen (z. B. übertriebene Rotverschiebung), was auf eine potenzielle Schwäche in der Verknüpfung von \(\Tfield\) mit der Photonendynamik hinweist. Der wahre Wert von \(\beta\) könnte zwischen 0.008 und 1 liegen und erfordert weitere experimentelle Validierung.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
				xlabel={Energie [eV]},
				ylabel={Zeit [eV\(^{-1}\)]},
				xlabel style={font=\large},
				ylabel style={font=\large},
				tick label style={font=\normalsize},
				xmin=0, xmax=10,
				ymin=0, ymax=10,
				legend pos=north east,
				legend style={font=\large},
				grid=both,
				minor tick num=1
				]
				\addplot[blue, ultra thick, domain=0.1:10, samples=100] {1/x};
				\legend{\(T = E^{-1}\)}
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		\caption{Energieabhängige intrinsische Zeit für Photonen im T0-Modell.}
	\end{figure}
	
	\section{Experimentelle Überprüfung}
	\begin{itemize}
		\item Frequenzabhängige Bell-Tests zur Messung von Zeitverzögerungen in der Verschränkung.
		\item Spektroskopische Rotverschiebungsmessungen zur Überprüfung von \(\beta\).
	\end{itemize}
	
	\section{Physik jenseits der Lichtgeschwindigkeit}
	Eine hypothetische modifizierte Dispersionsrelation im T0-Modell:
	\begin{equation}
		E^2 = (m_\gamma c^2)^2 + (pc)^2 + \alpha_c p^4 c^2 / E_P^2
	\end{equation}
	wobei \(\alpha_c\) eine Kopplungskonstante und \(E_P\) die Planck-Energie ist, könnte das Verhalten hochenergetischer Photonen erklären und durch kosmische Strahlenmessungen überprüft werden.
	
	\section{Schlussfolgerung}
	Die dynamische effektive Masse von Photonen im T0-Modell bietet eine neuartige Sicht auf Nichtlokalität als emergentes Phänomen, das durch energieabhängige intrinsische Zeit angetrieben wird, und erweitert die Erklärungskraft des Modells.
	
	\begin{thebibliography}{9}
		\bibitem{pascher_galaxies_2025} Pascher, J. (2025). \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/tree/main/2/pdf/Deutsch/Massenvariation in Galaxien - Eine Analyse im T0-Modell mit emergenter Gravitation.pdf}{Massenvariation in Galaxien: Eine Analyse im T0-Modell mit emergenter Gravitation}. 30. März 2025.
		\bibitem{pascher_messdifferenzen_2025} Pascher, J. (2025). \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/tree/main/2/pdf/Deutsch/Analyse der Messdifferenzen zwischen dem T0-Modell und dem Standardmodell.pdf}{Kompensatorische und additive Effekte: Eine Analyse der Messdifferenzen zwischen dem T0-Modell und dem \(\Lambda\)CDM-Standardmodell}. 2. April 2025.
		\bibitem{pascher_params_2025} Pascher, J. (2025). Zeit-Masse-Dualitätstheorie (T0-Modell): Ableitung der Parameter \(\kappa\), \(\alpha\) und \(\beta\). 30. März 2025.
		\bibitem{pascher_temp_2025} Pascher, J. (2025). Anpassung der Temperatureinheiten in natürlichen Einheiten und CMB-Messungen. 2. April 2025.
		\bibitem{einstein} Einstein, A. (1905). \textit{Zur Elektrodynamik bewegter Körper}. Annalen der Physik, 322(10), 891-921.
		\bibitem{planck} Planck, M. (1901). \textit{Über das Gesetz der Energieverteilung im Normalspektrum}. Annalen der Physik, 309(3), 553-563.
		\bibitem{bell} Bell, J. S. (1964). \textit{Zum Einstein-Podolsky-Rosen-Paradoxon}. Physics, 1(3), 195-200.
		\bibitem{feynman} Feynman, R. P. (1985). \textit{QED: Die seltsame Theorie des Lichts und der Materie}. Princeton University Press.
	\end{thebibliography}
	
\end{document}