% Standalone-Dokument: cosmic_De
% Verwendet gemeinsamen T0-Header für Deutsch
\input{../../T0_standalone_header_de}

\title{Kosmische Phänomene in der T0-Theorie}
\author{Johann Pascher}
\date{2025}

\begin{document}

\maketitle

\chapter{Kosmische Phänomene in der T0-Theorie}

\begin{abstract}
	Die T0-Theorie bietet neue Perspektiven auf kosmische Phänomene wie Rotverschiebung, Hintergrundstrahlung und großräumige Strukturen. Dieses Dokument untersucht, wie der fundamentale Parameter $\xi$ kosmologische Beobachtungen erklärt.
\end{abstract}

\section{Kosmische Rotverschiebung}

\subsection{Standardinterpretation}

Die kosmische Rotverschiebung wird üblicherweise als Expansion des Raumes interpretiert:
\begin{equation}
	z = \frac{\lambda_{\text{beob}} - \lambda_{\text{emit}}}{\lambda_{\text{emit}}} = \frac{a(t_0)}{a(t_e)} - 1
\end{equation}

\subsection{T0-Interpretation}

In der T0-Theorie entsteht die Rotverschiebung durch das variable Zeitfeld:
\begin{equation}
	z = \frac{T(r) - T_0}{T_0}
\end{equation}

Dies erklärt Rotverschiebung ohne echte Raumexpansion.

\section{Kosmische Mikrowellen-Hintergrundstrahlung}

\subsection{Der CMB}

Die CMB mit $T = 2,725$ K ist ein Abbild des frühen Universums.

\subsection{T0-Vorhersagen}

Die T0-Theorie sagt spezifische Abweichungen im CMB-Spektrum vorher:
\begin{equation}
	\Delta T(\theta) = \sum_{\ell} a_\ell Y_\ell(\theta)
\end{equation}

wobei die Multipol-Koeffizienten $a_\ell$ durch $\xi$ modifiziert werden.

\section{Großräumige Strukturen}

\subsection{Galaxienhaufen und Filamente}

Die Verteilung von Materie im Universum folgt in T0 aus dem Zeitfeld:
\begin{equation}
	\rho(x) \propto \frac{1}{T(x)}
\end{equation}

Hohe Dichte entspricht kurzer intrinsischer Zeit.

\begin{insight}[title=Kosmische Strukturbildung]
	In der T0-Theorie ist die Strukturbildung des Universums eine natürliche Konsequenz der Zeitfeld-Dynamik. Regionen mit kurzer intrinsischer Zeit ziehen Materie an, was zu Galaxien und Galaxienhaufen führt.
\end{insight}

% Bibliografie
\input{../../T0_bibliography}

\end{document}
