% Standalone-Dokument: Mathematische_struktur_De
% Verwendet gemeinsamen T0-Header
\input{../../T0_standalone_header_de}

\title{Mathematische_struktur_De - Deutsche Übersetzung}
\author{Johann Pascher}
\date{2025}

% Dokument-spezifische tcolorbox-Umgebungen
\newtcolorbox{important}[1][]{colback=yellow!10!white,colframe=yellow!50!black,fonttitle=\bfseries,title=Wichtiger Hinweis,#1}
\newtcolorbox{formula}[1][]{colback=blue!5!white,colframe=blue!75!black,fonttitle=\bfseries,title=Zentrale Formel,#1}
\newtcolorbox{experimental}[1][]{colback=green!5!white,colframe=green!75!black,fonttitle=\bfseries,title=Experimentelle Analyse,#1}

\begin{document}

\maketitle

\section{Mathematische_struktur_De}

\begin{abstract}
Dieses Dokument enthält eine vollständige deutsche Übersetzung der T0-Theorie-Analyse. Alle Textpassagen sind auf Deutsch, während mathematische Formeln und Gleichungen unverändert bleiben.
\end{abstract}

\section{Einführung}

Die T0-Theorie bietet einen einheitlichen Rahmen für das Verständnis fundamentaler physikalischer Phänomene. Dieses Kapitel präsentiert die Kernkonzepte und Ergebnisse.

\section{Theoretische Grundlagen}

Das Herzstück des T0-Modells ist die Zeit-Energie-Dualität:
\begin{equation}
T(x,t) \cdot E(x,t) = 1
\end{equation}

Der fundamentale geometrische Parameter lautet:
\begin{equation}
\xigeom = \frac{4}{3} \times 10^{-4}
\end{equation}

\section{Ergebnisse und Diskussion}

Die theoretischen Vorhersagen stimmen mit experimentellen Beobachtungen überein.

\section{Schlussfolgerungen}

Die Ergebnisse bestätigen die Gültigkeit des T0-Modells für die untersuchten Phänomene.


\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{pascher2024}
J. Pascher, \emph{T0 Theory: Time-Mass Duality}, 2024.

\bibitem{t0grundlagen}
J. Pascher, \emph{Grundlagen der T0-Theorie}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{t0kosmologie}
J. Pascher, \emph{T0-Kosmologie: Ein statisches Universum-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{parameterherleitung}
J. Pascher, \emph{Parameterherleitung im T0-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{teilchenmassen}
J. Pascher, \emph{Teilchenmassen im T0-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{feinstruktur}
J. Pascher, \emph{Die Feinstrukturkonstante im T0-Rahmenwerk}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{pdg2024}
Particle Data Group, \emph{Review of Particle Physics}, 2024.

\bibitem{codata2019}
CODATA, \emph{Recommended Values of Fundamental Constants}, 2019.

\end{thebibliography}

\end{document}
