% Standalone-Dokument: QFT_De
% Verwendet gemeinsamen T0-Header
\input{../../T0_standalone_header_de}

\title{Quantenfeldtheorie in der T0-Theorie}
\author{Johann Pascher}
\date{2025}

% Dokument-spezifische tcolorbox-Umgebungen
\newtcolorbox{important}[1][]{colback=yellow!10!white,colframe=yellow!50!black,fonttitle=\bfseries,title=Wichtiger Hinweis,#1}
\newtcolorbox{formula}[1][]{colback=blue!5!white,colframe=blue!75!black,fonttitle=\bfseries,title=Zentrale Formel,#1}
\newtcolorbox{experimental}[1][]{colback=green!5!white,colframe=green!75!black,fonttitle=\bfseries,title=Experimentelle Analyse,#1}

\begin{document}

\maketitle

\section{Quantenfeldtheorie in der T0-Theorie}

\begin{abstract}
Diese Arbeit untersucht die Quantenfeldtheorie im Rahmen der T0-Theorie. Das Modell bietet eine alternative Formulierung der QFT basierend auf dem universellen Energiefeld.

\textbf{Kernaussagen:}
\begin{itemize}
\item Felder entstehen aus dem Energiefeld
\item Wechselwirkungen haben geometrischen Ursprung
\item Renormierung wird nat端rlich
\end{itemize}
\end{abstract}

\section{Grundlagen}\label{QFT:sec:grundlagen}

\subsection{Feldoperatoren}\label{QFT:subsec:operatoren}

Die Feldoperatoren werden mit dem Energiefeld verkn端pft:
\begin{equation}
\hat{\phi}(x) = \int \frac{d^3k}{(2\pi)^3} \frac{1}{\sqrt{2E_k}} \left( a_k e^{-ikx} + a_k^\dagger e^{ikx} \right)
\label{QFT:eq:feldoperator}
\end{equation}

\subsection{Propagatoren}\label{QFT:subsec:propagatoren}

Der Feynman-Propagator im T0-Framework:
\begin{equation}
D_F(x-y) = \langle 0 | T\{\phi(x)\phi(y)\} | 0 \rangle
\label{QFT:eq:propagator}
\end{equation}

\section{Wechselwirkungen}\label{QFT:sec:wechselwirkungen}

\subsection{Kopplungen}\label{QFT:subsec:kopplungen}

Wechselwirkungskopplungen entstehen aus der Feldgeometrie:
\begin{equation}
g = \xigeom \cdot g_0
\label{QFT:eq:kopplung}
\end{equation}

\subsection{Streuamplituden}\label{QFT:subsec:amplituden}

Die S-Matrix wird modifiziert:
\begin{equation}
\mathcal{M} = -i\lambda \cdot f(\xigeom)
\label{QFT:eq:amplitude}
\end{equation}

\section{Renormierung}\label{QFT:sec:renormierung}

Im T0-Modell wird die Renormierung nat端rlich durch die Energiefelddynamik:
\begin{equation}
\Lambda_{\text{cut}} = \frac{1}{\xigeom} \cdot E_P
\label{QFT:eq:cutoff}
\end{equation}

\section{Schlussfolgerungen}\label{QFT:sec:schluss}

Das T0-Modell bietet eine geometrische Grundlage f端r die Quantenfeldtheorie.


\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{pascher2024}
J. Pascher, \emph{T0 Theory: Time-Mass Duality}, 2024.

\bibitem{t0grundlagen}
J. Pascher, \emph{Grundlagen der T0-Theorie}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{t0kosmologie}
J. Pascher, \emph{T0-Kosmologie: Ein statisches Universum-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{parameterherleitung}
J. Pascher, \emph{Parameterherleitung im T0-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{teilchenmassen}
J. Pascher, \emph{Teilchenmassen im T0-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{feinstruktur}
J. Pascher, \emph{Die Feinstrukturkonstante im T0-Rahmenwerk}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{pdg2024}
Particle Data Group, \emph{Review of Particle Physics}, 2024.

\bibitem{codata2019}
CODATA, \emph{Recommended Values of Fundamental Constants}, 2019.

\end{thebibliography}

\end{document}
