% Standalone-Dokument: T0_Gravitationskonstante_De
% Verwendet gemeinsamen T0-Header für Deutsch
\input{../../T0_standalone_header_de}

\title{Die Gravitationskonstante in der T0-Theorie}
\author{Johann Pascher}
\date{2025}

\begin{document}

\maketitle

\chapter{Die Gravitationskonstante in der T0-Theorie}

\begin{abstract}
	Die Gravitationskonstante $G$ ist eine der fundamentalen Naturkonstanten, deren Wert im Standardmodell der Physik als freier Parameter behandelt wird. Die T0-Theorie bietet eine geometrische Herleitung von $G$ aus dem fundamentalen Parameter $\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}$, was die Anzahl der freien Parameter in der Physik weiter reduziert.
\end{abstract}

\section{Die Rolle der Gravitationskonstante}

\subsection{Experimentelle Bestimmung}

Die Newton'sche Gravitationskonstante ist:
\begin{equation}
	G = 6,67430(15) \times 10^{-11} \, \text{m}^3 \text{kg}^{-1} \text{s}^{-2}
\end{equation}

Sie ist die am ungenauesten bekannte Naturkonstante -- trotz jahrhundertelanger Messungen.

\subsection{Das Problem der Willkürlichkeit}

Im Standardrahmen der Physik ist $G$ ein freier Parameter ohne theoretische Erklärung für seinen spezifischen Wert. Dies ist unbefriedigend für eine fundamentale Theorie.

\section{T0-Herleitung der Gravitationskonstante}

\subsection{Verbindung zum $\xi$-Parameter}

In der T0-Theorie ist die Gravitationskonstante mit dem fundamentalen Parameter $\xi$ verknüpft:

\begin{keyresult}
	\textbf{T0-Formel für die Gravitationskonstante}
	
	\begin{equation}
		\boxed{G = \frac{\hbar c}{m_P^2} = f(\xi)}
	\end{equation}
	
	wobei $m_P$ die Planck-Masse ist und durch $\xi$ bestimmt wird:
	\begin{equation}
		m_P = \frac{1}{\sqrt{\xi}} \cdot m_0
	\end{equation}
\end{keyresult}

\subsection{Dimensionsanalyse}

In natürlichen Einheiten ($c = \hbar = 1$) vereinfacht sich die Beziehung zu:
\begin{equation}
	G = \frac{1}{m_P^2} = \xi \cdot E_0^{-2}
\end{equation}

wobei $E_0$ eine charakteristische Energieskala der Theorie ist.

\section{Implikationen für die Gravitation}

\subsection{Einheitliche Beschreibung}

Die T0-Herleitung von $G$ hat weitreichende Konsequenzen:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Reduktion freier Parameter}: $G$ ist keine freie Konstante mehr, sondern folgt aus $\xi$
	\item \textbf{Verbindung zur Quantenmechanik}: Die geometrische Herleitung verbindet Gravitation und Quantenphysik
	\item \textbf{Vorhersagekraft}: Die Theorie macht testbare Vorhersagen für gravitative Phänomene
\end{enumerate}

\subsection{Schwache Gravitationskraft}

Die extreme Schwäche der Gravitation im Vergleich zu anderen Kräften erklärt sich durch:
\begin{equation}
	\frac{G \cdot m_p^2}{\hbar c} \approx 10^{-38}
\end{equation}

In der T0-Theorie folgt dies natürlich aus der Hierarchie der $\xi$-Potenzen.

\begin{insight}[title=Warum ist die Gravitation so schwach?]
	Die T0-Theorie erklärt die Schwäche der Gravitation als Konsequenz der geometrischen Struktur der Raumzeit. Der kleine Wert von $\xi \approx 10^{-4}$ führt durch Potenzierung zu den extremen Hierarchien zwischen den Naturkräften.
\end{insight}

% Bibliografie
\input{../../T0_bibliography}

\end{document}
