% Standalone-Dokument: T0_Kosmologie_De
% Verwendet gemeinsamen T0-Header
\input{../../T0_standalone_header_de}

\title{Kosmologie in der T0-Theorie}
\author{Johann Pascher}
\date{2025}

% Dokument-spezifische tcolorbox-Umgebungen
\newtcolorbox{important}[1][]{colback=yellow!10!white,colframe=yellow!50!black,fonttitle=\bfseries,title=Wichtiger Hinweis,#1}
\newtcolorbox{formula}[1][]{colback=blue!5!white,colframe=blue!75!black,fonttitle=\bfseries,title=Zentrale Formel,#1}
\newtcolorbox{experimental}[1][]{colback=green!5!white,colframe=green!75!black,fonttitle=\bfseries,title=Experimentelle Analyse,#1}

\begin{document}

\maketitle

\section{Kosmologie in der T0-Theorie}

\begin{abstract}
Diese Arbeit untersucht die kosmologischen Implikationen der T0-Theorie. Das Modell bietet eine alternative Erklärung für kosmologische Beobachtungen ohne Dunkle Energie oder kosmologische Konstante. Die Rotverschiebung entsteht als natürliche Konsequenz der Zeit-Energie-Dualität.

\textbf{Kernaussagen:}
\begin{itemize}
\item Die kosmische Rotverschiebung hat geometrischen Ursprung
\item Keine Dunkle Energie erforderlich
\item Übereinstimmung mit Beobachtungsdaten
\end{itemize}
\end{abstract}

\section{Kosmische Rotverschiebung}\label{T0_Kosmologie:sec:rotverschiebung}

\subsection{Zeit-Energie-Interpretation}\label{T0_Kosmologie:subsec:interpretation}

Im T0-Modell entsteht die kosmische Rotverschiebung aus der Variation des Energiefeldes:
\begin{equation}
z = \frac{\lambda_{\text{beobachtet}} - \lambda_{\text{emittiert}}}{\lambda_{\text{emittiert}}} = \frac{E_{\text{emittiert}}}{E_{\text{beobachtet}}} - 1
\label{T0_Kosmologie:eq:rotverschiebung}
\end{equation}

\textbf{Physikalische Bedeutung:} Die Rotverschiebung reflektiert die Änderung des lokalen Energiefeldes zwischen Emission und Beobachtung.

\subsection{Hubble-Parameter}\label{T0_Kosmologie:subsec:hubble}

Der Hubble-Parameter erhält eine neue Interpretation:
\begin{equation}
H_0 = \frac{\dot{E}}{E} = \frac{1}{T_H}
\label{T0_Kosmologie:eq:hubble}
\end{equation}

wobei $T_H$ die charakteristische kosmische Zeitskala ist.

\section{Dunkle Energie und kosmologische Konstante}\label{T0_Kosmologie:sec:dunkle_energie}

\subsection{Keine zusätzliche Energieform erforderlich}\label{T0_Kosmologie:subsec:keine_de}

Im T0-Framework wird die beschleunigte Expansion des Universums durch die natürliche Evolution des Energiefeldes erklärt:
\begin{equation}
\Lambda_{\text{eff}} = 0
\label{T0_Kosmologie:eq:lambda_null}
\end{equation}

Die scheinbare beschleunigte Expansion ist ein geometrischer Effekt, keine fundamentale Kraft.

\section{Kosmische Mikrowellenhintergrundstrahlung}\label{T0_Kosmologie:sec:cmb}

Die T0-Theorie macht spezifische Vorhersagen für das CMB-Spektrum:
\begin{equation}
\Delta T = \xigeom \cdot T_{\text{CMB}}
\label{T0_Kosmologie:eq:cmb_fluktuation}
\end{equation}

Diese Vorhersage steht im Einklang mit den Planck-Satellitenmessungen.

\section{Schlussfolgerungen}\label{T0_Kosmologie:sec:schluss}

Das T0-Modell bietet eine elegante kosmologische Beschreibung ohne freie Parameter. Die Übereinstimmung mit Beobachtungsdaten unterstützt die Gültigkeit des Ansatzes.


\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{pascher2024}
J. Pascher, \emph{T0 Theory: Time-Mass Duality}, 2024.

\bibitem{t0grundlagen}
J. Pascher, \emph{Grundlagen der T0-Theorie}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{t0kosmologie}
J. Pascher, \emph{T0-Kosmologie: Ein statisches Universum-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{parameterherleitung}
J. Pascher, \emph{Parameterherleitung im T0-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{teilchenmassen}
J. Pascher, \emph{Teilchenmassen im T0-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{feinstruktur}
J. Pascher, \emph{Die Feinstrukturkonstante im T0-Rahmenwerk}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{pdg2024}
Particle Data Group, \emph{Review of Particle Physics}, 2024.

\bibitem{codata2019}
CODATA, \emph{Recommended Values of Fundamental Constants}, 2019.

\end{thebibliography}

\end{document}
