% Standalone-Dokument: T0_Modell_Uebersicht_De
% Verwendet gemeinsamen T0-Header
\input{../../T0_standalone_header_de}

\title{Übersicht über das T0-Modell}
\author{Johann Pascher}
\date{2025}

% Dokument-spezifische tcolorbox-Umgebungen
\newtcolorbox{important}[1][]{colback=yellow!10!white,colframe=yellow!50!black,fonttitle=\bfseries,title=Wichtiger Hinweis,#1}
\newtcolorbox{formula}[1][]{colback=blue!5!white,colframe=blue!75!black,fonttitle=\bfseries,title=Zentrale Formel,#1}
\newtcolorbox{experimental}[1][]{colback=green!5!white,colframe=green!75!black,fonttitle=\bfseries,title=Experimentelle Analyse,#1}

\begin{document}

\maketitle

\section{Übersicht über das T0-Modell}

\begin{abstract}
Diese Arbeit bietet einen umfassenden Überblick über das T0-Modell der fundamentalen Physik. Das Modell basiert auf der Zeit-Energie-Dualität und dem geometrischen Parameter $\xigeom$.

\textbf{Kernaussagen:}
\begin{itemize}
\item Einheitliche Beschreibung aller fundamentalen Wechselwirkungen
\item Ein einziger freier Parameter $\xigeom$
\item Experimentelle Übereinstimmung
\end{itemize}
\end{abstract}

\section{Grundprinzipien}\label{T0_Modell:sec:grundprinzipien}

\subsection{Zeit-Energie-Dualität}\label{T0_Modell:subsec:dualitaet}

Das fundamentale Prinzip lautet:
\begin{equation}
T(x,t) \cdot E(x,t) = 1
\label{T0_Modell:eq:dualitaet}
\end{equation}

\subsection{Der geometrische Parameter}\label{T0_Modell:subsec:xi}

Der zentrale Parameter des Modells:
\begin{equation}
\xigeom = \frac{4}{3} \times 10^{-4}
\label{T0_Modell:eq:xi}
\end{equation}

\section{Anwendungsbereiche}\label{T0_Modell:sec:anwendungen}

\subsection{Teilchenphysik}\label{T0_Modell:subsec:teilchen}

Das T0-Modell erklärt:
\begin{itemize}
\item Teilchenmassen
\item Kopplungskonstanten
\item Anomale magnetische Momente
\end{itemize}

\subsection{Kosmologie}\label{T0_Modell:subsec:kosmologie}

Kosmologische Anwendungen umfassen:
\begin{itemize}
\item Kosmische Rotverschiebung
\item Dunkle Energie
\item Kosmische Mikrowellenhintergrundstrahlung
\end{itemize}

\section{Experimentelle Erfolge}\label{T0_Modell:sec:erfolge}

\subsection{Anomales magnetisches Moment des Myons}\label{T0_Modell:subsec:g2}

Die T0-Vorhersage:
\begin{equation}
a_\mu^{\text{T0}} = a_\mu^{\text{exp}} \pm 0.10\sigma
\label{T0_Modell:eq:g2}
\end{equation}

im Vergleich zum Standardmodell mit $4.2\sigma$ Abweichung.

\section{Schlussfolgerungen}\label{T0_Modell:sec:schluss}

Das T0-Modell bietet einen vielversprechenden Ansatz zur Vereinheitlichung der Physik mit minimalen Annahmen.


\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{pascher2024}
J. Pascher, \emph{T0 Theory: Time-Mass Duality}, 2024.

\bibitem{t0grundlagen}
J. Pascher, \emph{Grundlagen der T0-Theorie}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{t0kosmologie}
J. Pascher, \emph{T0-Kosmologie: Ein statisches Universum-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{parameterherleitung}
J. Pascher, \emph{Parameterherleitung im T0-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{teilchenmassen}
J. Pascher, \emph{Teilchenmassen im T0-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{feinstruktur}
J. Pascher, \emph{Die Feinstrukturkonstante im T0-Rahmenwerk}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{pdg2024}
Particle Data Group, \emph{Review of Particle Physics}, 2024.

\bibitem{codata2019}
CODATA, \emph{Recommended Values of Fundamental Constants}, 2019.

\end{thebibliography}

\end{document}
