% Standalone-Dokument: T0_Neutrinos_De
% Verwendet gemeinsamen T0-Header
\input{../../T0_standalone_header_de}

\title{Neutrinos in der T0-Theorie}
\author{Johann Pascher}
\date{2025}

% Dokument-spezifische tcolorbox-Umgebungen
\newtcolorbox{important}[1][]{colback=yellow!10!white,colframe=yellow!50!black,fonttitle=\bfseries,title=Wichtiger Hinweis,#1}
\newtcolorbox{formula}[1][]{colback=blue!5!white,colframe=blue!75!black,fonttitle=\bfseries,title=Zentrale Formel,#1}
\newtcolorbox{experimental}[1][]{colback=green!5!white,colframe=green!75!black,fonttitle=\bfseries,title=Experimentelle Analyse,#1}

\begin{document}

\maketitle

\section{Neutrinos in der T0-Theorie}

\begin{abstract}
Diese Arbeit untersucht Neutrinophysik im Rahmen der T0-Theorie. Das Modell bietet Erklärungen für Neutrinomassen und -oszillationen basierend auf der Zeit-Energie-Dualität.

\textbf{Kernaussagen:}
\begin{itemize}
\item Neutrinomassen entstehen aus dem Energiefeld
\item Oszillationen haben geometrischen Ursprung
\item Vorhersagen für Experimente werden gemacht
\end{itemize}
\end{abstract}

\section{Neutrinomassen}\label{T0_Neutrinos:sec:massen}

\subsection{Massenhierarchie}\label{T0_Neutrinos:subsec:hierarchie}

Die Neutrinomassenhierarchie folgt dem T0-Muster:
\begin{equation}
m_{\nu_i} = \xigeom^{n_i} \cdot m_{\text{ref}}
\label{T0_Neutrinos:eq:masse_hierarchie}
\end{equation}

wobei $n_i$ die Generationszahl bezeichnet.

\subsection{Absolute Massenskala}\label{T0_Neutrinos:subsec:absolute_masse}

Das T0-Modell macht Vorhersagen für die absolute Neutrinomasse:
\begin{equation}
\sum m_\nu \lesssim 0.1 \, \text{eV}
\label{T0_Neutrinos:eq:summe_massen}
\end{equation}

\section{Neutrino-Oszillationen}\label{T0_Neutrinos:sec:oszillationen}

\subsection{Mischungswinkel}\label{T0_Neutrinos:subsec:mischung}

Die Neutrinomischung entsteht aus der Feldgeometrie:
\begin{equation}
\theta_{ij} = f(\xigeom, i, j)
\label{T0_Neutrinos:eq:mischungswinkel}
\end{equation}

\subsection{Oszillationswahrscheinlichkeit}\label{T0_Neutrinos:subsec:wahrscheinlichkeit}

Die Übergangswahrscheinlichkeit wird modifiziert:
\begin{equation}
P(\nu_\alpha \to \nu_\beta) = \sin^2(2\theta) \sin^2\left(\frac{\Delta m^2 L}{4E}\right)
\label{T0_Neutrinos:eq:oszillation}
\end{equation}

\section{Experimentelle Tests}\label{T0_Neutrinos:sec:experimente}

Die T0-Vorhersagen können durch laufende Experimente getestet werden:
\begin{itemize}
\item KATRIN für absolute Massen
\item JUNO für Massenhierarchie
\item DUNE für CP-Verletzung
\end{itemize}

\section{Schlussfolgerungen}\label{T0_Neutrinos:sec:schluss}

Das T0-Modell bietet einen einheitlichen Rahmen für Neutrinophysik mit testbaren Vorhersagen.


\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{pascher2024}
J. Pascher, \emph{T0 Theory: Time-Mass Duality}, 2024.

\bibitem{t0grundlagen}
J. Pascher, \emph{Grundlagen der T0-Theorie}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{t0kosmologie}
J. Pascher, \emph{T0-Kosmologie: Ein statisches Universum-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{parameterherleitung}
J. Pascher, \emph{Parameterherleitung im T0-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{teilchenmassen}
J. Pascher, \emph{Teilchenmassen im T0-Modell}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{feinstruktur}
J. Pascher, \emph{Die Feinstrukturkonstante im T0-Rahmenwerk}, T0 Theory Collection (2025).

\bibitem{pdg2024}
Particle Data Group, \emph{Review of Particle Physics}, 2024.

\bibitem{codata2019}
CODATA, \emph{Recommended Values of Fundamental Constants}, 2019.

\end{thebibliography}

\end{document}
