% Standalone-Dokument: T0_Teilchenmassen_De
% Verwendet gemeinsamen T0-Header
\input{../../T0_standalone_header_de}

\title{Teilchenmassen in der T0-Theorie}
\author{Johann Pascher}
\date{2025}

\begin{document}

\maketitle

\chapter{Teilchenmassen in der T0-Theorie}

\begin{abstract}
Diese Arbeit präsentiert eine umfassende Analyse der Teilchenmassen im Rahmen der T0-Theorie. Im Gegensatz zum Standardmodell, das Teilchenmassen als freie Parameter behandelt, leitet das T0-Modell Massenbeziehungen aus fundamentalen geometrischen Prinzipien ab. Der zentrale Parameter $\xigeom = \frac{4}{3} \times 10^{-4}$ bestimmt die Skalenhierarchie aller bekannten Teilchen.

\textbf{Kernaussagen:}
\begin{itemize}
\item Teilchenmassen entstehen aus der Zeit-Energie-Dualität $T \cdot E = 1$
\item Die Massenspektren folgen präzisen geometrischen Verhältnissen
\item Vorhersagen stimmen mit experimentellen Daten überein
\end{itemize}
\end{abstract}

\section{Grundlagen der Massenberechnung}\label{T0_Teilchenmassen:sec:grundlagen}

\subsection{Masse als emergentes Phänomen}\label{T0_Teilchenmassen:subsec:emergent}

In der T0-Theorie ist Masse keine fundamentale Eigenschaft, sondern eine emergente Größe, die aus den Wechselwirkungen des Energiefeldes entsteht:
\begin{equation}
m = \frac{E}{c^2} = \frac{1}{T \cdot c^2}
\label{T0_Teilchenmassen:eq:masse_energie}
\end{equation}

\textbf{Physikalische Interpretation:} Die Masse eines Teilchens ist invers proportional zu seinem intrinsischen Zeitfeld. Schwere Teilchen haben kürzere charakteristische Zeitskalen.

\subsection{Der geometrische Parameter}\label{T0_Teilchenmassen:subsec:xi_parameter}

Der fundamentale Parameter $\xigeom$ verbindet die Planck-Skala mit den beobachteten Teilchenmassen:
\begin{equation}
\xigeom = \frac{4}{3} \times 10^{-4}
\label{T0_Teilchenmassen:eq:xi_geom}
\end{equation}

Dieser Parameter ist nicht willkürlich, sondern folgt aus der geometrischen Struktur des Energiefeldes.

\section{Leptonenmassen}\label{T0_Teilchenmassen:sec:leptonen}

\subsection{Elektronmasse}\label{T0_Teilchenmassen:subsec:elektron}

Das Elektron als leichtestes geladenes Lepton definiert die fundamentale Massenskala:
\begin{equation}
m_e = \xigeom \cdot m_P
\label{T0_Teilchenmassen:eq:elektron_masse}
\end{equation}

wobei $m_P$ die Planck-Masse ist.

\subsection{Myon und Tau}\label{T0_Teilchenmassen:subsec:myon_tau}

Die schwereren Leptonen folgen einem geometrischen Progressionsmuster:
\begin{align}
m_\mu &\approx 207 \cdot m_e \\
m_\tau &\approx 3477 \cdot m_e
\label{T0_Teilchenmassen:eq:lepton_verhaeltnisse}
\end{align}

Diese Verhältnisse können aus der T0-Geometrie abgeleitet werden.

\section{Quarkmassen}\label{T0_Teilchenmassen:sec:quarks}

Die Quarkmassen zeigen eine komplexere Hierarchie, die ebenfalls dem T0-Framework folgt:
\begin{equation}
\frac{m_t}{m_u} \sim \left(\frac{1}{\xigeom}\right)^n
\label{T0_Teilchenmassen:eq:quark_hierarchie}
\end{equation}

wobei $n$ eine ganzzahlige Potenz ist, die die Generation des Quarks widerspiegelt.

\section{Schlussfolgerungen}\label{T0_Teilchenmassen:sec:schluss}

Das T0-Modell bietet einen einheitlichen Rahmen zum Verständnis der Teilchenmassenhierarchie ohne freie Parameter. Die Vorhersagen stimmen mit den experimentellen Beobachtungen überein und legen nahe, dass Masse ein geometrisches Phänomen ist.

\end{document}
