% Standalone-Dokument: Zeit_De
% Verwendet gemeinsamen T0-Header für Deutsch
\input{../../T0_standalone_header_de}

\title{Zeit in der T0-Theorie}
\author{Johann Pascher}
\date{2025}

\begin{document}

\maketitle

\chapter{Zeit in der T0-Theorie}

\begin{abstract}
	Die T0-Theorie bietet ein radikal neues Verständnis von Zeit. Zeit ist keine unabhängige Dimension, sondern durch die Dualitätsbeziehung $T \cdot m = 1$ fundamental mit Masse verknüpft. Dieses Dokument untersucht die Konsequenzen dieser Sichtweise.
\end{abstract}

\section{Das T0-Zeitkonzept}

\subsection{Zeit als intrinsisches Feld}

In der T0-Theorie ist Zeit kein Parameter, sondern ein dynamisches Feld:
\begin{equation}
	T(x,t) = \frac{1}{E(x,t)}
\end{equation}

Das intrinsische Zeitfeld variiert im Raum und korreliert mit der lokalen Energiedichte.

\subsection{Zeitdilatation}

Die relativistische Zeitdilatation erhält eine neue Interpretation:
\begin{equation}
	T' = \gamma \cdot T = \frac{T}{\sqrt{1 - v^2/c^2}}
\end{equation}

In T0 ist dies keine Deformation, sondern eine Änderung des intrinsischen Zeitfeldes durch Bewegung.

\section{Zeit und Gravitation}

\subsection{Gravitationszeitdilatation}

Im Gravitationsfeld gilt:
\begin{equation}
	T(r) = T_\infty \cdot \sqrt{1 - \frac{2GM}{rc^2}}
\end{equation}

Die T0-Theorie erklärt dies als Wechselwirkung zwischen Masse und Zeitfeld.

\subsection{Schwarze Löcher}

Am Schwarzschild-Radius:
\begin{equation}
	r_s = \frac{2GM}{c^2}
\end{equation}

divergiert das Zeitfeld nicht, sondern erreicht einen minimalen Wert, der durch $\xi$ bestimmt ist.

\begin{insight}[title=Keine Singularitäten in T0]
	Die T0-Theorie eliminiert Singularitäten: Wo die Standardtheorie $T \to \infty$ vorhersagt, bleibt das T0-Zeitfeld durch die Dualität $T \cdot m = 1$ begrenzt.
\end{insight}

\section{Kosmologische Zeit}

\subsection{Das Alter des Universums}

Die kosmologische Zeitentwicklung wird durch:
\begin{equation}
	T_{\text{Universum}} = \int_0^{t} \frac{dt'}{a(t')}
\end{equation}

beschrieben, wobei $a(t)$ der Skalenfaktor ist.

\subsection{Zeitpfeil}

Der thermodynamische Zeitpfeil folgt in T0 aus der Richtung der Zeitfeld-Evolution:
\begin{equation}
	\frac{\partial T}{\partial t} > 0 \quad \text{(kosmisch)}
\end{equation}

% Bibliografie
\input{../../T0_bibliography}

\end{document}
