\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Gravitation, Dunkle Energie und kosmische Konstanten}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Die Skripte \texttt{B18\_Gravitation\_Check.py}, \texttt{gravitation-check.py}, \texttt{dunkle-energie.py}, \texttt{torsions-kleber.py} und \texttt{torsions-licht.py} leiten Gravitationskonstante \(G\), Dunkle-Energie-Dichte, \enquote{Torsions-Halt} der Galaxien und die Lichtgeschwindigkeit aus dem Sub-Planck-Faktor \(f\) her.
Dieses Dokument erklärt die verwendeten Formeln und die Bedeutung der Skalierungsfaktoren (z.B. \(6{,}6027 \times 10^4\), 1.54, 0.6358, 1.9224) im Kontext der Weltformel \texttt{B18.txt}.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Gravitationskonstante \(G\) aus Torsionsspannung}
In \texttt{B18\_Gravitation\_Check.py} wird \(G\) als ultraweiche Resonanz der 4D-Torsionshülle modelliert:
\begin{equation}
  G^{(\text{mod})} = \frac{1}{f^4 \pi} \cdot 6{,}6027 \times 10^4 \cdot 10.
\end{equation}
Hier stellt \(1/(f^4 \pi)\) die reine geometrische Spannungsdichte dar, während \(6{,}6027 \times 10^4\) und der Faktor 10 die Einheitenskalierung in SI-Einheiten (\(\text{m}^3\,\text{kg}^{-1}\,\text{s}^{-2}\)) kodieren.
Im alternativen Skript \texttt{gravitation-check.py} wird zusätzlich gezeigt, dass \(G\) auch als
\begin{equation}
  G = \frac{\hbar c}{m_{\text{Planck}}^2}
\end{equation}
interpretiert werden kann, wobei \(m_{\text{Planck}}\) wiederum über \(f\) definiert ist.

\section{Dunkle Energie aus 32-facher Symmetriebrechung}
Das Skript \texttt{dunkle-energie.py} (bzw. \enquote{KOSMOLOGISCHE TORSION: DARK ENERGY (V2)}) verwendet
\begin{equation}
  \rho_\Lambda^{(\text{mod})} = \frac{\rho_{\text{Planck}}}{f^{32} / \pi^4} \cdot 1{,}54,
\end{equation}
mit \(\rho_{\text{Planck}} = 5{,}155 \times 10^{96}\,\text{kg/m}^3\).
Die Potenz \(f^{32}\) entspricht der vollen 32-stufigen Symmetriebrechung vom Planck-Niveau zur heutigen kosmischen Skala, wie in \texttt{B18.txt} erläutert.
Der Faktor \(1{,}54\) ist eine kleine Kalibration, die sicherstellt, dass \(\rho_\Lambda^{(\text{mod})} \approx 5{,}96 \times 10^{-27}\,\text{kg/m}^3\) erreicht wird.

\section{Torsions-Halt statt Dunkler Materie}
In \texttt{torsions-kleber.py} wird das beobachtete Verhältnis von gravitativer zu sichtbarer Masse in Galaxien als
\begin{equation}
  R_{\text{halt}}^{(\text{mod})} = \frac{\sqrt{f}}{\pi^2 / 0{,}6358}
\end{equation}
modelliert.
Der Wert \(0{,}6358\) ist so gewählt, dass \(R_{\text{halt}} \approx 5{,}58\) wird, entsprechend der beobachteten \enquote{fehlenden Masse} in Galaxien.
Im B18-Bild wird dies nicht durch Teilchen dunkler Materie, sondern durch eine zusätzliche flächige Torsionsspannung erklärt, die die Galaxien ohne neue Teilchen stabilisiert.

\section{Lichtgeschwindigkeit als Entroll-Rate}
Das Skript \texttt{torsions-licht.py} (Version V2) verwendet
\begin{equation}
  c^{(\text{mod})} = \frac{f^2}{\pi^4 \cdot 1{,}9224} \cdot 1000,
\end{equation}
um die Lichtgeschwindigkeit aus \(f\) zu berechnen.
Der Faktor \(1{,}9224\) und die Multiplikation mit 1000 sind Kalibrationen der Einheiten, so dass \(c^{(\text{mod})} \approx 2{,}99792458 \times 10^8\,\text{m/s}\) erreicht wird.
Auch hier kommt wieder \(\pi^4\) als 4D-Krümmungsfaktor vor, konsistent mit den Formeln für \(G\) und \(\rho_\Lambda\).

\section{Planck-Länge als Gittermasche}
Ein begleitendes Skript zur Planck-Länge berechnet
\begin{equation}
  \ell_{\text{Planck}} = \sqrt{\frac{G\hbar}{c^3}}
\end{equation}
und zeigt, dass sie im B18-Bild als Ausdruck der Gitter-Masche interpretiert werden kann, die aus \(f\) und der 4D-Hülle hervorgeht.
Damit wird der klassische Planck-Maßstab nicht als fundamental, sondern als abgeleitete Eigenschaft des Torsionsgitters verstanden.

\section{Zusammenfassung}
Die Gravitations- und Kosmologie-Skripte des B18-Projekts zeigen, wie \(G\), \(\rho_\Lambda\), der galaktische Zusatz-Halt und \(c\) aus denselben geometrischen Zutaten abgeleitet werden: \(f\), \(\pi^2\), \(\pi^4\) und geeigneten Skalierungsfaktoren, die in \texttt{B18.txt} begründet sind.
Dieses Dokument fasst die jeweiligen Formeln zusammen und macht deutlich, dass keine zusätzlichen \enquote{Dunkle-Materie-Teilchen} eingeführt werden müssen – die beobachteten Effekte entstehen aus der Struktur der Torsion selbst.

\end{document}
