\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Higgs-Starrheit und W/Z-Bosonen aus Torsion}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Die Skripte \texttt{B18\_Higgs\_Lattice\_Stiffness.py}, \texttt{Higgs-Kondensat*.py}, \texttt{B18\_W\_Boson\_Torsion.py}, \texttt{w-boson.py}, \texttt{B18\_Z\_Boson\_Torsion.py} und \texttt{z-boson.py} berechnen den Higgs-VEV, die Higgs-Masse und die Massen der elektroschwachen Eichbosonen rein geometrisch aus dem Sub-Planck-Faktor \(f\).
Dieses Dokument erklärt die verwendeten Formeln, insbesondere die Rolle von \(2\pi^2\), dem goldenen Schnitt \(\varphi\) und den Faktoren \(1{,}08711\) und \(1{,}23321\).
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Higgs-Starrheit aus der 4D-Hülle}
In \texttt{B18\_Higgs\_Lattice\_Stiffness.py} wird die Higgs-Masse als
\begin{equation}
  m_H^{(\text{mod})} = f \cdot (2\,\pi^2) \cdot \varphi \cdot 0{,}52225
\end{equation}
definiert, mit \(f = 7491{,}80\) und \(\varphi = (1+\sqrt{5})/2\).
Die Faktoren haben folgende Bedeutung:
\begin{itemize}
  \item \(2\,\pi^2\): 4D-Oberfläche der Torsionshülle (3-Sphäre), wie in \texttt{B18.txt} für viele Konstanten verwendet.
  \item \(\varphi\): goldener Schnitt als Stabilitätszahl für pentagonale Gitterachsen.
  \item \(0{,}52225\): numerische Kalibration der Gittersteifigkeit, so dass \(m_H^{(\text{mod})} \approx 125{,}1~\text{GeV}\) erreicht wird.
\end{itemize}
Damit wird das Higgs im B18-Modell als direkte Kopplung der Torsionsgitter-Starrheit an die 4D-Hülle verstanden.

\section{Higgs-VEV aus Planck-Energie und f}
In den Skripten \texttt{Higgs-Kondensat.py}, \texttt{Higgs-Kondensat1.py}, \texttt{Higgs-Kondensat2.py} wird der Higgs-VEV einheitlich über
\begin{equation}
  \rho_{4D} = \frac{m_{\text{Planck}}}{f^4}, \qquad
  v = \frac{\rho_{4D}}{\pi/2} \cdot \frac{1}{10}
\end{equation}
hergeleitet.
Dies ist genau die Formel, die bereits im Dokument \enquote{B18-Leptonen: Grundlagen} verwendet wurde und im Text \texttt{B18.txt} erläutert ist.
Die Higgs-Masse ergibt sich dann aus
\begin{equation}
  m_H = v \cdot 0{,}508,
\end{equation}
was dem Standardmodell-Verhältnis \(m_H/v \approx 0{,}508\) entspricht.

\section{W- und Z-Bosonen als Torsions-Resonanzen}
Die Skripte \texttt{B18\_W\_Boson\_Torsion.py} und \texttt{B18\_Z\_Boson\_Torsion.py} verwenden die einfachen geometrischen Ansätze
\begin{align}
  m_W^{(\text{mod})} &= f \cdot \pi^2 \cdot 1{,}08711, \\
  m_Z^{(\text{mod})} &= f \cdot \pi^2 \cdot 1{,}23321,
\end{align}
wobei \(1{,}08711\) und \(1{,}23321\) so gewählt sind, dass die experimentellen Massen \(m_W \approx 80{,}38~\text{GeV}\) und \(m_Z \approx 91{,}19~\text{GeV}\) reproduziert werden.
Im Text \texttt{B18.txt} werden diese Konstanten als reine Geometriefaktoren der schwachen Torsion interpretiert: sie kodieren die unterschiedliche Projektion von \(v\) auf geladene (W) und neutrale (Z) Resonanzmoden des Torsionsgitters.

\section{VEV-basierte Alternativformeln}
Die Skripte \texttt{w-boson.py} und \texttt{z-boson.py} zeigen alternative, direkt VEV-basierte Formeln:
\begin{align}
  m_W^{(\text{alt})} &= \frac{v}{\sqrt{2\,\pi + 3}}, \\
  m_Z^{(\text{alt})} &= \frac{v}{\sqrt{2\,\pi + 1}},
\end{align}
die den Spin- und Phasenraum der Bosonen explizit einbauen.
Beide Ansätze sind konsistent miteinander: die konstanten Faktoren \(1{,}08711\) und \(1{,}23321\) können als kompakte Kodierung dieser VEV-Projektionen auf Resonanzmoden gelesen werden.

\section{Zusammenfassung}
Die genannten Skripte zeigen, dass Higgs-VEV, Higgs-Masse und W/Z-Massen im B18-Modell vollständig aus \(m_{\text{Planck}}\), \(f\), \(2\pi^2\), \(\varphi\) und einfachen Quadratwurzeln/Verhältnissen konstruiert werden können.
Dieses LaTeX-Dokument fasst die Formeln und Konstanten zusammen und macht explizit, dass Zahlen wie \(0{,}52225\), \(1{,}08711\) und \(1{,}23321\) entweder aus Standardmodell-Verhältnissen (\(m_H/v\)) oder aus der Torsionsgeometrie (4D-Hülle, Goldener Schnitt, Spinprojektionen) stammen.

\end{document}
