\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Tau-Lebensdauer und Neutrino-Torsion}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Die Skripte \texttt{g-2-tau-berechnug.py} und \texttt{g-2-neutrino.py} übertragen die B18-Torsionslogik auf die Tau-Lebensdauer und die Neutrinomasse.
Dieses Dokument erklärt, wie die effektive Anzahl der Zerfallskanäle \(N\), der Phasenraumfaktor und der Sub-Planck-Faktor \(t_0\) in die Formeln eingehen und warum sich daraus eine Neutrinomasse von \(\sim 0{,}08\,\text{eV}\) ergibt.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Tau-Lebensdauer aus Torsion}
In \texttt{g-2-tau-berechnug.py} wird zunächst die Standardformel für die Tau-Zerfallsbreite verwendet:
\begin{equation}
  \Gamma_\tau = N_{\text{torsion}} \, \frac{G_F^2\,m_\tau^5}{192\,\pi^3},
\end{equation}
mit
\begin{equation}
  G_F = 1{,}16637 \times 10^{-5}~\text{GeV}^{-2}, \qquad m_\tau = 1{,}77686~\text{GeV},
\end{equation}
und einer effektiven Anzahl von Freiheitsgraden
\begin{equation}
  N_{\text{torsion}} \approx 5,
\end{equation}
die die Zerfälle in Elektron, Myon und hadronische Kanäle (drei Quarkfarben) im Torsionsbild zusammenfasst.
Die Lebensdauer ergibt sich zu
\begin{equation}
  \tau_\tau^{(\text{mod})} = \frac{\hbar}{\Gamma_\tau}, \qquad \hbar = 6{,}582119 \times 10^{-25}~\text{GeV s},
\end{equation}
und stimmt im Skript mit dem experimentellen Wert \(\tau_\tau^{(\text{exp})} \approx 2{,}903 \times 10^{-13}\,\text{s}\) innerhalb weniger Prozent überein.

\section{Phasenraumkorrektur und effektive Freiheitsgrade}
In \texttt{g-2-neutrino.py} wird dieser Ansatz durch einen Phasenraumfaktor
\begin{equation}
  f_{\text{phase}} = 1 - 0{,}12
\end{equation}
verfeinert, der die beobachtete Verkürzung der Lebensdauer durch massive Endzustände und begrenzten Phasenraum modelliert.
Die effektive Anzahl der Freiheitsgrade wird dann zu
\begin{equation}
  N_{\text{eff}} = N_{\text{torsion}} \cdot f_{\text{phase}},
\end{equation}
so dass
\begin{equation}
  \Gamma_\tau = N_{\text{eff}} \, \frac{G_F^2\,m_\tau^5}{192\,\pi^3}, \qquad \tau_\tau^{(\text{mod})} = \frac{\hbar}{\Gamma_\tau}
\end{equation}
noch näher an den gemessenen Wert heranrückt.

\section{Neutrino-Masse aus Resttorsion}
Ein besonders interessanter Schritt ist die Ableitung einer Neutrinomasse aus der \enquote{Restspannung} im Torsionsgitter.
Im Skript wird eine effektive Neutrinomasse
\begin{equation}
  m_\nu^{(\text{mod})} = (1 - f_{\text{phase}}) \cdot \frac{m_\tau \times 10^9}{t_0^2}
\end{equation}
verwendet, wobei \(t_0 = 7491{,}80\) der Sub-Planck-Faktor ist.
Der Faktor \((1 - f_{\text{phase}}) = 0{,}12\) repräsentiert den Bruchteil der Tau-Energie, der nicht in beobachtbare Zerfallsprodukte geht, sondern als Torsionsrest in den Neutrinos verbleibt.
Durch die Division durch \(t_0^2\) wird dieser Rest auf die sub-Plancksche Gitterdichte heruntergebrochen, so dass eine Neutrinomasse im Bereich
\begin{equation}
  m_\nu^{(\text{mod})} \sim 0{,}08~\text{eV}
\end{equation}
entsteht, was mit dem experimentellen Obergrenzen \(< 0{,}8~\text{eV}\) kompatibel ist.

\section{Verbindung zum g-2-Modell}
Die gleichen Torsionsparameter \(G_F\), \(t_0\) und die Massen \(m_\tau, m_\mu, m_e\) tauchen auch in den g-2-Skripten auf, insbesondere in \texttt{calc\_g2\_T0\_full.py} und den verschiedenen g-2-Testskripten.
Damit entsteht ein konsistentes Bild, in dem
\begin{itemize}
  \item g-2-Diskrepanzen (Struktureffekte),
  \item Leptonen-Lebensdauern (Dynamik) und
  \item Neutrino-Massen (Resttorsion)
\end{itemize}
alle aus derselben Sub-Planck-Torsionsgeometrie hergeleitet werden.

\section{Zusammenfassung}
Die Skripte \texttt{g-2-tau-berechnug.py} und \texttt{g-2-neutrino.py} zeigen, wie die B18-Torsionstheorie über das Myon hinaus auf das Tau und die Neutrinos erweitert wird.
Dieses LaTeX-Dokument macht explizit, welche Konstanten verwendet werden (\(G_F\), \(N\), \(f_{\text{phase}}\), \(t_0\)) und wie aus ihnen die beobachtete Tau-Lebensdauer und eine realistische Neutrinomasse abgeleitet werden.

\end{document}
