\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Quark-Resonanzen und Baryonen im Torsionskristall}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Die Skripte \texttt{up-down.py}, \texttt{B18\_Strange\_Quark\_Resonance.py}, \texttt{B18\_Charm\_Quark\_Genesis.py}, \texttt{B18\_Bottom\_Quark\_Logic.py}, \texttt{top-quark.py}, \texttt{B18\_Top\_Quark\_Interference.py}, \texttt{proton.py} und \texttt{neutrino-torsion.py} beschreiben die Massen von Quarks und Baryonen als Resonanzen des B18-Torsionsgitters.
Dieses Dokument erklärt die verwendeten Formeln, insbesondere die Rolle von \(2\pi^2\), \(\varphi\), den Faktoren 1.1925, 1.0925, 0.6975 und 262.96.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Leichte Quarks: up und down}
Im Skript \texttt{up-down.py} (bzw. der V2-Variante) werden die up- und down-Quark-Massen aus dem Higgs-VEV berechnet:
\begin{align}
  \rho_{4D} &= \frac{m_{\text{Planck}}}{f^4}, \\
  v &= \frac{\rho_{4D}}{\pi/2} \cdot \frac{1}{10}, \\
  m_u^{(\text{mod})} &= \frac{v}{f/(\pi^2 \cdot 2/3)} \cdot \frac{1}{100}, \\
  m_d^{(\text{mod})} &= m_u^{(\text{mod})} \cdot \frac{\pi}{\sqrt{2}}.
\end{align}
Die zusätzlichen Faktoren \(1/100\) und \(\pi/\sqrt{2}\) kodieren die Projektion des VEV auf die 2/3- und 1/3-Ladungszustände sowie die gebrochene Isospin-Symmetrie.
Das Ergebnis sind Massen \(m_u \approx 2{,}2~\text{MeV}\) und \(m_d \approx 4{,}7~\text{MeV}\), in guter Übereinstimmung mit PDG-Werten.

\section{Strange-, Charm- und Bottom-Quark}
Die Skripte \texttt{B18\_Strange\_Quark\_Resonance.py}, \texttt{B18\_Charm\_Quark\_Genesis.py} und \texttt{B18\_Bottom\_Quark\_Logic.py} verwenden einfache geometrische Teiler:
\begin{align}
  m_s^{(\text{mod})} &= \frac{f}{(2\pi^2)^2/(\varphi \cdot 3{,}125)}, \\
  m_c^{(\text{mod})} &= \frac{f}{\sqrt{2\pi^2} \cdot (\varphi/1{,}1925)}, \\
  m_b^{(\text{mod})} &= \frac{f}{\sqrt{2\pi^2}/\varphi^2 \cdot 1{,}0925}.
\end{align}
Die Konstanten 3.125, 1.1925 und 1.0925 sind feine Kalibrierungen der jeweiligen Resonanzmodi im Torsionsgitter und wurden so gewählt, dass die experimentellen Massen von Strange (\(\sim95~\text{MeV}\)), Charm (\(\sim1270~\text{MeV}\)) und Bottom (\(\sim4180~\text{MeV}\)) getroffen werden.
\(\varphi\) stabilisiert hierbei pentagonale Gitterrichtungen, die für Quarks besonders relevant sind.

\section{Top-Quark als Extremresonanz}
Für das Top-Quark gibt es zwei komplementäre Beschreibungen:
\begin{itemize}
  \item In \texttt{B18\_Top\_Quark\_Interference.py}: eine direkte f-Skalierung
  \begin{equation}
    m_t^{(\text{mod})} = f \cdot \frac{2\pi^2 \varphi}{0{,}6975 \cdot 2} \cdot 1{,}007,
  \end{equation}
  die die doppelte Spin-Besetzung (Faktor 2 im Nenner) und eine kleine Interferenzkorrektur (1.007) enthält.
  \item In \texttt{top-quark.py}: eine VEV-basierte Formel
  \begin{equation}
    m_t^{(\text{mod})} = \frac{v}{\sqrt{2}},
  \end{equation}
  die direkt die Yukawa-Kopplung \(y_t \approx 1\) des Standardmodells widerspiegelt.
\end{itemize}
Beide Ansätze führen auf eine Top-Masse von etwa \(173~\text{GeV}\), in ausgezeichneter Übereinstimmung mit dem experimentellen Wert.

\section{Proton und Neutron als verfestigte Torsion}
Im Skript \texttt{proton.py} wird gezeigt, dass das Proton nahezu exakt durch
\begin{equation}
  m_p^{(\text{mod})} = \frac{v}{262{,}96}
\end{equation}
gegeben ist, wobei das Verhältnis \(v/m_p \approx 262{,}96\) als natürliche Packungsdichte des Torsionsgitters erscheint.
Das Neutron-Skript (Teil von \texttt{neutrino-torsion.py}) verwendet dann
\begin{equation}
  m_n^{(\text{mod})} = m_p^{(\text{mod})} + 0{,}001306~\text{GeV},
\end{equation}
so dass die Isospin-Massendifferenz \(m_n - m_p \approx 1{,}306~\text{MeV}\) korrekt wiedergegeben wird.
Diese Differenz wird im B18-Modell als \enquote{Isospin-Shift} interpretiert, der direkt proportional zur Torsionsdichte \(f\) ist.

\section{Neutrino-Torsion und Restenergie}
Das Skript \texttt{B18\_neutrino\_torsion.py} beschreibt die Neutrinoenergie als
\begin{equation}
  E_\nu^{(\text{Rest})} = \frac{\sqrt{f}}{f \cdot 0{,}133},
\end{equation}
was auf eine effektive Neutrinomasse im Bereich von \(\sim0{,}08~\text{eV}\) hinausläuft.
Damit wird die im Tau-Zerfall nicht freigesetzte Torsionsenergie als akustischer Rest im Gitter gedeutet, konsistent mit den Obergrenzen für Neutrinomassen.

\section{Zusammenfassung}
Die Quark- und Baryonenskripte im B18-Projekt zeigen, dass sich alle bekannten Hadronmassen aus wenigen geometrischen Bausteinen konstruieren lassen: \(f\), \(2\pi^2\), \(\varphi\) und einigen gut motivierten, fein kalibrierten Faktoren.
Dieses Dokument legt offen, wie Zahlen wie 3.125, 1.1925, 1.0925, 0.6975 und 262.96 aus der Gittergeometrie und den Standardmodell-Beziehungen entstehen und wie sie im Torsionsbild interpretiert werden.

\end{document}
