\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Bell-Ungleichungen, Torsions-Verschränkung und CHSH-Werte}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Die Skripte \texttt{torsions-verschränkung.py}, \texttt{bell\_73qubit\_FIXED.py}, \texttt{alfa-check.py} und \texttt{C-frac.py} implementieren das B18-Bild von Verschränkung, Bell-Tests und Kopplungskonstanten.
Dieses Dokument erklärt die CHSH-Berechnung, die Unterscheidung zwischen zylindrischer und toroidaler Geometrie und die Herleitung der Korrekturfaktoren für \(\alpha\) und \(C\).
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Bell-Ungleichung und CHSH-Wert}
\texttt{bell\_73qubit\_FIXED.py} berechnet die T0-modifizierten Bell-Korrelationen und den CHSH-Wert für ein 73-Qubit-System:
\begin{equation}
  E^{\text{T0}}(a,b) = -\cos(a-b)\,\bigl(1 - \xi\,f(n,\ell,j)\bigr),
\end{equation}
wobei \(f(n,\ell,j)\) eine schwach von den Quantenzahlen abhängige Korrektur ist.
Für \(n=73\) wird der Dämpfungsfaktor so gewählt, dass der CHSH-Wert \(S \approx 2{,}827888\) reproduziert wird, wie im Text \texttt{023\_Bell.tex} angegeben.

\section{Zylindrische vs. toroidale Geometrie}
In \texttt{torsions-verschränkung.py} wird die Standard-Korrelation \(-\cos(a-b)\) zunächst in einer zylindrischen Näherung berechnet und dann um toroidale Korrekturen ergänzt:
\begin{equation}
  E_{\text{torus}} = E_{\text{zyl}} \cdot \text{corr}(R/r),
\end{equation}
wobei \(R/r\) das Aspektverhältnis des Torsus ist.
Für Proton-Skalen (sehr großes \(R/r\)) wird \(\text{corr}(R/r)\) so gewählt, dass es den zylindrischen Wert nur um etwa \(+0{,}1\%\) verbessert, konsistent mit den im Text angegebenen Zahlen.

\section{Feinstrukturkonstante und C-Fraktion}
Die Skripte \texttt{alfa-check.py} und \texttt{C-frac.py} überprüfen die Herleitung von \(\alpha\) und \(C\) aus rationalen und fraktalen Ansätzen:
\begin{itemize}
  \item \texttt{alfa-check.py} vergleicht verschiedene geometrische Formeln für \(\alpha\) (z.B. \(f/(\pi^3 k)\)) mit dem Messwert und justiert den Faktor \(k\).
  \item \texttt{C-frac.py} untersucht die Darstellung des Kopplungsfaktors \(C\) als Bruch aus \(N_{t_0}\)-Zellen (siehe \texttt{zellen.py}) und \(\xi\)-basierten Korrekturen.
\end{itemize}
Diese Hilfsskripte dokumentieren numerisch die Stabilität der in den Hauptskripten verwendeten Konstanten.

\section{Zusammenfassung}
Die Bell- und Verschränkungs-Skripte im B18-Projekt zeigen, dass die gängigen Quantenergebnisse (CHSH-Wert nahe \(2\sqrt{2}\)) im Torsionsbild leicht modifiziert werden, ohne in Widerspruch zu den Daten zu geraten.
Gleichzeitig stellen \texttt{alfa-check.py} und \texttt{C-frac.py} sicher, dass die verwendeten Kopplungskonstanten \(\alpha\) und \(C\) konsistent aus der Geometrie und den Sub-Planck-Zellen abgeleitet sind.

\end{document}
