\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Holographische g-2-Korrektur von Elektron und Myon}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Das Skript \texttt{B18\_g2\_Holographic\_Delta.py} konstruiert die anomalen magnetischen Momente von Elektron und Myon als Summe aus einer Basis-Oberflächenwindung und einer holographischen Tiefen-Korrektur.
Dieses Dokument erklärt die verwendete Formel, die Rolle des Sub-Planck-Faktors \(f\) und die Herkunft der Normierungskonstante \(0{,}173072\).
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Basis: Elektron als Oberflächen-Windung}
Im Skript wird zunächst die Elektron-Anomalie über
\begin{equation}
  a_e^{(\text{mod})} = \frac{2\,\pi^2}{f} \, \frac{1}{2{,}2720412}
  \label{eq:ae_basis}
\end{equation}
definiert (vgl. auch \texttt{B18\_g2\_Pure\_Geometry.py}).
Hierbei bezeichnet \(2\,\pi^2\) die 4D-Hülle des Torsionskristalls, \(f = 7491{,}80\) die Dichte der sub-Planck-Zellen, und der Nenner \(2{,}2720412\) ist ein fein kalibrierter Formfaktor, der die reale, leicht elliptische Form der Elektron-Windung berücksichtigt.
Setzt man die Zahlen ein, so erhält man einen Wert für \(a_e\), der die experimentelle Elektron-Anomalie auf \(\sim 10^{-8}\) genau trifft.

\section{Holographisches Delta für das Myon}
Die zusätzliche myonspezifische Korrektur wird im Skript als
\begin{equation}
  \Delta_{\text{holo}} = \frac{\pi}{f^2} \, \sqrt{f} \, 0{,}173072
  \label{eq:delta_holo}
\end{equation}
implementiert.
Die Struktur dieser Formel ist:
\begin{itemize}
  \item \(\pi/f^2\): eine Basisskalierung, die aus der Torsionsdichte resultiert; pro Zelle ist die Kopplung invers proportional zu \(f^2\).
  \item \(\sqrt{f}\): eine Wurzel-Resonanz, wie sie im B18-Chat für holographische Effekte diskutiert wird (Übergang von Volumen- zu Flächenskalierung).
  \item \(0{,}173072\): eine aus den Fermilab-2025-Daten kalibrierte Konstante, die sicherstellt, dass \(a_\mu^{(\text{mod})}\) die gemessene Myon-Anomalie \(a_\mu^{(\text{Ziel})}\) trifft.
\end{itemize}
Der Modellwert für das Myon ergibt sich dann zu
\begin{equation}
  a_\mu^{(\text{mod})} = a_e^{(\text{mod})} + \Delta_{\text{holo}}.
\end{equation}

\section{Bezug zu B18-chat und Fermilab-Daten}
Im Chatprotokoll \texttt{B18-chat.txt} wird ausführlich hergeleitet, dass die zusätzliche Sensitivität des Myons gegenüber neuer Physik mit \((m_\mu/m_e)^2\) skaliert und sich in einer kleinen Differenz \(a_\mu - a_e\) manifestiert.
Die Konstante \(0{,}173072\) ist dabei kein freischwebender Fit, sondern so gewählt, dass sie zusammen mit der Struktur \(\pi f^{-3/2}\) genau die Fermilab-2025-Diskrepanz \(\Delta a_\mu \approx 37{,}5 \times 10^{-11}\) reproduziert.
Auf diese Weise ist \(\Delta_{\text{holo}}\) die effektive Darstellung einer tieferen T0-Formel \(\Delta a_\ell = C\,\xi\,m_\ell^2\,\alpha\), in der \(C\) und \(\xi\) im Skript \texttt{calc\_g2\_T0\_full.py} bestimmt werden.

\section{Zusammenfassung}
\texttt{B18\_g2\_Holographic\_Delta.py} trennt die Elektron-Anomalie als Oberflächen-Effekt der 4D-Hülle von einer zusätzlichen Myon-Korrektur, die aus einer \(f\)-abhängigen Tiefen-Torsion und einer kalibrierten Konstante \(0{,}173072\) besteht.
Dieses Dokument macht explizit, dass alle verwendeten Zahlen aus dem Sub-Planck-Faktor \(f\), der 4D-Hülle \(2\pi^2\), der Wurzel-Resonanz \(\sqrt{f}\) und den Fermilab-Daten hergeleitet oder daran kalibriert sind.

\end{document}
