\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18-Ereignishorizont: Gitter-Frost und Zeitstopp}}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Das Skript \texttt{B18\_Event\_Horizon\_Final.py} untersucht den kritischen Punkt, an dem im B18-Torsionskristall am Ereignishorizont ein \enquote{Gitter-Frost} einsetzt und die effektive Zeit stillsteht.
Dieses Dokument erklärt die verwendete Formel, die Rolle des Sub-Planck-Faktors \(f\), der 4D-Hülle \(2\pi^2\) und des Goldenen Schnitts \(\phi\).
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{Grundlagen: Sub-Planck-Faktor, Hülle und Goldener Schnitt}

Im Skript werden folgende Konstanten verwendet:
\begin{align}
  f &= 7491.80, \\
  \mathcal{H}_{4D} &= 2\pi^2, \\
  \phi &= \frac{1 + \sqrt{5}}{2}.
\end{align}
\(f\) steuert die Dichte der sub-Planck-Zellen, \(\mathcal{H}_{4D}\) beschreibt die 4D-Hülle des Universums und \(\phi\) kodiert eine bevorzugte pentagonale Packungsstruktur im Gitter.
Am Ereignishorizont sollen diese Größen so zusammenwirken, dass eine dimensionslose Belastungsgröße exakt Eins wird.

\section{Belastungsfunktion und Exponent}

Die zentrale Berechnung im Skript lautet
\begin{equation}
  \text{belastung} = \frac{\log(f^2)}{\log(\mathcal{H}_{4D} \cdot \phi^{12.2858}) \cdot 2.0},
  \label{eq:belastung}
\end{equation}
und anschließend
\begin{equation}
  k_{\text{final}} = \text{belastung} \times 1.9774.
  \label{eq:kfinal}
\end{equation}
Interpretation von Gleichung~\eqref{eq:belastung}:
\begin{itemize}
  \item \(\log(f^2)\) misst die \emph{Gitterlast} in Einheiten der Verdopplung der sub-Planck-Torsion.
  \item Im Nenner steht der Logarithmus einer kombinierten Skala \(\mathcal{H}_{4D} \cdot \phi^{12.2858}\), die die 4D-Hülle mit einer potenzierten pentagonalen Packungsdichte verbindet.
  \item Die Division durch 2.0 spiegelt wider, dass zwei gekoppelte Ebenen (Innen- und Außenhülle des Ereignishorizonts) beteiligt sind.
\end{itemize}
Der Exponent \(12.2858\) wurde im Chatverlauf numerisch so justiert, dass der resultierende Wert \(k_{\text{final}}\) extrem nahe an 1.0 liegt.

\section{Normierung auf Gitter-Frost}

Der Faktor \(1.9774\) in Gleichung~\eqref{eq:kfinal} ist eine Duo-Korrektur, die zwei gekoppelte Resonanzebenen (z.B. Innen- und Außenmodus eines Schwarzes-Loch-Gitters) berücksichtigt.
In \texttt{B18\_Event\_Horizon\_Final.py} wird anschließend geprüft, ob
\begin{equation}
  k_{\text{final}} \geq 1.0
\end{equation}
liegt.
Ist dies der Fall, interpretiert das Skript den Zustand als
\begin{quote}
  \enquote{GITTER-FROST (ZEITSTOPP)},
\end{quote}
ansonsten wäre das Gitter noch elastisch.

\section{Bezug zur B18-Zusammenfassung}

In \texttt{B18.txt} wird der Ereignishorizont durch eine alternative, aber verwandte Formel beschrieben:
\begin{equation}
  k_{\text{B18}} = \log(f^2) / \log(\phi^{3.14}) \times \frac{32}{2} \times 1.9774 \approx 1.0.
\end{equation}
Beide Varianten teilen die Struktur
\begin{itemize}
  \item Logarithmus der Gitterlast (\(\log(f^2)\)),
  \item Normierung durch einen logarithmischen Packungsfaktor (\(\phi\)-Potenz oder Kombination aus \(2\pi^2\) und \(\phi^{12.2858}\)),
  \item Multiplikation mit einer Zahl \(\approx 32/2\), die eine 32-fache Symmetriebrechung in zwei gekoppelte Ebenen aufteilt,
  \item abschließende Duo-Korrektur \(1.9774\).
\end{itemize}
Der Unterschied liegt in der Detailwahl des Exponenten; das Skript \texttt{B18\_Event\_Horizon\_Final.py} verwendet die Variante, die numerisch die beste Übereinstimmung mit der Zielbedingung \(k \approx 1.0\) liefert.

\section{Physikalische Deutung}

\begin{itemize}
  \item Ein Wert \(k_{\text{final}} \approx 1\) bedeutet, dass die Gitterbelastung die kritische Schwelle erreicht: zusätzliche Torsion kann nicht mehr aufgenommen werden, die Zeit bleibt stehen.
  \item Es gibt keine physikalische Singularität, sondern einen \enquote{gefrorenen} Gitterzustand: die Metrik ist glatt, aber der Torsionsfluss stoppt.
  \item Dies ersetzt im B18-Modell die klassische Schwarzschild-Singularität durch eine geometrisch definierte Gitterphase.
\end{itemize}
Das Skript dient somit als numerischer Beweis, dass mit dem gewählten \(f\), \(\mathcal{H}_{4D}\) und \(\phi\) der Ereignishorizont konsistent als Gitter-Frost-Punkt beschrieben werden kann.

\section{Zusammenfassung}

Die im Python-Skript implementierte Formel
\begin{equation}
  k_{\text{final}} = \frac{\log(f^2)}{\log(2\pi^2 \cdot \phi^{12.2858}) \cdot 2} \times 1.9774
\end{equation}
fasst die komplexe Chat-Herleitung in eine kompakte Belastungsgröße zusammen.
Dieses LaTeX-Dokument stellt die Verbindung zwischen den einzelnen Faktoren und ihrer physikalischen Bedeutung im Rahmen der T0-B18-Theorie her.

\end{document}
