\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: T0-Korrekturformel für g-2 und Kopplungsfaktor C}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Das Skript \texttt{calc\_g2\_T0\_full.py} analysiert die Herleitung des Kopplungsfaktors \(C\) und des geometrischen Parameters \(\xi\) in der T0-Theorie und zeigt, wie daraus die g-2-Diskrepanzen der Leptonen folgen.
Dieses Dokument fasst die Formeln zusammen, identifiziert die Fehlerquelle der ursprünglichen Alternativformel und erklärt die Herkunft der im B18-Kontext verwendeten Zahlen.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Grundformeln der T0-g-2-Theorie}
Ausgangspunkt ist im Skript die phänomenologische T0-Formel
\begin{equation}
  \Delta a_\ell = C \, \xi \, m_\ell^2 \, \alpha,
\end{equation}
in der \(\Delta a_\ell\) die g-2-Diskrepanz eines Leptons \(\ell\), \(m_\ell\) seine Masse, \(\alpha\) die Feinstrukturkonstante, \(\xi\) ein fundamentaler geometrischer Parameter und \(C\) ein dimensionsloser Kopplungsfaktor ist.
Im Skript werden verwendet:
\begin{align}
  \xi &= \frac{4}{3} \times 10^{-4}, \\
  \alpha &= \frac{1}{137{,}036}, \\
  \Delta a_\mu^{\text{(exp)}} &= 37{,}5 \times 10^{-11}.
\end{align}

\section{Herleitung von C aus der Myon-Diskrepanz}
Für das Myon ergibt sich aus der Hauptformel
\begin{equation}
  C = \frac{\Delta a_\mu}{\xi \, m_\mu^2 \, \alpha}.
\end{equation}
Setzt man die PDG-2024-Masse \(m_\mu = 105{,}6583755~\text{MeV}\) und \(\Delta a_\mu = 37{,}5 \times 10^{-11}\) ein, erhält man im Skript
\begin{equation}
  C \approx 3{,}45 \times 10^{-8}.
\end{equation}
Diese Zahl ist die zentrale \enquote{Kopplungskonstante der Sub-Planck-Torsion} im B18-g-2-Modell und wird in weiteren Berechnungen als Fixwert verwendet.

\section{Beziehung zwischen \(\alpha\), \(\xi\) und der Skala \(E_0\)}
Ein weiterer zentraler Zusammenhang im Skript ist
\begin{equation}
  \alpha = \xi \, E_0^2,
\end{equation}
wobei \(E_0 = \sqrt{m_e m_\mu}\) eine charakteristische Energie-Skala (geometrischer Mittelwert von Elektron- und Myonmasse) ist.
Numerisch ergibt sich
\begin{equation}
  E_0 \approx 7{,}35~\text{MeV}, \quad \xi \, E_0^2 \approx 7{,}20 \times 10^{-3},
\end{equation}
was sehr nahe bei der experimentellen \(\alpha \approx 7{,}297 \times 10^{-3}\) liegt.
Damit wird \(\xi\) als geometrischer Ursprung von \(\alpha\) interpretiert.

\section{Fehleranalyse der alternativen Formel}
Im Skript wird eine alternative (zunächst fehlerhafte) Formel
\begin{equation}
  C = \frac{\Delta a_\mu}{\xi^2 \, m_\mu^2}
\end{equation}
gegenübergestellt.
Die ausführliche Ausgabe zeigt, dass diese Formel einen um viele Größenordnungen anderen Wert von \(C\) ergibt und damit inkonsistent ist.
Die korrekte Umformung unter Verwendung von \(\alpha = \xi E_0^2\) lautet hingegen
\begin{equation}
  C = \frac{\Delta a_\mu}{\xi^2 \, m_\mu^2 \, E_0^2},
\end{equation}
was im Skript als \enquote{korrigierte Alternativformel} implementiert und numerisch mit der Hauptformel verglichen wird.
Beide Wege liefern konsistente Werte für \(C\) mit Abweichungen im Prozent-Bereich.

\section{Vorhersagen für Elektron- und Tau-Beiträge}
Mit \(C\) und \(\xi\) berechnet das Skript die erwarteten T0-Beiträge für Elektron und Tau:
\begin{align}
  \Delta a_e^{\text{(T0)}} &= C \, \xi \, m_e^2 \, \alpha, \\
  a_\tau^{\text{(T0)}} &= C \, \xi \, m_\tau^2 \, \alpha.
\end{align}
Damit ergeben sich Größenordnungen wie
\begin{align}
  \Delta a_e &\sim 0{,}88 \times 10^{-14}, \\
  a_\tau &\sim 1{,}06 \times 10^{-7},
\end{align}
wie sie in der Schlussausgabe des Skripts explizit genannt werden.

\section{Verhältnisse und Massenskalen}
Abschließend berechnet das Skript die Verhältnisse
\begin{equation}
  \frac{\Delta a_\mu}{\Delta a_e} \approx \left(\frac{m_\mu}{m_e}\right)^2, \qquad \frac{a_\tau}{\Delta a_\mu} \approx \left(\frac{m_\tau}{m_\mu}\right)^2,
\end{equation}
und zeigt, dass die T0-Formel die erwartete \(m^2\)-Skalierung reproduziert.
Die in der langen Textausgabe genannten Zahlen (z.B. \(m_\mu/m_e \approx 206{,}8\), \(m_\tau/m_\mu \approx 16{,}8\)) stammen direkt aus den PDG-Massen und werden im Skript zur Plausibilitätskontrolle verwendet.

\section{Zusammenfassung}
\texttt{calc\_g2\_T0\_full.py} ist das Referenzskript für die Herleitung von \(\xi\) und \(C\) im B18-g-2-Modell.
Es zeigt, dass alle im Projekt verwendeten Konstanten (\(\xi = 4/3 \times 10^{-4}\), \(C \approx 3{,}45 \times 10^{-8}\), \(E_0 \approx 7{,}35~\text{MeV}\)) konsistent aus den Leptonmassen und der Myon-Diskrepanz \(\Delta a_\mu\) folgen.
Dieses LaTeX-Dokument fasst diese Herleitungen kompakt zusammen und dokumentiert die Korrektur der ursprünglich fehlerhaften Alternativformel.

\end{document}
