\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Torsions-Resonanz und g-2-Verhältnis Ra}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Die Skripte \texttt{g-2-test.py}, \texttt{g-2-test2.py}, \texttt{g-2-berechnug.py} und \texttt{g-2-berchnug.py} untersuchen, wie das Verhältnis \(R_a = a_\mu/a_e\) aus der Torsions-Resonanz eines Sub-Planck-Faktors \(t_0\) entsteht.
Dieses Dokument fasst die gemeinsame Logik dieser Tests zusammen, erklärt die Rolle der Konstanten \(\alpha/(2\pi)\), \(1/(\pi\sqrt{3})\) und \(0{,}196\) und zeigt, wie sie aus B18-chat hergeleitet wurden.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Schwinger-Basis und Torsions-Modulator}
Alle g-2-Testskripte starten mit dem Schwinger-Term
\begin{equation}
  a_0 = \frac{\alpha}{2\pi} \approx 0{,}00116141,
\end{equation}
der die QED-Grundanomalie beschreibt.
Die Torsion der Sub-Planck-Skala \(t_0\) wird dann als kleine Modulation dieses Basiswertes modelliert, so dass
\begin{equation}
  a_\mu = a_0 (1 + \eta), \qquad a_e = a_0 \left(1 + \frac{\eta}{m_\mu/m_e}\right),
\end{equation}
und das Verhältnis
\begin{equation}
  R_a = \frac{a_\mu}{a_e}
\end{equation}
leicht größer als 1 wird.

\section{Geometrische Form von \(\eta\)}
Der Torsions-Modulator \(\eta\) wird in den Skripten typisch als
\begin{equation}
  \eta = \frac{m_\mu/m_e}{t_0} \, C_{\text{eff}}
\end{equation}
definiert, wobei \(C_{\text{eff}}\) eine effektive Kopplungskonstante ist.
Im einfachsten Test (\texttt{g-2-berechnug.py}) wird direkt
\begin{equation}
  C_{\text{eff}} = 0{,}196
\end{equation}
verwendet, was aus der detaillierten Analyse in \texttt{B18-chat.txt} stammt, wo gezeigt wird, dass der theoretische Wert
\begin{equation}
  c_{\text{theo}} = \frac{1}{\pi\sqrt{3}} \approx 0{,}1838
\end{equation}
nur geringfügig verstärkt werden muss, um das experimentelle Verhältnis \(R_a^{\text{(exp)}} \approx 1{,}005405\) zu treffen.

\section{Statische vs. dynamische t\_0-Parameter}
In \texttt{g-2-test.py} und \texttt{g-2-test2.py} wird zusätzlich der Unterschied zwischen einem idealisierten \(t_0 = 7500\) und dem realen, aus der Weltformel bestimmten Wert \(f = 7491{,}80\) untersucht.
Dieser Unterschied von rund \(8{,}2\) Einheiten entspricht der fraktalen Korrektur, die im B18-Modell auch für andere Größen (z.B. Neutron-Proton-Massendifferenz) verantwortlich ist.
Die Tests zeigen, dass \(R_a\) gegen diese Variation relativ robust ist und der Wert \(f = 7491{,}80\) eine nahezu optimale Übereinstimmung mit den g-2-Daten liefert.

\section{Gegen-Check mit direkter Myon-Anomalie}
Das Skript \texttt{g-2-Anomalie-check.py} verwendet eine alternative Darstellung
\begin{equation}
  a_\mu^{(\text{mod})} = \frac{2\,\pi^2}{f} \, \frac{1}{2{,}26126},
\end{equation}
um den absoluten Wert der Myon-Anomalie direkt mit dem experimentellen Wert zu vergleichen.
Die Zahl \(2{,}26126\) ist eine Vorstufe der kalibrierten Basisdämpfung \(2{,}259822\), die in den späteren Skripten als optimaler Wert identifiziert wird.
Beide Wege – Verhältnis \(R_a\) und direkter \(a_\mu\)-Wert – führen auf dieselben Torsionsparameter und bestätigen damit die interne Konsistenz des B18-g-2-Modells.

\section{Tau-Lebensdauer und Neutrino-Torsion}
\texttt{g-2-tau-berechnug.py} und \texttt{g-2-neutrino.py} erweitern die Logik auf das Tau-Lepton und die Neutrinomasse:
\begin{itemize}
  \item Für das Tau wird die Standardformel mit \(G_F\) und einer effektiven Anzahl \(N\) von Zerfallskanälen (hier \(N \approx 5\)) verwendet, um die kurze Lebensdauer \(\tau_\tau \approx 2{,}903 \times 10^{-13}\,\text{s}\) zu reproduzieren.
  \item Das Neutrino erhält eine Masse im Bereich \(\sim 0{,}08\,\text{eV}\), indem ein kleiner Bruchteil der Tau-Energie als \enquote{Restspannung} im Torsionsgitter verbleibt, proportional zu \((1 - f_{\text{phase}})/f^2\).
\end{itemize}
Diese Erweiterungen zeigen, dass derselbe Torsions- und Kopplungsmechanismus, der das Myon-g-2-Verhältnis erklärt, auch konsistent mit Tau-Lebensdauer und Neutrino-Massenlimit ist.

\section{Zusammenfassung}
Die g-2-Testskripte bilden die Brücke zwischen der einfachen Schwinger-Formel \(\alpha/(2\pi)\) und der voll ausgearbeiteten T0-Korrekturformel mit \(\xi\), \(C\) und \(t_0\).
Dieses LaTeX-Dokument fasst ihre gemeinsame Logik zusammen und macht transparent, woher die Zahlen \(0{,}196\), \(1/(\pi\sqrt{3})\), \(2{,}26126\) und \(2{,}259822\) stammen und wie sie im B18-Kontext interpretiert werden.

\end{document}
