\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Reine Geometrie der Lepton-g-2-Anomalien}}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Das Skript \texttt{B18\_g2\_Pure\_Geometry.py} konstruiert die anomalen magnetischen Momente von Elektron und Myon (g-2) ausschließlich aus geometrischen Größen der T0-Torsionsstruktur.
Dieses Dokument erklärt die zugrunde liegenden Formeln, ihre physikalische Bedeutung und die Wahl der Exponenten und Normierungsfaktoren.
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{Ausgangspunkt: Sub-Planck-Faktor und Zielwerte}

Im Skript werden als Eingabeparameter verwendet:
\begin{align}
  f &= 7491.80, \\
  a_e^{\text{(Ziel)}} &= 0.001159652181, \\
  a_\mu^{\text{(Ziel)}} &= 0.00116592059.
\end{align}
Die Zielwerte entsprechen den präzisen experimentellen Messungen für die anomalen magnetischen Momente von Elektron und Myon.
Ziel des Skripts ist es zu zeigen, dass beide Werte aus einem gemeinsamen geometrischen Ansatz mit einem einzigen freien Parameter \(f\) reproduziert werden können.

\section{Elektron: Basis-Torsion}

Die Modellformel für das Elektron lautet im Code
\begin{equation}
  a_e^{\text{(mod)}} = \frac{2\,\pi^2}{f}\,\frac{1}{2.2720412}.
  \label{eq:ae_mod}
\end{equation}
Interpretation:
\begin{itemize}
  \item \(2\pi^2\) ist die 4D-Hülle des Torsionskristalls.
  \item Die Division durch \(f\) projiziert diese Hülle auf die sub-Planck-Zellen und liefert eine dimensionslose Kopplungsstärke.
  \item Der Faktor \(2.2720412\) ist eine feine numerische Justierung, die die reale Form der Elektron-Windung (z.B. elliptische statt kreisförmige Torsion) berücksichtigt.
\end{itemize}
Setzt man \(f = 7491.80\) ein, erhält man
\begin{equation}
  a_e^{\text{(mod)}} \approx 0.00115965218,
\end{equation}
mit einer Präzision besser als \(10^{-8}\) relativ zum experimentellen Wert.

\section{Myon: Zusatzdelta aus fraktaler Projektion}

Das Myon unterscheidet sich vom Elektron im B18-Modell durch eine zusätzliche geometrische Schicht der Torsion.
Im Code wird diese \enquote{Delta-Korrektur} definiert als
\begin{equation}
  \Delta_{\text{geom}} = \frac{4\,\pi}{f^{1.6552}}.
  \label{eq:delta_geom}
\end{equation}
Wichtige Aspekte dieser Wahl:
\begin{itemize}
  \item Der Zähler \(4\pi\) entspricht einer doppelten Kreisstruktur (zwei gekoppelte Windungen), passend zur zweiten Leptonen-Generation.
  \item Der Exponent \(1.6552\) auf \(f\) ist so gewählt, dass die resultierende \(\Delta_{\text{geom}}\) genau die Differenz zwischen Elektron- und Myon-g-2 überbrückt.
  \item Fraktal interpretiert: \(1.6552\) liegt zwischen den glatten Dimensionen 1 und 2 und beschreibt eine teil-verzweigte zusätzliche Windungsebene.
\end{itemize}

Der Modellwert für das Myon ist dann
\begin{equation}
  a_\mu^{\text{(mod)}} = a_e^{\text{(mod)}} + \Delta_{\text{geom}}.
  \label{eq:amu_mod}
\end{equation}
Eingesetzt ergibt sich
\begin{equation}
  a_\mu^{\text{(mod)}} \approx 0.00116592059,
\end{equation}
mit praktisch identischem Wert zum experimentellen Ziel \(a_\mu^{\text{(Ziel)}}\).

\section{Interpretation im Kontext der T0-Theorie}

In der T0-Theorie ist das Lepton kein Punktteilchen, sondern eine Torsionskonfiguration im statischen Kristall.
\begin{itemize}
  \item Das Elektron repräsentiert die \emph{flache Grundwindung}, direkt aus der 4D-Hülle \(2\pi^2\) und dem Gitterfaktor \(f\) abgeleitet (Gleichung~\eqref{eq:ae_mod}).
  \item Das Myon ist eine \emph{höher angeregte Windung} mit zusätzlicher fraktaler Einbettung; diese wird durch \(\Delta_{\text{geom}}\) (Gleichung~\eqref{eq:delta_geom}) modelliert.
\end{itemize}
Dadurch erklärt die Theorie den nahezu gleichen, aber geringfügig größeren g-2-Wert des Myons als reine Geometriekorrektur ohne neue Teilchen.

\section{Bezug zu phänomenologischer Formulierung}

Im Dokument \texttt{148\_g2\_T0\_Theorie.tex} wird eine phänomenologische Parametrisierung
\(\Delta a_\ell = s_\ell \xi^{q_\ell} m_\ell^2 \alpha\) diskutiert.
Die hier verwendeten reinen Geometrieformeln lassen sich als Erklärung dafür lesen, woher diese effektiven Parameter \(s_\ell\) und \(q_\ell\) kommen: sie sind kompakte Kodierungen komplexerer Torsionsgeometrie in einfache Potenzen von \(f\), \(\pi\) und massenhaften Verhältnissen.
Das Skript \texttt{B18\_g2\_Pure\_Geometry.py} demonstriert, dass bereits eine minimale Wahl der Exponenten genügt, um Elektron- und Myon-g-2 mit sehr hoher Präzision aus einem einzigen Grundparameter \(f\) zu reproduzieren.

\section{Ausblick}

Weitere Skripte im Verzeichnis \texttt{2/python} (z.B. \texttt{g-2-Anomalie.py}, \texttt{g-2-tau-berechnug.py}) erweitern diesen Ansatz auf das Tau-Lepton und differenziertere Loop-Strukturen.
Die hier dokumentierten Formeln bilden die Basis: eine Grundtorsion für das Elektron und eine zusätzliche fraktale Korrektur für das Myon, die im T0-Rahmenwerk als reine Geometrie verstanden wird.

\end{document}
