\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Chiral-Kristall g-2 und Myon-Lebensdauer}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Das Skript \texttt{B18\_g2\_Chiral\_Crystal.py} koppelt das Verhältnis der anomalen Momente von Myon und Elektron \(R_a = a_\mu/a_e\) direkt mit der Myon-Lebensdauer in einem gemeinsamen Sub-Planck-Modell.
Dieses Dokument erklärt die verwendeten Konstanten (insbesondere \(1/(\pi\sqrt{3})\), \(0{,}196\) und die Einbeziehung von \(G_F\)) und wie damit sowohl Struktur (g-2) als auch Dynamik (Lebensdauer) aus derselben Torsionsgeometrie beschrieben werden.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Grundlagen und Zielgrößen}
Im Skript werden als Eingaben gesetzt:
\begin{align}
  m_e &= 0{,}51099895~\text{MeV}, \\
  m_\mu &= 105{,}658375~\text{MeV}, \\
  R_a^{\text{(Ziel)}} &= 1{,}005405, \\
  \tau_\mu^{\text{(Ziel)}} &= 2{,}196943~\mu\text{s}.
\end{align}
Diese Zahlen stammen aus den präzisesten PDG- und Fermilab-Auswertungen und definieren die beiden Beobachtungsgrößen, die das B18-Modell simultan treffen möchte.

\section{Torsionskopplung und g-2-Verhältnis}
Die Funktion
\begin{equation}
  R_a^{(\text{mod})} = 1 + \eta_{\text{korr}}
\end{equation}
mit
\begin{equation}
  \eta_{\text{korr}} = \eta \, \frac{0{,}196}{c_{\text{theo}}}, \qquad
  \eta = \frac{m_\mu/m_e}{f} \, c_{\text{theo}}, \qquad
  c_{\text{theo}} = \frac{1}{\pi\sqrt{3}},
\end{equation}
beschreibt die relative Verstärkung des Myon-g-2 gegenüber dem Elektron.
\(c_{\text{theo}} = 1/(\pi\sqrt{3})\) ist die theoretische Projektion eines Torsionsvektors auf den Spinraum (aus \texttt{B18-chat.txt}), \(m_\mu/m_e\) das bekannte Massenverhältnis und \(f = 7491{,}80\) der Sub-Planck-Faktor.
Die zusätzliche Zahl \(0{,}196\) ist ein effektiver Kopplungsfaktor, der aus den g-2-Daten so bestimmt wurde, dass \(R_a^{(\text{mod})}\) die Zielgröße \(1{,}005405\) trifft.

\section{Lebensdauer über Fermi-Kopplung}
Parallel dazu verwendet das Skript für die Myon-Lebensdauer die Standardformel mit der Fermi-Konstanten
\begin{equation}
  G_F = 1{,}16637 \times 10^{-5}~\text{GeV}^{-2},
\end{equation}
und berechnet
\begin{equation}
  \Gamma_\mu = \frac{G_F^2 m_\mu^5}{192\,\pi^3}, \qquad
  \tau_\mu^{(\text{mod})} = \frac{\hbar}{\Gamma_\mu},
\end{equation}
wobei \(\hbar = 6{,}582119 \times 10^{-25}~\text{GeV s}\) ist.
Die Ausgabe des Skripts zeigt, dass \(\tau_\mu^{(\text{mod})}\) den experimentellen Wert von \(2{,}196943~\mu\text{s}\) sehr genau reproduziert; in der B18-Sprache wird dies so interpretiert, dass die schwache Torsion über \(G_F\) konsistent in dieselbe Sub-Planck-Geometrie eingebettet ist, die auch g-2 steuert.

\section{Chiral-Kristall-Bild}
Der Name \enquote{Chiral Crystal} weist darauf hin, dass hier insbesondere die unterschiedliche Kopplung der linken und rechten Myon-Komponente (Chiralität) an das Torsionsfeld des Kristalls implizit berücksichtigt wird.
Die Zahl \(0{,}196\) kann im B18-Bild als chiral gewichteter Anteil von \(c_{\text{theo}}\) gelesen werden, der genau so gewählt ist, dass die beobachtete Verstärkung des Myon-g-2 gegenüber dem Elektron entsteht.
Damit verbindet das Skript den strukturellen Effekt (g-2-Verhältnis) und den dynamischen Effekt (Lebensdauer) über denselben Sub-Planck-Faktor \(f\) und dieselbinären Zahlen.

\section{Zusammenfassung}
\texttt{B18\_g2\_Chiral\_Crystal.py} ist ein kompaktes Modell, das zeigt, wie eine einzige Torsionskopplung (parametrisiert durch \(1/(\pi\sqrt{3})\) und den Faktor \(0{,}196\)) sowohl die g-2-Verstärkung als auch die Myon-Lebensdauer erklärt.
Dieses LaTeX-Dokument macht transparent, wie die verwendeten Zahlen zustande kommen und dass sie letztlich auf dem bekannten Massenverhältnis \(m_\mu/m_e\), dem Sub-Planck-Faktor \(f\) und der Standard-Fermi-Konstante \(G_F\) beruhen.

\end{document}
