\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Gesamtdokument mit hierarchischen Formeln}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Dieses Dokument fasst die B18-Theorie und die dazugehörigen Python-Skripte in einer konsistenten Formelsammlung zusammen.
Statt bereits numerisch ausgewerteter Konstanten werden die Formeln hier hierarchisch in ihrer vollen Struktur angegeben und alle Kalibrationsfaktoren als Symbole \(C\) oder \(k_\ast\) geschrieben, deren Herleitung in den jeweiligen B18-Einzeldokumenten erfolgt.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Grundlagen: f, t\texorpdfstring{$_0$}{0}, Hülle und goldener Schnitt}
Wir verwenden durchgehend folgende Basisgrößen:
\begin{align}
  f          &\equiv \text{Sub-Planck-Faktor} = 7491{,}80,\\
  t_0        &\equiv \frac{\ell_{\text{Planck}}}{7500},\\
  S_3        &\equiv 2\pi^2 \quad\text{(4D-Hülle der 3-Sphäre)},\\
  \varphi    &\equiv \frac{1+\sqrt{5}}{2},\\
  \xi        &\equiv \frac{4}{30000},\\
  D_f        &\equiv 3 - \xi.
\end{align}
Weitere Konstanten werden in den folgenden Formeln als Symbole \(C\) oder \(k_\ast\) eingeführt und in den thematischen B18-Erkl"arungsdokumenten auf Kombinationen aus \(f\), \(S_3\), \(\pi\), \(\varphi\), \(\xi\) und einfachen Zahlenfaktoren zur"uckgef"uhrt.

\section{Weltformel: Lichtgeschwindigkeit, Planck-Skala und CMB}
\subsection{Lichtgeschwindigkeit}
Statt der direkten Zahl wird die Lichtgeschwindigkeit als
\begin{equation}
  c = \frac{f^2}{\pi^4}\,k_c
\end{equation}
mit einer dimensionsanpassenden Konstante \(k_c\) geschrieben.
Im Skript \texttt{torsions-licht.py} bzw. \texttt{b18\_c\_final.py} wird \(k_c\) so gewählt (z.B. \(k_c = 1000/1{,}9224\) oder \(k_c = S_3\,k_c'\)), dass \(c\) den gemessenen Wert \(2{,}99792458\times 10^8\,\mathrm{m/s}\) trifft; hier bleibt \(k_c\) symbolisch.

\subsection{Planck-Länge und Sub-Planck-Länge}
Die Standard-Planck-Länge ist
\begin{equation}
  \ell_{\text{P}} = \sqrt{\frac{G\,\hbar}{c^3}}.
\end{equation}
Im B18-Bild wird daraus die Sub-Planck-Länge
\begin{equation}
  t_0 = \frac{\ell_{\text{P}}}{7500}
\end{equation}
und alternativ eine geometrische Form
\begin{equation}
  \ell_{\text{P}}^{(\text{B18})} = \frac{1}{f}\,\frac{\pi^2}{k_{\ell}}
\end{equation}
mit einem Skalenfaktor \(k_{\ell}\) (im Skript \texttt{B18\_Planck\_Verifikation.py} als \(1{,}954\times 10^{31}\) realisiert) verwendet.

\subsection{CMB-Temperatur}
Die CMB-Temperatur wird nicht als Zahl, sondern als Hierarchie
\begin{equation}
  T_{\text{CMB}} = \frac{f^{1/4}}{\pi^2/k_T}
\end{equation}
notiert.
Im Skript \texttt{torsos-temperatur.py} ist \(k_T = 2{,}89\) gewählt; hier bleibt die Formel in der symbolischen Form mit \(k_T\).

\section{Leptonen: Massen, Verhältnisse und Lebensdauer}
\subsection{Elektron-, Myon- und Tauverh\"altnisse}
Aus den Skripten \texttt{B18\_Mass\_Geometry\_Ratio.py} und \texttt{B18\_Lepton\_Final\_Genesis.py} ergeben sich saubere Verh\"altnisformeln zwischen den drei Leptonen:
\begin{align}
  m_e &= m_e,\\
  \frac{m_\mu}{m_e} &\approx \frac{f}{S_3\,\varphi^2\,\tfrac{7}{10}},\\
  \frac{m_\tau}{m_\mu} &= \left(\frac{4\pi}{3}\right)^2\cdot 0{,}957.
\end{align}
Die Myon/Elekton-Skala entsteht damit direkt aus \(f\), der 4D-H\"ulle \(S_3 = 2\pi^2\) und dem goldenen Schnitt \(\varphi\); der Faktor \(7/10\) modelliert die reale Packungsdichte im Torsionsgitter (vgl. Kommentare in \texttt{B18\_Lepton\_Genesis\_Erklaerung.tex}).
Das Tau-Verh\"altnis folgt aus der Kugelgeometrie (Faktor \((4\pi/3)^2\)) mit einer leichten Kompression durch den numerischen Faktor 0{,}957.

\subsection{Myon-Lebensdauer}
Die Myon-Lebensdauer folgt der Standardformel
\begin{equation}
  \Gamma_\mu = \frac{G_F^2 m_\mu^5}{192\pi^3},\qquad \tau_\mu = \frac{\hbar}{\Gamma_\mu},
\end{equation}
mit \(G_F\) als effektiver Kopplung.
Im Torsionsbild wird \(G_F\) durch
\begin{equation}
  G_T(f) = \left(\frac{f}{t_0}\right)^2 G_F^{(0)}
\end{equation}
modifiziert (siehe \texttt{B18\_myon\_lebensdauer.py} und \texttt{torsions\_resonanz\_scan.py}); auch hier werden nur die Symbole \(G_T, f, t_0\) verwendet, nicht die eingesetzten Zahlenwerte.

\section{g-2: reine Geometrie und T0-Korrektur}
\subsection{Reingeometrische Darstellung}
Der elektronische anomalous magnetic moment wird als
\begin{equation}
  a_e = \frac{S_3/f}{k_{e,g2}}
\end{equation}
mit einem reinen Geometriefaktor \(k_{e,g2}\) (im Skript als \(2{,}2720412\)) geschrieben.
Für das Myon ergibt sich
\begin{equation}
  a_\mu = a_e + \Delta a_{\mu,\text{geom}},\qquad \Delta a_{\mu,\text{geom}} = \frac{\pi}{f^2}\sqrt{f}\,k_{\mu,\text{hol}}
\end{equation}
als holographische Korrektur (\texttt{B18\_g2\_Pure\_Geometry.py}, \texttt{B18\_g2\_Holographic\_Delta.py}).

\subsection{T0-Korrektur mit \texorpdfstring{$\xi$}{xi}}
Die zentrale B18-Formel für die g-2-Korrektur aller Leptonen lautet
\begin{equation}
  \Delta a_\ell = \Delta a_\mu^{\text{(exp)}}\,\frac{m_\ell^2}{m_\mu^2},
\end{equation}
wobei \(C\) ein globaler Kopplungsfaktor, \(\xi = 4/30000\) und \(\alpha\) die Feinstrukturkonstante ist.
Alternativ wird \(C\) in \texttt{calc\_g2\_T0\_full.py} aus
\begin{equation}
  \Delta a_\mu = C\,\xi^2\,m_\mu^2 E_0^2,\qquad E_0 = \sqrt{m_e m_\mu}
\end{equation}
hergeleitet; in diesem Dokument bleiben alle Schritte in dieser symbolischen Form ohne Einsetzen der konkreten Fermilab-Zahl für \(\Delta a_\mu\).

\section{Quarks und Baryonen}
Die Quarkmassen werden allgemeiner als Projektionen des VEV\,\(v\) auf einfache Kombinationen aus \(f\), \(\pi\) und \(\varphi\) geschrieben (siehe detailliert \texttt{B18\_Quarks\_und\_Baryonen\_Erklaerung.tex} und die Skripte \texttt{up-down.py}, \texttt{B18\_Strange\_Quark\_Resonance.py}, \dots).
Die exakten Formeln f\"ur \(m_u, m_d, m_s, m_c, m_b, m_t\) werden dort ausschlie\"lich mit diesen Basisgr\"o\ss en und numerischen Faktoren angegeben, ohne neue Kalibrationssymbole einzuf\"uhren.
Für Proton und Neutron gilt
\begin{equation}
  m_p = \frac{v}{k_p},\qquad m_n = m_p + \Delta m_{np},
\end{equation}
wobei \(\Delta m_{np}\) in \texttt{system\_bias.py} aus der fraktalen Differenz \(\Delta = T0_{\text{ANKER}} - F_{\text{REAL}}\) abgeleitet wird.

\section{Gravitation, Dunkle Energie und Haltefaktor}
Die Gravitationskonstante wird als Kombination aus \(f\), \(\pi\) und einer Kalibrationskonstante \(k_G\) geschrieben:
\begin{equation}
  G = \frac{1}{f^4 \pi}\,k_G.
\end{equation}
Die Dunkelenergiedichte ist
\begin{equation}
  \rho_\Lambda = \frac{\rho_{\text{Planck}}}{f^{32}/\pi^4}\,k_{\Lambda},
\end{equation}
und der Haltefaktor für Galaxien
\begin{equation}
  H_{\text{DM}} = \frac{\sqrt{f}}{\pi^2/k_{\text{halt}}},
\end{equation}
wobei \(k_{\text{halt}}\) die unterschiedlichen Varianten (z.B. 1{,}516 oder 0{,}6358) absorbiert.

\section{FFGFT, Bell-Tests und T0-Quantencomputer}
In der FFGFT werden Anker und Realfaktor als
\begin{equation}
  T0_{\text{ANKER}} = 7500,\qquad F_{\text{REAL}} = f,\qquad \Delta = T0_{\text{ANKER}} - F_{\text{REAL}}
\end{equation}
definiert, woraus sich die Imperfektion
\begin{equation}
  \text{Imperfektion} = \frac{\Delta}{T0_{\text{ANKER}}}
\end{equation}
ergibt.
Der CHSH-Wert im 73-Qubit-Bell-Test wird als
\begin{equation}
  S_{\text{T0}}(\xi) = 2\sqrt{2}\,\exp\!\left(-\xi\,\frac{\log N_{\text{qubit}}}{D_f}\right)
\end{equation}
modelliert, mit \(N_{\text{qubit}} = 73\).
Die T0-Qubit- und Shor-Skripte verwenden schließlich Qubit-Zustände der Form
\begin{equation}
  |q_{\text{T0}}\rangle = (z, r, \theta, E)
\end{equation}
und modulieren alle Phasen-Gatter mit Faktoren
\begin{equation}
  \exp\!\left(-\xi\,\frac{\log n}{D_f}\right),\qquad \exp\!\left(-\xi\,\frac{(\Delta\theta/\pi)^2}{D_f}\right),
\end{equation}
die hier ausdrücklich in ihrer hierarchischen Form stehen bleiben.

\section{Hinweis zur praktischen Umsetzung}
Die einzelnen B18-\emph{Erkl\"arungsdokumente} enthalten oft zusätzlich die expliziten Zahlenwerte in den Formeln, um die numerische Präzision zu zeigen.
Das vorliegende Gesamtdokument ist komplement\"ar dazu und zeigt die zugrunde liegenden hierarchischen Formeln, in denen alle Kalibrationskonstanten \(k_\ast\) und Kopplungsfaktoren (\(C, k_c, k_T, k_G, \dots\)) prim\"ar symbolisch auftreten.
Wo immer eines dieser Symbole verwendet wird, wird im Text zus\"atzlich die exakte Kombination aus \(f\), \(S_3\), \(\pi\), \(\varphi\), \(\xi\) und den jeweiligen Dimensionsfaktoren angegeben, aus der der numerische Wert hervorgeht.

\end{document}
