\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Torsions-Kleber, Ladungs-Resonanz und Torsions-Zellen}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Die Skripte \texttt{torsions-kleber.py}, \texttt{Ladungs-Resonanz.py}, \texttt{Klebe-Effekt.py}, \texttt{liniendichte.py}, \texttt{zellen.py} und \texttt{Größe-dieser-Flecken.py} beschreiben, wie Torsion auf großen Skalen Galaxien zusammenhält und auf kleinen Skalen Ladung und Kopplungsfaktoren erzeugt.
Dieses Dokument erklärt die Formeln zur Dunkel-Materie-Analogie, zur Feinstrukturkonstanten und zur Zahl der Torsions-Zellen im Myon.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Torsions-Kleber statt Dunkler Materie}
In \texttt{torsions-kleber.py} wird das zusätzliche Haltemoment in Galaxien über
\begin{equation}
  R_{\text{halt}}^{(\text{mod})} = \frac{\sqrt{f}}{\pi^2/1{,}516}
\end{equation}
definiert.
Der Numerator \(\sqrt{f}\) steht für die flächige Torsionsspannung, der Nenner \(\pi^2/1{,}516\) ist eine geometrische Normierung der 2D-Hülle; gemeinsam ergeben sie ein Verhältnis von etwa \(5{,}58\), das dem beobachteten Faktor von \enquote{fehlender Masse} in Galaxien entspricht.

\section{Ladungs-Resonanz und Feinstrukturkonstante}
\texttt{Ladungs-Resonanz.py} modelliert die Feinstrukturkonstante \(\alpha\) als Projektion der Torsion auf die Ladungskopplung:
\begin{equation}
  \alpha^{(\text{mod})} = \frac{\pi^2}{f} \cdot 5{,}5393.
\end{equation}
Die Zahl 5.5393 ist so gewählt, dass \(\alpha^{(\text{mod})} \approx 1/137{,}035999\) ergibt; sie ist im B18-Bild eine verdichtete Darstellung der 10-fachen Resonanzschwingungen in der sub-Planck-Zelle (siehe Kommentare im Skript).
Ältere Varianten teilen zusätzlich durch 10, was im korrigierten Skript als Fehler gekennzeichnet ist; die aktuelle Version verwendet die volle Resonanz.

\section{Torsions-Zellen im Myon}
Die Skripte \texttt{zellen.py} und \texttt{N\_t0\_Analyse.py} berechnen die Zahl der Sub-Planck-Zellen im Myon:
\begin{align}
  \ell_{t_0} &= \frac{\ell_{\text{Planck}}}{7500}, \\
  r_\mu &= \frac{\hbar c}{m_\mu}, \\
  N_{t_0} &= \frac{\frac{4}{3}\pi r_\mu^3}{\ell_{t_0}^3} \approx 2{,}73 \times 10^{72}.
\end{align}
Aus dieser Gesamtzahl werden lineare \(N_{\text{linear}} = N_{t_0}^{1/3}\) und Flächenzellen \(N_{\text{surface}} = N_{t_0}^{2/3}\) abgeleitet und mit dem Kopplungsfaktor \(C \approx 1{,}96 \times 10^{39}\) verglichen, der aus \texttt{calc\_g2\_T0\_full.py} stammt.
Das Verhältnis \(C/N_{\text{surface}}\) dient als Maß für die Torsionskopplung pro Oberflächenzelle.

\section{Liniendichte und großskalige Flecken}
\texttt{liniendichte.py} und \texttt{Größe-dieser-Flecken.py} beschreiben, wie sich Torsion entlang von Linien und in großskaligen Strukturen verteilt.
Die verwendeten Konstanten (z.B. 75.8 für den CMB-Interferenzpeak) sind direkt aus \texttt{B18.txt} übernommen und werden dort als geometrische Linseneffekte der 4D-Torsionshülle interpretiert.

\section{Zusammenfassung}
Die genannten Skripte zeigen, dass sowohl die galaktische Dynamik (\enquote{Dunkle Materie}) als auch die elektromagnetische Kopplung (\(\alpha\)) und die sub-Planck-Struktur von Leptonen im B18-Modell aus derselben Torsionsgeometrie folgen.
Dieses Dokument macht explizit, wie die Zahlen 1.516, 5.5393, 2.73\(\times 10^{72}\) und die abgeleiteten Exponenten (1/3, 2/3) zustande kommen und wie sie mit den g-2- und Weltformel-Skripten verknüpft sind.

\end{document}
