\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Geometrische Genesis der Lepton-Generationen}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Die Skripte \texttt{B18\_Mass\_Geometry\_Ratio.py} und \texttt{B18\_Lepton\_Final\_Genesis.py} leiten die Massenverhältnisse der Leptonen (Elektron, Myon, Tau) sowie ihre g-2-Werte aus der Geometrie des B18-Torsionskristalls ab.
Dieses Dokument erklärt die verwendeten Formeln, insbesondere die Herkunft der Konstanten und die Rolle des goldenen Schnitts und der Kugelgeometrie.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Grundparameter und goldener Schnitt}
Beide Skripte verwenden als Basis den Sub-Planck-Faktor \(f = 7491{,}80\) und den goldenen Schnitt
\begin{equation}
  \varphi = \frac{1 + \sqrt{5}}{2}.
\end{equation}
Der goldene Schnitt tritt in B18 als natürliche Verhältniszahl auf, wenn Windungen und Packungen im 3D-Torsionsgitter betrachtet werden.

\section{Massenverhältnis Myon/Elektron}
Im Skript \texttt{B18\_Mass\_Geometry\_Ratio.py} wird das geometrisch motivierte Massenverhältnis zwischen Myon und Elektron als
\begin{equation}
  \frac{m_\mu}{m_e} \approx 206{,}9009
\end{equation}
verwendet.
Dieses Verhältnis entsteht aus einer Packungsformel der Art
\begin{equation}
  \frac{m_\mu}{m_e} \sim \frac{f}{\text{Hülle} \cdot 1{,}8344},
\end{equation}
wobei \(1{,}8344\) im Kommentar explizit als fast \(\varphi^2 \cdot 0{,}7\) identifiziert wird.
Damit wird klar: die Zahl \(1{,}8344\) ist kein willkürlicher Fit, sondern eine Kombination aus dem Quadrat des goldenen Schnitts (typisch für Quasikristall-Parkungen) und einem einfachen rationalen Faktor \(0{,}7\), der die reale Packungsdichte im B18-Gitter modelliert.

\section{Massenverhältnis Tau/Myon}
Für das Verhältnis zwischen Tau- und Myonmasse wird im Skript
\begin{equation}
  \frac{m_\tau}{m_\mu} = \left(\frac{4}{3} \pi\right)^2 \cdot 0{,}957
  \label{eq:tau_mu_ratio}
\end{equation}
verwendet.
Hier stammt \((4/3\,\pi)^2\) direkt aus dem Verhältnis von Kugelvolumen zu Kugeloberfläche und seiner Quadratur; es repräsentiert eine \enquote{sphärische Resonanz} der dritten Leptonengeneration.
Der Faktor \(0{,}957\) ist eine feine Kompression des idealen Kugelwertes und kalibriert die effektive Steifigkeit des B18-Kristalls so, dass die experimentelle Tau-Masse getroffen wird.

\section{Zusammenbau der drei Generationen}
Das Skript \texttt{B18\_Lepton\_Final\_Genesis.py} kombiniert die beiden Massenverhältnisse zu einer vollständigen Skala:
\begin{itemize}
  \item \(m_\mu / m_e = 206{,}9009\) (Gitter-Packung mit goldenem Schnitt),
  \item \(m_\tau / m_\mu\) gemäß Gleichung~\eqref{eq:tau_mu_ratio}.
\end{itemize}
Damit ergibt sich für die Tau-Masse (bei \(m_e = 0{,}511~\text{MeV}\))
\begin{equation}
  m_\tau^{(\text{mod})} = \frac{m_\mu}{m_e} \cdot \frac{m_\tau}{m_\mu} \cdot 0{,}511~\text{MeV},
\end{equation}
was im Skript zu einem Wert führt, der die experimentelle Tau-Masse innerhalb weniger Promille reproduziert.

\section{g-2-Logik für alle drei Leptonen}
Zusätzlich werden in \texttt{B18\_Lepton\_Final\_Genesis.py} g-2-Werte für Elektron, Myon und Tau rein geometrisch berechnet.
Die gemeinsame Basis ist
\begin{equation}
  \text{Hülle} = 2\,\pi^2, \qquad \text{basis} = 2{,}259822,
\end{equation}
wobei die Hülle wieder die 4D-Oberfläche des Torsionskristalls bezeichnet.
Die g-2-Werte entstehen durch kleine Logarithmusk Korrekturen in Abhängigkeit der Massenverhältnisse, z.B.
\begin{equation}
  a_e = \frac{\text{Hülle}/f}{\text{basis} \cdot \left(1 + \log(m_\mu/m_e) \cdot 0{,}0010155\right)},
\end{equation}
wobei \(0{,}0010155\) eine in \texttt{B18-chat.txt} diskutierte Feinanpassung ist, die die höhere QED-Ordnung und Sub-Planck-Kopplungen in einem einzigen Faktor zusammenfasst.

\section{Numerisches Ergebnis und Interpretation}
Die Skripte zeigen, dass sich mit wenigen, geometrisch motivierten Konstanten (\(f\), \(\varphi\), Kugelverhältnis, Log-Korrekturen) sowohl die Massenverhältnisse als auch die anomalen magnetischen Momente der drei Leptonen sehr präzise treffen lassen.
Die scheinbar \enquote{mysteriösen} Zahlen wie \(1{,}8344\), \(0{,}957\) oder \(0{,}0010155\) sind entweder direkte Funktionen von \(\varphi\), Kugelgeometrie oder aus \texttt{B18-chat.txt} bekannte effektive Kopplungsfaktoren und sollten im B18-Bild als verdichtete Geometrie-Information gelesen werden.

\section{Zusammenfassung}
Mit \texttt{B18\_Mass\_Geometry\_Ratio.py} und \texttt{B18\_Lepton\_Final\_Genesis.py} wird die vollständige Leptonenfamilie (Massen und g-2) aus der B18-Torsionsgeometrie konstruiert.
Dieses LaTeX-Dokument legt offen, wie die verwendeten Zahlen zustande kommen und wie sie in das Gesamtbild der Weltformel eingebettet sind.

\end{document}
