\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Torsion, Licht, Hubble-Parameter und CMB-Struktur}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Die Skripte \texttt{torsions-licht.py}, \texttt{torsos-temperatur.py}, \texttt{Zeitdilatation-check.py}, \texttt{Größe-dieser-Flecken.py} und \texttt{Universal-Skript.py} verbinden den Sub-Planck-Faktor \(f\) mit Lichtgeschwindigkeit, CMB-Temperatur, Hubble-Parameter und großskaliger Struktur.
Dieses Dokument erklärt die Formeln und die Herkunft der verwendeten Zahlen (z.B. 1.9224, 2.89, 379.52, 75.8, 5.72).
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Lichtgeschwindigkeit als Entroll-Rate}
In \texttt{torsions-licht.py} (Version V2) wird die Lichtgeschwindigkeit
\begin{equation}
  c^{(\text{mod})} = \frac{f^2}{\pi^4 \cdot 1{,}9224} \cdot 1000
\end{equation}
definiert.
Hierbei ist \(f = 7491{,}80\) der Sub-Planck-Faktor und \(\pi^4\) die 4D-Krümmung der Torsionshülle; der Faktor 1.9224 und die Multiplikation mit 1000 sind Einheiten- und Präzisionsanpassungen, so dass \(c^{(\text{mod})} \approx 2{,}99792458 \times 10^8\,\text{m/s}\) entsteht.
Im Text \texttt{B18.txt} wird dies als \enquote{Entroll-Rate} der Torsionswindung interpretiert.

\section{CMB-Temperatur aus f}
\texttt{torsos-temperatur.py} verwendet die einfache Beziehung
\begin{equation}
  T_{\text{CMB}}^{(\text{mod})} = \frac{f^{1/4}}{\pi^2/2{,}89},
\end{equation}
bei der \(2{,}89\) aus der numerischen Anpassung der 4D-Torsionsenergie an die beobachtete CMB-Temperatur hervorgeht.
Dieser Ausdruck reproduziert den Messwert \(T_{\text{CMB}} \approx 2{,}72548~\text{K}\) mit hoher Präzision und wird im B18-Bild als thermische Signatur der Torsionsreibung gedeutet.

\section{Zeitdilatation als Durchlaufrate}
Im Skript \texttt{Zeitdilatation-check.py} wird der relative Zeitfluss mit
\begin{equation}
  Z = \frac{f/(2\pi^2)}{379{,}52}
\end{equation}
definiert.
Die Zahl \(379{,}52\) ist der aus der Weltformel bestimmte Wert von \(f/(2\pi^2)\) für den heutigen Kosmos; die Normierung auf 1 zeigt, dass der aktuelle Zeitfluss als Referenz gesetzt wird und gravitative Effekte als Abweichungen von diesem Wert interpretiert werden.

\section{Hubble-Parameter und CMB-Struktur}
\texttt{Universal-Skript.py} und \texttt{Größe-dieser-Flecken.py} verwenden die Weltformel-Beziehungen
\begin{align}
  H_0^{(\text{mod})} &= \frac{f/(2\pi^2)}{5{,}631}, \\
  \theta_{\text{peak}}^{(\text{mod})} &= \frac{\deg\bigl(\pi^2 \cdot 75{,}8 / f\bigr)}{5{,}72 \cdot 1{,}0002}.
\end{align}
Die Faktoren 5.631, 75.8, 5.72 und 1.0002 sind im Text \texttt{B18.txt} so gewählt, dass \(H_0^{(\text{mod})} \approx 67{,}4\,\text{km/s/Mpc}\) (ohne Expansion, nur Energieverlust) und der erste CMB-Peak bei \(\sim 1^\circ\) reproduziert werden.

\section{Zusammenfassung}
Diese Skripte machen deutlich, dass Lichtgeschwindigkeit, CMB-Temperatur, scheinbarer Hubble-Parameter, Zeitdilatation und großskalige Struktur alle durch einfache Potenzen von \(f\), Krümmungsfaktoren \(\pi^2\), \(\pi^4\) und wenige numerische Kalibrationskonstanten miteinander verknüpft sind.
Das vorliegende Dokument fasst diese Beziehungen zusammen und zeigt, wie die verwendeten Zahlen aus der Weltformel \texttt{B18.txt} und den dazugehörigen Python-Skripten hervorgehen.

\end{document}
