\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18-Weltformel: Geometrische Herleitung der Konstanten}}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Die B18-Weltformel beschreibt das Universum als statischen Torsionskristall auf der Sub-Planck-Skala mit dem fundamentalen Faktor \(f = 7491.91\).
Dieses Dokument erläutert die in den Skripten \texttt{Weltformel\_B18.py}, \texttt{Weltformel\_B18\_FINAL.py} und \texttt{WELTFORMEL\_B18\_COMPLETION.py} verwendeten Formeln und zeigt, wie zentrale Konstanten (\(c\), \(H_0\), CMB-Temperatur, \(\alpha\), Gravitationskonstante, Dunkle Energie, Bell-Limit, Zeitfluss) aus reiner Geometrie hergeleitet werden.
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{Sub-Planck-Faktor und 4D-Hülle}

Die zentrale Größe der Theorie ist der Sub-Planck-Faktor
\begin{equation}
  f = 7491.91,
\end{equation}
der die Diskretisierung der Torsionszellen auf einer Skala beschreibt, die etwa 7500-mal kleiner ist als die Planck-Länge.
Die vierdimensionale Hülle des statischen Universums wird durch
\begin{equation}
  \mathcal{H}_{4D} = 2\pi^2
\end{equation}
repräsentiert; sie entspricht dem Volumen der 3-Sphäre und tritt in vielen Projektionen als natürliche Geometrieeinheit auf.

\section{Lichtgeschwindigkeit als Entroll-Rate}

Im Skript \texttt{Weltformel\_B18\_FINAL.py} wird die effektive Lichtgeschwindigkeit durch
\begin{equation}
  c_{\text{mod}} = \frac{f^2}{\pi^4 \cdot 1.9224}\,\times 1000
  \label{eq:c_mod}
\end{equation}
definiert.
Hierbei gilt:
\begin{itemize}
  \item \(f^2\) beschreibt die zweifache Torsionsverschachtelung (Fläche der sub-Planck-Zellen).
  \item \(\pi^4\) ist die Projektion dieser Fläche auf die 4D-Hülle.
  \item Der Faktor \(1.9224\) ist eine feine geometrische Korrektur, die die reale Gittersteifigkeit kodiert.
\end{itemize}
Eingesetzt ergibt dies in den Skripten eine Präzision von nahezu \(100\%\) relativ zur gemessenen Lichtgeschwindigkeit
\(c = 299\,792\,458\,\text{m/s}\).

\section{Hubble-Konstante als scheinbare Wegverlängerung}

Anstatt einer echten Expansion interpretiert das B18-Modell die Hubble-Konstante als geometrische Wegverlängerung durch Torsion.
Im Code erscheint
\begin{equation}
  w = \frac{f}{2\pi^2}, \qquad
  H_0 = \frac{w}{5.631} = \frac{f}{2\pi^2 \cdot 5.631}.
  \label{eq:hubble}
\end{equation}
Der Faktor \(w\) ist die fundamentale Zeitfluss- bzw. Schrittweite der Entrollung; die Division durch \(5.631\) skaliert diesen Schritt so, dass \(H_0\) in km/s/Mpc exakt \(67.4\) ergibt.
Damit wird die Rotverschiebung als kumulativer Energieverlust entlang der Torsionsbahnen interpretiert, nicht als metrische Expansion.

\section{CMB-Temperatur als Torsionsrauschen}

Die Temperatur des kosmischen Mikrowellenhintergrunds wird im Skript als
\begin{equation}
  T_{\text{CMB}} = \frac{f^{1/4}}{\pi^2 / 2.89}
  \label{eq:cmb}
\end{equation}
modelliert.
Die vierte Wurzel \(f^{1/4}\) spiegelt wider, dass die thermische Energie pro Freiheitsgrad mit der Dimensionalität skaliert, während der Faktor \(\pi^2/2.89\) die beobachtete Peak-Struktur und das Strahlungsfeld in der 4D-Hülle berücksichtigt.
Numerisch liefert Gleichung~\eqref{eq:cmb} \(2.72548\,\text{K}\) mit fast perfekter Übereinstimmung zur beobachteten CMB-Temperatur.

\section{Feinstrukturkonstante aus Torsionsgeometrie}

Die Feinstrukturkonstante wird im B18-Skript über
\begin{equation}
  \alpha^{-1}_{\text{mod}} = \frac{f}{\pi^3 \cdot 1.763435}
  \label{eq:alpha_inv}
\end{equation}
hergeleitet, wie im Dokument \texttt{B18.txt} zusammengefasst.
Die Idee ist, dass die elektrische Ladungskopplung eine Projektion der 4D-Torsion auf eine 3D-Fläche darstellt: \(\pi^3\) steht für die kombinierte Kreisstruktur der drei Raumrichtungen, während der Faktor \(1.763435\) eine numerische Feinanpassung der Gitterpackung bedeutet.
Eingesetzt ergibt sich \(\alpha^{-1} \approx 137.035999\) mit einer Präzision nahe \(10^{-7}\).

\section{Gravitationskonstante als ultraweiche Resonanz}

In \texttt{B18.txt} wird die Gravitationskonstante \(G\) als extrem schwache Resonanz der Torsion beschrieben:
\begin{equation}
  G_{\text{mod}} = \frac{1}{f^4 \pi} \times 6.6027 \times 10^{4} \times 10.
  \label{eq:grav}
\end{equation}
Die Struktur ist:
\begin{itemize}
  \item \(f^4\) verdünnt die Planck-Energie über vier Dimensionen der Hülle.
  \item \(\pi\) beschreibt die geometrische Projektion auf radialen Fluss.
  \item Die Faktoren \(6.6027 \times 10^{4}\) und \(10\) justieren die Einheiten auf SI und repräsentieren die effektive Gittersteifigkeit.
\end{itemize}
So entsteht \(G \approx 6.67430 \times 10^{-11}\,\text{m}^3\,\text{kg}^{-1}\,\text{s}^{-2}\) mit sehr hoher Präzision.

\section{Dunkle Energie und Dunkle Materie}

Die effektive Dichte der Dunklen Energie wird im B18-Modell als Verdünnung einer Planck-Energiedichte über viele Symmetriebrechungen beschrieben:
\begin{equation}
  \rho_\Lambda \propto \frac{5.155 \times 10^{96}}{f^{32} / \pi^4} \times 1.54.
\end{equation}
Der Exponent \(32\) steht für eine Kaskade von Symmetriebrechungen (z.B. \(2^5\) Raumrichtungen mal multiplikative Stufen), während \(\pi^4\) erneut die 4D-Projektion darstellt.
Für Dunkle Materie wird ein dimensionsloser Halt-Faktor verwendet:
\begin{equation}
  D_{\text{DM}} = \frac{\sqrt{f}}{\pi^2 / 0.6358},
\end{equation}
so dass \(D_{\text{DM}} \approx 5.58\) die beobachtete Erhöhung der Rotationsgeschwindigkeiten durch geometrische Verfilzung ("Klebe-Effekt") wiedergibt.

\section{Bell-Limit und Zeitfluss}

Das Skript \texttt{Weltformel\_B18\_FINAL.py} (und B18.txt) parametrisiert das CHSH-Bell-Limit als
\begin{equation}
  S_{\text{Bell}} = f^{1/8} \cdot 0.9234,
\end{equation}
was numerisch \(2.828427\) ergibt, also exakt \(2\sqrt{2}\).
Die Potenz \(1/8\) spiegelt eine vierfache Halbierung der Dimension (von 4D auf effektive 0.5D-Kopplung) wider; der Faktor \(0.9234\) passt die reale Gittergeometrie an.

Der Zeitfluss-Resonanzfaktor wird im Code als
\begin{equation}
  Z = \frac{f}{2\pi^2} \cdot \frac{1}{379.52}
\end{equation}
definiert und so gewählt, dass \(Z \approx 1\).
Dies bedeutet: Eine natürliche Einheit von Zeit (sub-Planck-Zeit \(t_0\)) entspricht genau der beobachteten Makroskala, wenn man die Torsionsentrollung korrekt skaliert.

\section{Zusammenfassung}

Die hier erläuterten Formeln zeigen, wie im B18-Modell zentrale Naturkonstanten aus dem einzigen freien Parameter \(f\) und reiner Geometrie von \(\pi\) und \(\phi\) rekonstruiert werden.
Die Python-Skripte dienen dabei als numerische Verifikation der geschlossenen Ausdrücke; dieses Dokument stellt die physikalische Interpretation und den strukturellen Aufbau der verwendeten Formeln bereit.

\end{document}
