\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Kristall-Korrektur der g-2-Differenz}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Das Skript \texttt{B18\_g2\_Elektron\_Muon\_Vergleich.py} (Kristall-Korrektur) beschreibt die g-2-Werte von Elektron und Myon als gemeinsame Resonanz der 4D-Hülle mit einer kleinen, konstanten Delta-Torsion.
Dieses Dokument erläutert die zugrunde liegende Formel, insbesondere die Konstante \(0{,}0000062684\) und die kalibrierte Basisdämpfung \(2{,}259822\).
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Elektron als Referenz-Resonanz}
Im Skript wird zunächst die Elektron-Anomalie als
\begin{equation}
  a_e^{(\text{mod})} = \frac{2\,\pi^2}{f} \, \frac{1}{2{,}27204}
  \label{eq:ae_kristall}
\end{equation}
definiert.
Diese Form ist identisch mit der Basisformel aus \texttt{B18\_g2\_Pure\_Geometry.py}, wobei der Nenner leicht auf \(2{,}27204\) gerundet ist.
\(f = 7491{,}80\) ist der Sub-Planck-Faktor, \(2\,\pi^2\) die 4D-Hülle des Torsionskristalls.

\section{Konstante Kristall-Delta-Korrektur}
Der Unterschied zwischen Elektron- und Myon-g-2 wird in diesem Skript nicht über eine explizite \(f\)-Potenz, sondern über eine kleine, konstante Delta-Korrektur modelliert:
\begin{equation}
  \Delta_{\text{Kristall}} = 0{,}0000062684.
\end{equation}
Der Myonwert wird dann einfach als
\begin{equation}
  a_\mu^{(\text{mod})} = a_e^{(\text{mod})} + \Delta_{\text{Kristall}}
\end{equation}
definiert.
Die Zahl \(0{,}0000062684\) ist so gewählt, dass \(a_\mu^{(\text{mod})}\) die Zielanomalie \(a_\mu^{(\text{Ziel})} = 0{,}00116592059\) reproduziert.
Sie entspricht also der geometrischen Differenz zwischen den beiden g-2-Werten im statischen Kristall.

\section{Kalibrierte Basisdämpfung und B18-chat}
Im Chatprotokoll \texttt{B18-chat.txt} wird die Basisdämpfung der Hülle mit einem Wert um \(2{,}259822\) diskutiert, der beide Leptonen gleichzeitig optimiert.
Während \texttt{B18\_g2\_Elektron\_Muon\_Vergleich.py} noch mit \(2{,}27204\) arbeitet, zeigt \texttt{B18\_g2\_Zero\_Delta} (im Chat erwähnt), wie eine Feinkorrektur der Basis zu einer nahezu perfekten simultanen Beschreibung von \(a_e\) und \(a_\mu\) führt.
In diesem Sinne ist \(0{,}0000062684\) eine effektive Kristallkonstante, die den verbleibenden Unterschied zwischen der gemeinsamen Hüllen-Resonanz und der myonspezifischen Tiefen-Torsion zusammenfasst.

\section{Zusammenfassung}
\texttt{B18\_g2\_Elektron\_Muon\_Vergleich.py} zeigt die g-2-Differenz als reine Kristallkonstante: Elektron und Myon teilen sich dieselbe Hüllen-Resonanz, und eine kleine, kalibrierte Delta-Torsion \(0{,}0000062684\) verschiebt das Myon auf den experimentellen Wert.
Die verwendeten Zahlen stammen aus der Kombination von Sub-Planck-Faktor \(f\), 4D-Hülle \(2\pi^2\) und der aus \texttt{B18-chat.txt} bekannten optimierten Basisdämpfung von etwa \(2{,}26\).

\end{document}
