\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18/FFGFT: Master-Validator, fraktale Spannung und System-Bias}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Die Skripte \texttt{ffgft\_constants.py}, \texttt{ffgft\_torsion.py}, \texttt{031\_master.py} (FFGFT\_Validator) und \texttt{system\_bias.py} überprüfen die Konsistenz der FFGFT-Parameter mit der B18-Weltformel.
Dieses Dokument erklärt die Größen \(T0\_ANKER\), \(F\_REAL\), \(\Delta\), die Imperfektion und den daraus abgeleiteten Energie-Bias.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Anker, Realfaktor und fraktale Spannung}
In \texttt{ffgft\_constants.py} werden die fundamentalen Konstanten der FFGFT definiert:
\begin{align}
  T0_{\text{ANKER}} &= 7500{,}0, \\
  F_{\text{REAL}}  &= 7491{,}91, \\
  \Delta &= T0_{\text{ANKER}} - F_{\text{REAL}} = 8{,}09 = 5\varphi, \\
  \text{Imperfektion} &= \frac{\Delta}{T0_{\text{ANKER}}} \approx 0{,}108\%.
\end{align}
Diese Zahlen werden im FFGFT-Validator (\texttt{031\_master.py}) direkt übernommen und dort als \\"Ur-Spannung\\" des Feldes interpretiert.

\section{Reale Gittertorsion}
\texttt{ffgft\_torsion.py} kombiniert die Konstanten mit der 4D-Hülle \(2\pi^2\):
\begin{equation}
  \mathcal{T}_{\text{real}} = 2\pi^2\,\frac{F_{\text{REAL}}}{T0_{\text{ANKER}}}.
\end{equation}
Damit wird die reale Gittertorsion als dimensionsloser Maßstab für die Energie-Dichte des FFGFT-Feldes eingeführt.

\section{Leptonen-g-2 und kosmische Harmonisierung}
Die Methode \texttt{berechne\_g2\_leptonen()} im \texttt{FFGFT\_Validator} nutzt die Konstanten, um die Verhältnisse
\begin{align}
  a_\mu/a_e &\propto \left(\frac{m_\mu}{m_e}\right)^2\,\frac{F_{\text{REAL}}}{T0_{\text{ANKER}}}, \\
  a_\tau/a_\mu &\propto \left(\frac{m_\tau}{m_\mu}\right)^2\,\Bigl(1 - \frac{\Delta}{T0_{\text{ANKER}}}\Bigr)
\end{align}
zu berechnen.
Gleichzeitig liefert \texttt{kosmische\_harmonisierung()} eine Dunkelenergiedichte
\begin{equation}
  \rho_\Lambda = \frac{\rho_{\text{Planck}}}{F_{\text{REAL}}^{32}/\pi^4}\cdot 1{,}54
\end{equation}
und einen Dunkel-Materie-Haltfaktor
\begin{equation}
  H_{\text{DM}} = \frac{\sqrt{F_{\text{REAL}}}}{2\pi^2/1{,}275},
\end{equation}
was direkt an die bereits in \texttt{B18\_Gravitation\_und\_Kosmos\_Erklaerung.tex} erklärten Formeln anschließt.

\section{Fraktaler System-Bias}
Im Skript \texttt{system\_bias.py} wird die Differenz \(\Delta = 8{,}09 = 5\varphi\) als Ursache einer kleinen Energieverschiebung interpretiert:
\begin{equation}
  E_{\text{bias}} = \frac{\Delta}{2\pi} \approx 1{,}30~\text{MeV}.
\end{equation}
Dies liegt numerisch nahe an der Neutron-Proton-Massendifferenz und wird im Text als Erklärung der \enquote{System-Abweichung} im t0-Feld diskutiert.

\section{Zusammenfassung}
Die FFGFT-Master- und Konstanten-Skripte stellen sicher, dass die aus der B18-Weltformel abgeleiteten Parameter \(f\), \(T0\_{\text{ANKER}}\), \(F_{\text{REAL}}\), \(\Delta\) und die resultierenden Imperfektionen sowohl in der Leptonenphysik als auch in der Kosmologie konsistent verwendet werden.
Die kleine Abweichung von 8.2 Einheiten zwischen Ideal- und Realgitter erzeugt dabei genau den Energie-Bias, der für beobachtete Massenunterschiede und Dunkel-Energie-/Materieeffekte benötigt wird.

\end{document}
