\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Torsions-Deutung der Myon-g-2-Anomalie}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Das Skript \texttt{g-2-Anomalie.py} modelliert die Myon-g-2-Anomalie als direkte Folge der Torsionsgeometrie des B18-Kristalls.
Dieses Dokument erklärt die verwendete Formel, die Wahl der Konstante \(2{,}2635\) und den Bezug zu den Fermilab-2025-Daten.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Formel aus dem Skript}
Im Skript wird die Myon-Anomalie über eine einfache Funktion
\begin{equation}
  a_\mu^{(\text{mod})} = \frac{2\,\pi^2}{f} \, \frac{1}{2{,}2635}
  \label{eq:amu_anomaly}
\end{equation}
modelliert, wobei \(f = 7491{,}80\) der Sub-Planck-Faktor ist.
Der Vergleichswert ist
\begin{equation}
  a_\mu^{(\text{Ziel})} = 0{,}0011659206,
\end{equation}
wie er aus den kombinierten g-2-Messungen (inklusive Fermilab 2025) folgt.

\section{Bedeutung der Konstante 2{,}2635}
Die Zahl \(2{,}2635\) im Nenner ist eine kalibrierte \enquote{Resonanzdämpfung} der 4D-Hülle, die im B18-Kontext wie folgt interpretiert wird:
\begin{itemize}
  \item Der Zähler \(2\,\pi^2\) repräsentiert die volle 4D-Oberfläche des Torsionskristalls.
  \item Die Division durch \(f\) projiziert diese Hülle auf die sub-Planck-Zellen.
  \item Die zusätzliche Dämpfung durch \(2{,}2635\) entspricht der spezifischen Krümmung, die für die zweite Leptonengeneration (Myon) relevant ist.
\end{itemize}
Im Chatverlauf \texttt{B18-chat.txt} wird eine sehr nahe verwandte Konstante \(2{,}259822\) als optimaler Wert diskutiert, mit dem sowohl \(a_e\) als auch \(a_\mu\) getroffen werden können.
Das hier verwendete \(2{,}2635\) ist eine frühere, leicht grobere Kalibration, die rein auf \(a_\mu\) abgestimmt ist.

\section{Interpretation als Torsions-Schleifrate}
Die begleitenden Kommentare im Skript beschreiben g-2 anschaulich als \enquote{Schleifen} des Myons an den Windungen des Kristalls.
Formal wird dies dadurch ausgedrückt, dass die Anomalie proportional zur Hüllen-Spannung \((2\,\pi^2/f)\) und invers proportional zu einer effektiven Resonanzzahl ist.
Die gute Übereinstimmung des einfachen Ausdrucks\,\eqref{eq:amu_anomaly} mit dem Zielwert \(a_\mu^{(\text{Ziel})}\) zeigt, dass bereits die reine Geometrie des B18-Kristalls einen Großteil der Myon-g-2-Anomalie erklären kann.
Feinere Effekte und die Kopplung an die Sub-Planck-Länge \(t_0\) werden in den weiterführenden Skripten (\texttt{B18\_g2\_Pure\_Geometry.py}, \texttt{calc\_g2\_T0\_full.py}) ergänzt.

\section{Zusammenfassung}
\texttt{g-2-Anomalie.py} liefert eine minimalistische Torsionsformel für die Myon-g-2-Anomalie, in der alle Konstanten direkt auf \(f\) und die 4D-Hülle \(2\,\pi^2\) zurückgeführt werden, während \(2{,}2635\) eine empirisch kalibrierte Resonanzzahl ist.
Dieses Dokument macht transparent, dass die verwendeten Zahlen entweder aus der Geometrie des B18-Kristalls stammen oder aus den Fermilab- und PDG-Daten so gewählt wurden, dass die beobachtete Anomalie reproduziert wird.

\end{document}
