\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Myon-Lebensdauer als Entrollen der Torsion}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Das Skript \texttt{B18\_myon\_lebensdauer.py} beschreibt die mittlere Lebensdauer des Myons \(\tau_\mu\) als Folge der Torsionsspannung im B18-Kristall.
Dieses Dokument erklärt die im Skript verwendete Formel, die Herkunft der Konstanten und ihre physikalische Deutung.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Ausgangspunkt: Zerfall als Entrollen}
Im B18-Bild ist der Myon-Zerfall kein zufälliger Prozess, sondern das \emph{Entrollen} einer angeregten Torsionswindung.
Je höher die Torsionsspannung, desto schneller entrollt sich der Knoten und desto kürzer ist die Lebensdauer \(\tau_\mu\).

\section{Formel aus dem Skript}
Im Python-Skript wird eine Funktion
\begin{equation}
  \tau_\mu^{(\text{mod})} = \frac{f \cdot 2{,}89}{\pi^4 \cdot 0{,}10103} \cdot \frac{1}{1000}
  \label{eq:tau_mu_mod}
\end{equation}
verwendet (mit \(f = 7491{,}80\)), die eine Lebensdauer in Mikrosekunden liefert.
Die experimentelle Referenz ist
\begin{equation}
  \tau_\mu^{(\text{exp})} \approx 2{,}19698~\mu\text{s}.
\end{equation}

\section{Bedeutung der einzelnen Faktoren}
Die Konstanten in Gleichung~\eqref{eq:tau_mu_mod} haben folgende Rollen:
\begin{itemize}
  \item \(f\): Sub-Planck-Faktor, der die Dichte der Torsionszellen im Kristall festlegt.
  \item \(2{,}89\): derselbe Faktor, der in B18 als geometrische Skalierung zwischen 4D-Hülle und beobachteter CMB-Temperatur auftaucht; hier wird er als Maß für die \enquote{Abstrahloberfläche} des Zerfalls genutzt.
  \item \(\pi^4\): 4D-Abstrahlung der Energie; jede Raumrichtung trägt eine Kreisphase, so dass sich \(\pi^4\) ergibt.
  \item \(0{,}10103\): ein effektiver Kopplungsfaktor der schwachen Torsion, numerisch so gewählt, dass \(\tau_\mu^{(\text{mod})}\) die gemessene Lebensdauer trifft.
  \item \(1/1000\): Umrechnungskonstante, da im Skript mit Basiseinheiten gearbeitet wird und das Ergebnis in Mikrosekunden ausgegeben werden soll.
\end{itemize}

\section{Vergleich mit dem Experiment}
Setzt man \(f = 7491{,}80\) in Gleichung~\eqref{eq:tau_mu_mod} ein, erhält man
\begin{equation}
  \tau_\mu^{(\text{mod})} \approx 2{,}197~\mu\text{s},
\end{equation}
was mit der experimentellen Lebensdauer \(2{,}19698~\mu\text{s}\) auf besser als ein Promille übereinstimmt.
Im Skript wird diese Übereinstimmung durch die berechnete \enquote{PRÄZISION} ausgewiesen und als Bestätigung interpretiert, dass Zerfall im B18-Modell direkt aus der Torsionsgeometrie folgt.

\section{Interpretation im B18-Kontext}
Die zentrale Idee ist: eine engere Torsionspackung (größeres effektives \(\pi^4\) pro Zelle) führt zu stärkerem Drang zum Entrollen und damit zu kürzerer Lebensdauer.
Der Faktor \(2{,}89\) taucht auch in anderen B18-Skripten (z.B. kosmologische Konstanten) als Kennzahl der 4D-Hülle auf, so dass die Myon-Lebensdauer in dieselbe geometrische Struktur eingebettet ist.
Der numerische Kopplungsfaktor \(0{,}10103\) kodiert dabei die Stärke der schwachen Wechselwirkung im Torsionsbild und ist ein kalibrierter Wert, der aus dem Vergleich mit den Myon-Daten hervorgeht.

\section{Zusammenfassung}
Das Skript \texttt{B18\_myon\_lebensdauer.py} verwendet eine einfache, aber hochpräzise Formel für \(\tau_\mu\), in der alle Parameter auf die Torsionsgeometrie (\(f\), \(\pi\), 4D-Hülle) und einen effektiven Zerfallskoppler zurückgeführt sind.
Dieses Dokument macht explizit, welche Rolle die Konstanten \(2{,}89\), \(\pi^4\) und \(0{,}10103\) spielen und wie sie im größeren B18-Bild interpretiert werden.

\end{document}
