\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: Sub-Planck-Skala, Planck-Länge und t0-Kopplung}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Mehrere Hilfsskripte (u.a. \texttt{B18\_Planck\_Verifikation.py}, \texttt{b18\_c\_final.py}, \texttt{kopplungsanalyse\_t0.py}, \texttt{torsions\_resonanz\_scan.py}) überprüfen, wie gut die B18-Parameter \(f\) und \(t_0\) die Planck-Skala und g-2-Kopplung treffen.
Dieses Dokument fasst die verwendeten Formeln und Konstanten zusammen.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{Planck-Länge und B18-Gitter}
Im Planck-Verifikationsskript wird zunächst die Standard-Planck-Länge
\begin{equation}
  \ell_P = \sqrt{\frac{G\,\hbar}{c^3}}
\end{equation}
mit \(G = 6{,}67430\times 10^{-11}\,\mathrm{m^3 kg^{-1} s^{-2}}\) und \(c = 2{,}9981756447\times 10^8\,\mathrm{m/s}\) berechnet.
Demgegenüber steht ein B18-Ausdruck der Form
\begin{equation}
  \ell_P^{(\text{B18})} = \frac{1}{f}\,\frac{\pi^2}{1{,}954\times 10^{31}},
\end{equation}
mit \(f = 7491{,}80\); er dient als Geometrie-Check, dass die Gitter-Masche (Sub-Planck-Länge \(t_0 = \ell_P/7500\)) konsistent zur Standard-Planck-Länge gewählt ist.

\section{Lichtgeschwindigkeit aus der Torsions-Leitfähigkeit}
In \texttt{b18\_c\_final.py} wird die Lichtgeschwindigkeit alternativ als
\begin{equation}
  c^{(\text{final})} = f\,(2\pi^2)\,2027{,}408
\end{equation}
definiert.
Der Faktor \(2\pi^2\) ist wieder die 4D-Hülle, die Zahl 2027.408 steht für die \\"spezifische Leitfähigkeit\\" des Torsionsgitters; die Wahl dieses Wertes stellt sicher, dass \(c^{(\text{final})}\) den gemessenen Wert von \(c\) mit \(>99{,}999\%\) Genauigkeit reproduziert.

\section{Kopplungsanalyse auf der t0-Skala}
In der Datei \texttt{kopplungsanalyse\_t0.py} wird die Fermilab-Myon-Anomalie \(\Delta a_\mu\) über
\begin{equation}
  \Delta a_\mu = C\,\left(\frac{m_\mu}{E_{t_0}}\right)^2
\end{equation}
interpretiert, wobei
\begin{equation}
  E_{t_0} = E_{\text{Planck}}\,t_0\quad\text{mit}\quad t_0 = 7500
\end{equation}
als Sub-Planck-Energie-Skala und \(\Delta a_\mu \approx 260{,}5\times 10^{-11}\) eingesetzt werden.
Aus dieser Gleichung wird der Kopplungsfaktor \(C\) berechnet, der die Stärke des T0-Effekts auf der Sub-Planck-Ebene beschreibt.

\section{Torsions-Resonanz-Scan für die Myon-Lebensdauer}
Das Skript \texttt{torsions\_resonanz\_scan.py} variiert den t0-Faktor um den Idealwert 7500 und verwendet eine Torsionskopplung
\begin{equation}
  G_T(f) = \frac{f^2}{7500^2}\,G_F,
\end{equation}
wobei \(G_F = 1{,}16637\times 10^{-5}\,\mathrm{GeV^{-2}}\) die Fermi-Kopplung ist.
Mit der Standard-Zerfallsformel
\begin{equation}
  \Gamma_\mu = \frac{G_T^2\,m_\mu^5}{192\pi^3},\qquad \tau_\mu = \frac{\hbar}{\Gamma_\mu}
\end{equation}
scannt das Skript nach dem \(f\), bei dem \(\tau_\mu\) den gemessenen Wert \(2{,}196943~\mu\text{s}\) trifft; das Ergebnis liegt sehr nahe bei \(f = 7491{,}8\) und bestätigt damit die Wahl des Sub-Planck-Faktors.

\section{Zusammenfassung}
Diese Hilfsskripte zeigen, dass die gleichen Parameter \(f\) und \(t_0\), die in der Weltformel, in den Leptonmassen und in g-2 verwendet werden, auch die Planck-Länge, die Lichtgeschwindigkeit und die Myon-Lebensdauer mit hoher Präzision reproduzieren.
Damit wird die Konsistenz der B18-Sub-Planck-Skala über sehr unterschiedliche physikalische Größen hinweg überprüft.

\end{document}
