\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De}

\title{\textbf{B18: T0-Quantencomputer, Shor-Algorithmus und kosmische Qubit-Skalen}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Die Skripte \texttt{t0\_shor\_production.py}, \texttt{t0\_shor\_complete.py}, \texttt{t0\_cosmic\_qubit\_simulator.py}, \texttt{t0\_cosmic\_error\_correction.py} und \texttt{t0\_cosmic\_data\_analyzer.py} implementieren das T0-Bild eines Quantenrechners.
Dieses Dokument erklärt die verwendeten Konstanten (\(\xi, \varphi, D_f\)), die geometrische Qubit-Darstellung und die Herleitung der kosmischen Korrekturterme.
\end{abstract}
\tableofcontents

\section{T0-Qubit als Energiefeld}
In den Shor-Skripten wird ein T0-Qubit als Energiefeld-Zustand
\begin{equation}
  \text{T0Qubit} = (z, r, \theta, E)
\end{equation}
definiert, wobei \(z\) die Projektion auf die Rechenbasis, \(r\) der radiale Anteil, \(\theta\) die Phase und \(E\) die Energiedichte ist.
Die Normierungsbedingung \(z^2 + r^2 = 1\) stellt sicher, dass der Zustand auf einer Bloch-Sphäre liegt; \(\theta\) und \(E\) werden für Bell-Korrekturen und fraktale Dämpfung benutzt.

\section{Fundamentale Konstanten \(\xi, \varphi, D_f\)}
Alle T0-Quantenmodule verwenden dieselben Basisparameter:
\begin{align}
  \varphi &= \frac{1+\sqrt{5}}{2}, \\
  \xi &= \frac{4}{30000} \approx 1{,}333\times 10^{-4}, \\
  D_f &= 3 - \xi.
\end{align}
\(\xi\) ist der fundamentale T0-Korrekturparameter (erscheint auch in der g-2-Formel \(\Delta a_\ell = C\,\xi\,m_\ell^2\,\alpha\)), \(\varphi\) kodiert die goldene Hierarchie in QFT und Qubit-Anordnung, und \(D_f\) ist die fraktale effektive Dimension des Torsionsgitters.

\section{φ-hierarchische QFT und Bell-Korrekturen}
In \texttt{t0\_shor\_complete.py} wird eine \(\varphi\)-hierarchische QFT definiert, in der die Phasen nicht wie üblich \(2\pi/2^k\), sondern
\begin{equation}
  \phi_k = \frac{2\pi}{\varphi^{k}}
\end{equation}
lautet.
Gleichzeitig werden alle Hadamard- und Kontrollgatter durch Faktoren der Form
\begin{equation}
  \exp\!\left(-\xi\,\frac{\log n}{D_f}\right), \qquad
  \exp\!\left(-\xi\,\frac{(\Delta\theta/\pi)^2}{D_f}\right)
\end{equation}
moduliert, was direkt den Bell-Korrekturen aus den Dateien \texttt{023\_Bell*.tex} entspricht.
Diese Faktoren verhindern perfekte (unphysikalische) Flips und implementieren die fraktale Dämpfung der Verschränkung im T0-Bild.

\section{Hybrid-Shor: ξ-Resonanz und φ-Hierarchie}
\texttt{t0\_shor\_production.py} kombiniert drei Periodenfindungs-Methoden:
\begin{itemize}
  \item \(\xi\)-Resonanzsuche: scannt kleine Perioden \(r\) und bewertet die Resonanzstärke \(\propto \exp(-\xi r^2/D_f)/(\lvert a^r - 1 \rvert + 1)\).
  \item \(\varphi\)-Hierarchie: testet Kandidaten \(r \approx \varphi^k\) und nutzt die goldene Skala aus der T0-Weltformel.
  \item Klassische Ordnungssuche: als Fallback zur Verifikation, falls die geometrischen Methoden kein valides \(r\) liefern.
\end{itemize}
Alle drei Wege führen zu demselben Shor-Schritt: aus \(r\) werden über \(\gcd(a^{r/2} \pm 1, N)\) die Faktoren von \(N\) berechnet.

\section{Kosmischer Qubit-Simulator und Fehlerkorrektur}
Im Skript \texttt{t0\_cosmic\_qubit\_simulator.py} wird ein \texttt{EnhancedCosmicQubit} mit fraktaler Dimension \(D_f = 3 - \xi\) und einem kleinen Parameter \(\xi = 4/30000\) definiert.
Die Funktion \texttt{get\_cosmic\_phase\_correction} kombiniert Tageszeit, Mondphase, Jahreszeit, CMB-Dipol, Gezeiten und kosmische Strahlung in einem Korrekturterm
\begin{equation}
  \delta\phi_{\text{cosmic}} \propto \xi\,(f_{\text{Tag}} + f_{\text{Mond}} + f_{\text{Jahr}} + \dots),
\end{equation}
so dass der Qubit-Zustand mit \(\exp(i\,\delta\phi)\) moduliert wird.
Die Fehlerkorrektur in \texttt{t0\_cosmic\_error\_correction.py} skaliert diese Korrekturen mit realistischen Fehlerraten (\(\sim 10^{-3}\) bis \(10^{-2}\)) und sucht über ein 24h-Fenster den optimalen Startzeitpunkt mit maximalem Korrekturfaktor.

\section{Kosmische Datenanalyse}
\texttt{t0\_cosmic\_data\_analyzer.py} simuliert IBM-Quantendaten mit eingebettetem kosmischen Signal und zeigt, wie Fourier-Analyse dominierende Perioden (24h, 12h) extrahiert.
Die verwendeten Amplituden sind direkt proportional zu \(\xi\), so dass z.B. in
\begin{equation}
  \text{T2}(t) = 80\,\mu\text{s} \bigl(1 + 0{,}15\,\text{Rauschen} + 1{,}2\,\xi\,\sin(2\pi t/24h) + \dots\bigr)
\end{equation}
alle kosmischen Beiträge explizit durch \(\xi\) gewichtet sind.

\section{Zusammenfassung}
Die T0-Quanten-Skripte bilden ein konsistentes Bild:
\begin{itemize}
  \item Qubits werden als Energiefeld-Zustände mit Zusatzparametern \(\xi, \varphi, D_f\) beschrieben.
  \item Shor-Algorithmus und Bell-Korrekturen nutzen dieselben geometrischen Konstanten wie die g-2- und Weltformel-Skripte.
  \item Kosmische Korrekturen und Datenanalysen basieren auf kleinen, aber expliziten \(\xi\)-gewichteten Modulationen.
\end{itemize}
Dieses Dokument macht transparent, wie alle Konstanten in diesen Skripten zustande kommen und wie sie mit dem übrigen B18-Torsionsrahmen verknüpft sind.

\end{document}
