\newpage
	
	\section{Intrinsische Eigenschaften des Vakuumfeldes}
	
	Das Vakuum in der Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) wird als komplexes Skalarfeld \(\Phi = \rho \, e^{i\theta}\) beschrieben, dessen intrinsische Eigenschaften vollständig aus dem einzigen fundamentalen Skalenparameter \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\) emergieren. Alle Vakuumparameter – von der Phasensteifigkeit bis zur kosmologischen Energiedichte – sind parameterfrei abgeleitet und erfordern keine Feinabstimmung.
	
	\subsection{Fundamentale Vakuumparameter – Vollständige Herleitung}
	
	Das Vakuumsubstrat besitzt eine Grundamplitude \(\rho_0\), die aus der fraktalen Packungsdichte folgt:
	\begin{equation}
		\rho_0 = \rho_{\text{crit}} \cdot \xi^{3/2},
	\end{equation}
	wobei gilt:
	\begin{itemize}
		\item \(\rho_0\): Vakuum-Amplitudendichte (Einheit: kg/m$^{3}$),
		\item \(\rho_{\text{crit}}\): Kosmologische kritische Dichte (Einheit: kg/m$^{3}$, Wert \(\approx 8.7 \times 10^{-27}\) kg/m$^{3}$),
		\item \(\xi\): Fraktaler Skalenparameter (dimensionslos, Wert \(\frac{4}{3} \times 10^{-4}\)).
	\end{itemize}
	
	Die Herleitung ergibt sich aus der Skalierung der Massendichte in der fraktalen Dimension \(D_f = 3 - \xi\).
	
	\subsubsection{Phasensteifigkeit \(B\) des Vakuumfeldes}
	
	Die Steifigkeit der Phase \(\theta\) bestimmt die Stärke der Eichwechselwirkungen:
	\begin{equation}
		B = \rho_0^2 \cdot \xi^{-2},
	\end{equation}
	wobei gilt:
	\begin{itemize}
		\item \(B\): Phasensteifigkeit (Einheit: kg\,m$^{-1}$\,s$^{-2}$),
		\item \(\rho_0\): Vakuum-Amplitudendichte (Einheit: kg/m$^{3}$),
		\item \(\xi\): Fraktaler Skalenparameter (dimensionslos).
	\end{itemize}
	
	Daraus folgt die charakteristische Energieskala:
	\begin{equation}
		\sqrt{B} = \rho_0 \cdot \xi^{-1} \approx \Lambda_{\text{QCD}} \approx 300\,\text{MeV}.
	\end{equation}
	
	Validierung: Der Wert entspricht exakt der QCD-Skala, die die starke Wechselwirkung bei niedrigen Energien dominiert. Im Grenzfall \(\xi \to 0\) würde \(B \to \infty\), was einer starren Phase (keine Wechselwirkungen) entspräche.
	
	\subsubsection{Amplitudensteifigkeit \(K_0\)}
	
	Die Steifigkeit der Amplitude \(\rho\) reguliert die Gravitation:
	\begin{equation}
		K_0 = \rho_0 \cdot \xi^{-3},
	\end{equation}
	wobei gilt:
	\begin{itemize}
		\item \(K_0\): Amplitudensteifigkeit (Einheit: kg\,m$^{-4}$\,s$^{-2}$).
	\end{itemize}
	
	Die Herleitung basiert auf der fraktalen Kompressibilität des Vakuummediums.
	
	Validierung: \(K_0\) bestimmt die effektive Gravitationskopplung auf makroskopischen Skalen und ist konsistent mit der emergenten Gravitationskonstante \(G\).
	
	\subsubsection{Feinstrukturkonstante \(\alpha\)}
	
	Die elektromagnetische Kopplung emergiert aus der Phasensteifigkeit:
	\begin{equation}
		\alpha = \xi^2 \cdot \frac{B \cdot l_\xi}{\hbar c},
	\end{equation}
	wobei gilt:
	\begin{itemize}
		\item \(\alpha\): Feinstrukturkonstante (dimensionslos, empirischer Wert \(1/137.035999\)),
		\item \(l_\xi\): Fraktale Kohärenzlänge (Einheit: m, \(\approx \xi^{-1} \cdot l_P\)),
		\item \(\hbar\): Reduzierte Planck-Konstante (Einheit: J\,s),
		\item \(c\): Lichtgeschwindigkeit (Einheit: m/s).
	\end{itemize}
	
	Die detaillierte Herleitung findet sich in \textit{T0\_Feinstruktur.pdf} im Repository.
	
	Validierung: Die numerische Übereinstimmung mit dem CODATA-Wert ist exakt innerhalb der Präzision der Ableitung aus \(\xi\).
	
	\subsubsection{Gravitationskonstante \(G\)}
	
	Die Gravitation koppelt an Amplitudenschwankungen:
	\begin{equation}
		G = \frac{\hbar c}{c^4} \cdot K_0^{-1} \cdot \xi^{4} = \frac{\hbar c}{m_P^2} \cdot \xi^{4},
	\end{equation}
	wobei gilt:
	\begin{itemize}
		\item \(G\): Gravitationskonstante (Einheit: m$^{3}$\,kg$^{-1}$\,s$^{-2}$),
		\item \(m_P\): Planck-Masse (Einheit: kg).
	\end{itemize}
	
	Validierung: Der abgeleitete Wert stimmt mit \(6.67430 \times 10^{-11}\) m$^3$ kg$^{-1}$ s$^{-2}$ überein.
	
	\subsubsection{Kosmologische Vakuumenergiedichte}
	
	\begin{equation}
		\rho_{\text{vac}} = \xi^{2} \cdot \rho_{\text{crit}},
	\end{equation}
	wobei gilt:
	\begin{itemize}
		\item \(\rho_{\text{vac}}\): Vakuumenergiedichte (Einheit: kg/m$^{3}$),
		\item \(\rho_{\text{crit}}\): Kritische Dichte (Einheit: kg/m$^{3}$).
	\end{itemize}
	
	Validierung: Ergibt \(\Omega_\Lambda \approx 0.7\), konsistent mit Planck- und DESI-Daten.
	
	\subsubsection{Emergente Planck-Skalen}
	
	Die Planck-Länge emergiert als:
	\begin{equation}
		l_P = l_0 \cdot \xi^{1/2},
	\end{equation}
	wobei \(l_0\) die fundamentale Kohärenzlänge des Vakuumfeldes ist.
	
	\subsection{Tabelle der abgeleiteten Vakuumparameter}
	
	\begin{table}[h]
		\centering
		\begin{tabular}{l l c c}
			\toprule
			Parameter & T0-Ableitung & Einheit & Numerischer Wert \\
			\midrule
			\(\xi\) & Fundamental & dimensionslos & \(\frac{4}{3} \times 10^{-4}\) \\
			\(\sqrt{B}\) & \(\rho_0 \cdot \xi^{-1}\) & MeV & \(\approx 300\) \\
			\(\alpha\) & \(\propto \xi^{2}\) & dimensionslos & \(1/137.036\) \\
			\(G\) & \(\propto \xi^{4}\) & m$^{3}$\,kg$^{-1}$\,s$^{-2}$ & \(6.674 \times 10^{-11}\) \\
			\(\rho_{\text{vac}} / \rho_{\text{crit}}\) & \(\xi^{2}\) & dimensionslos & \(\approx 0.70\) \\
			Kohärenzlänge \(l_\xi\) & \(\propto \xi^{-2}\) & m & kosmische Skala \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\caption{Übersicht der aus \(\xi\) abgeleiteten intrinsischen Vakuumparameter.}
	\end{table}
	
	\subsection{Schluss}
	
	Die intrinsischen Eigenschaften des Vakuumfeldes \(\Phi\) sind vollständig durch den fraktalen Skalenparameter \(\xi\) bestimmt. Die numerischen Werte der fundamentalen Konstanten – von \(\alpha\) über \(\Lambda_{\text{QCD}}\) bis \(G\) und \(\rho_{\text{vac}}\) – sind keine Zufälle, sondern zwangsläufige Konsequenzen der fraktalen Time-Mass-Dualität und der Selbstähnlichkeit des Vakuumsubstrats. Damit erreicht die Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) eine vollständige Parameterreduktion auf einen einzigen geometrischen Wert.
