% Kapitel 15
% Auto-reconstructed from FFGFT_Xi_Narrative_Master_De_print.pdf
% RAW source: 2\narrative\xi_de_chapters_raw\Kapitel_15_Xi_De_raw.txt

\chapter{Quellen und weiterführende Literatur}


Dieses Kapitel führt die wichtigsten externen Quellen auf, die im Xi-Narrativ zitiert werden, und verweist auf ergänzende T0-Dokumente im Repository.

\section*{Literaturverzeichnis}

\section*{Literaturverzeichnis}

\begin{description}
	\item[Modesto (2008)] L. Modesto, ``Fractal Structure of Loop Quantum Gravity,'' \textit{Class. Quantum Grav.} \textbf{26} (2009) 242002, arXiv:0812.2214 [gr-qc].
	
	\item[Modesto (2009)] L. Modesto, ``Fractal Quantum Space-Time,'' arXiv:0905.1665 [gr-qc].
	
	\item[Calcagni (2010)] G. Calcagni, ``Fractal universe and quantum gravity,'' \textit{Phys. Rev. Lett.} \textbf{104} (2010) 251301, arXiv:0912.3142 [hep-th].
	
	\item[Calcagni (2010b)] G. Calcagni, ``Quantum field theory, gravity and cosmology in a fractal universe,'' \textit{JHEP} \textbf{03} (2010) 120, arXiv:1001.0571 [hep-th].
	
	\item[Calcagni (2012)] G. Calcagni, ``Introduction to multifractional spacetimes,'' \textit{AIP Conf. Proc.} \textbf{1483} (2012) 31, arXiv:1209.1110 [hep-th].
	
	\item[Hořava (2009)] P. Hořava, ``Spectral Dimension of the Universe in Quantum Gravity at a Lifshitz Point,'' \textit{Phys. Rev. Lett.} \textbf{102} (2009) 161301, arXiv:0902.3657 [hep-th].
	
	\item[Thürigen (2015)] J. Thürigen, ``Discrete Quantum Geometries,'' arXiv:1511.08737 [gr-qc].
	
	\item[Jiang et al. (2024)] W.-C. Jiang, M.-C. Zhong, Y.-K. Fang, S. Donsa, I. Březinová, L.-Y. Peng, J. Burgdörfer, ``Time Delays as Attosecond Probe of Interelectronic Coherence and Entanglement,'' \textit{Phys. Rev. Lett.} \textbf{133} (2024) 163201, doi:10.1103/PhysRevLett.133.163201.
	
	\item[NASA Space News (2026)] NASA Space News, ``Scientists Measure Quantum Entanglement Speed – And It Breaks Physics,'' YouTube-Video, 14. Januar 2026, \href{https://www.youtube.com/watch?v=t3wjY95zvNM}{https://www.youtube.com/watch?v=t3wjY95zvNM} (abgerufen am 15. Januar 2026).
	
	\item[Pascher (2026a)] J. Pascher, ``Fraktale Raumzeit und ihre Implikationen in der Quantengravitation,'' internes T0-Dokument \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/blob/main/2/pdf/141_Renormierung_De.pdf}{141\_Renormierung\_De.pdf} (2026).
	
	\item[Pascher (2026b)] J. Pascher, ``Attosekunden-Vorhersage zur Entstehung von Quantenverschränkung als Beleg für die T0-Time-Mass-Duality-Theorie,'' internes T0-Dokument \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/blob/main/2/pdf/142_Experimet-verschränkung_De.pdf}{142\_Experimet-verschränkung\_De.pdf} (2026).
	
	\item[Pascher (2025a)] J. Pascher, ``T0-Teilchenmassen und Leptonenhierarchie,'' internes T0-Dokument \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/blob/main/2/pdf/006_T0_Teilchenmassen_De.pdf}{006\_T0\_Teilchenmassen\_De.pdf} (2025).
	
	\item[Pascher (2025b)] J. Pascher, ``Feinstrukturkonstante und fraktale Geometrie,'' interne T0-Dokumente \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/blob/main/2/pdf/044_Feinstrukturkonstante_De.pdf}{044\_Feinstrukturkonstante\_De.pdf} und \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/blob/main/2/pdf/043_ResolvingTheConstantsAlfa_De.pdf}{043\_ResolvingTheConstantsAlfa\_De.pdf} (2025).
	
	\item[Pascher (2025c)] J. Pascher, ``Natürliche Einheiten und ihre Systematik,'' internes T0-Dokument \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/blob/main/2/pdf/015_NatEinheitenSystematik_De.pdf}{015\_NatEinheitenSystematik\_De.pdf} (2025).
	
	\item[Pascher (2025d)] J. Pascher, ``T0, natürliche Einheiten und SI,'' interne T0-Dokumente \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/blob/main/2/pdf/014_T0_nat-si_De.pdf}{014\_T0\_nat-si\_De.pdf} und \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/blob/main/2/pdf/013_T0_SI_De.pdf}{013\_T0\_SI\_De.pdf} (2025).
	
	\item[Pascher (2025e)] J. Pascher, ``T0-Kosmologie und fraktale Geometrie,'' interne T0-Dokumente \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/blob/main/2/pdf/026_T0_Geometrische_Kosmologie_De.pdf}{026\_T0\_Geometrische\_Kosmologie\_De.pdf} und \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality/blob/main/2/pdf/025_T0_Kosmologie_De.pdf}{025\_T0\_Kosmologie\_De.pdf} (2025).
\end{description}

