% Kapitel 05: Vorhersagen und experimentelle Tests
% Komplett überarbeitet mit verhältnisbasierter Formulierung
% Stand: Januar 2026

\chapter{Vorhersagen und experimentelle Tests}

\section{Einführung}

Eine physikalische Theorie zeigt ihre Stärke in überprüfbaren Vorhersagen. Die 
FFGFT liefert Vorhersagen für eine Vielzahl von Experimenten. Dabei unterscheiden 
wir zwischen:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Fundamentalen Vorhersagen:} Verhältnisse, die unabhängig von 
	Einheitensystemen und fraktalen Korrekturen sind
	\item \textbf{Phänomenologischen Vorhersagen:} Absolute Werte in SI-Einheiten, 
	die Umrechnungsfaktoren erfordern
\end{itemize}

\section{Anomale magnetische Momente der Leptonen}

\subsection{Fundamentale Vorhersage: Das Verhältnis}

Die T0-Theorie liefert eine \textbf{fundamentale, parameterfreie} Vorhersage für 
das Verhältnis der anomalen magnetischen Momente:

\begin{equation}
	\boxed{\frac{a_\tau}{a_\mu} = \left(\frac{m_\tau}{m_\mu}\right)^2}
	\label{eq:g2_ratio_fundamental}
\end{equation}

Diese Vorhersage ist:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Einheitensystem-unabhängig:} Gilt in natürlichen und SI-Einheiten
	\item \textbf{Korrektur-unabhängig:} Fraktale Korrekturen kürzen sich heraus
	\item \textbf{Parameterfrei:} Nur Massenverhältnisse, keine Anpassungsparameter
	\item \textbf{Pure Geometrie:} Folgt direkt aus der quadratischen Massenskalierung
\end{itemize}

\subsection{Numerische Auswertung}

Mit den gemessenen Leptonmassen:
\begin{align}
	m_\mu &= 105.658\,\text{MeV} \\
	m_\tau &= 1776.86\,\text{MeV}
\end{align}

ergibt sich das Verhältnis:
\begin{equation}
	\frac{m_\tau}{m_\mu} = 16.818 \quad \Rightarrow \quad 
	\frac{a_\tau}{a_\mu} = (16.818)^2 = 282.8
\end{equation}

\subsection{Experimenteller Status (Januar 2026)}

\textbf{Myon:} Fermilab finale Messung (Juni 2025)
\begin{align}
	a_\mu^{\text{exp}} &= 116\,592\,070.5(11.4) \times 10^{-11} \\
	a_\mu^{\text{SM}} &= 116\,592\,033(62) \times 10^{-11} \\
	\Delta a_\mu &= 37.5(6.3) \times 10^{-11}
\end{align}

Die Diskrepanz hat sich durch verbesserte Lattice-QCD-Rechnungen von $5\sigma$ (2023) 
auf $0.6\sigma$ (2025) reduziert.

\textbf{Tau:} Nur obere Grenze bekannt
\begin{equation}
	|a_\tau| < 9.5 \times 10^{-3} \quad \text{(DELPHI 2004)}
\end{equation}

Belle II erwartet Sensitivität $\sim 10^{-7}$ bis 2027-2028.

\subsection{T0-Vorhersage für Belle II}

Aus dem fundamentalen Verhältnis folgt:
\begin{equation}
	a_\tau^{\text{T0}} = 282.8 \times \Delta a_\mu = 282.8 \times 37.5 \times 10^{-11} 
	\approx 1.06 \times 10^{-7}
\end{equation}

\textbf{Test der Theorie:}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Bei Bestätigung} ($a_\tau \approx 10^{-7}$): Starke Evidenz für 
	quadratische Massenskalierung
	\item \textbf{Bei Abweichung}: Annahme $a_\tau/a_\mu = (m_\tau/m_\mu)^2$ muss 
	revidiert werden
	\item \textbf{Bei Null-Ergebnis} ($a_\tau < 10^{-8}$): T0-Beiträge sind unterdrückt
\end{itemize}

\subsection{Elektron g-2: Warum keine T0-Beiträge?}

Für das Elektron sagt die T0-Theorie:
\begin{equation}
	\frac{a_e^{\text{T0}}}{a_\mu^{\text{T0}}} = \left(\frac{m_e}{m_\mu}\right)^2 
	= (0.00484)^2 \approx 2.3 \times 10^{-5}
\end{equation}

Falls $\Delta a_\mu^{\text{T0}} \approx 37.5 \times 10^{-11}$, dann:
\begin{equation}
	\Delta a_e^{\text{T0}} \approx 37.5 \times 10^{-11} \times 2.3 \times 10^{-5} 
	\approx 8.6 \times 10^{-15}
\end{equation}

Dies ist weit unterhalb der experimentellen Präzision ($\sim 10^{-13}$). Das 
Standardmodell erklärt das Elektron g-2 perfekt auf ppb-Niveau.

\begin{keypoint}[Warum die quadratische Unterdrückung?]
	Die Zeit-Masse-Dualität führt zu einer Kopplung $\propto m^2$. Für das Elektron 
	bedeutet dies eine zusätzliche Unterdrückung von $(m_e/m_\mu)^4 \approx 5 \times 10^{-10}$ 
	verglichen mit dem Myon. T0-Effekte sind nur für schwere Leptonen relevant.
\end{keypoint}

\subsection{Philosophische Bemerkung}

Die T0-Vorhersage ist \textbf{nicht}:
\begin{itemize}
	\item[$\times$] ''$a_\mu = 37.5 \times 10^{-11}$'' (SI-abhängig, phänomenologisch)
	\item[$\times$] Eine ab-initio Berechnung absoluter Werte
\end{itemize}

Die T0-Vorhersage \textbf{ist}:
\begin{itemize}
	\item[\checkmark] ''$a_\tau/a_\mu = (m_\tau/m_\mu)^2$'' (fundamental, SI-unabhängig)
	\item[\checkmark] Eine Strukturaussage über Verhältnisse
	\item[\checkmark] Testbar ohne Kenntnis absoluter Werte
\end{itemize}

\section{Weitere testbare Vorhersagen}

\subsection{Leptonmassen-Verhältnisse}

Die T0-Theorie sagt die Massenverhältnisse aus geometrischen Faktoren vorher:
\begin{align}
	\frac{m_\mu}{m_e} &= \frac{r_\mu}{r_e} \xi^{p_\mu - p_e} = \frac{16/5}{4/3} \xi^{-1/2} 
	\approx 207 \quad \checkmark \\
	\frac{m_\tau}{m_\mu} &= \frac{r_\tau}{r_\mu} \xi^{p_\tau - p_\mu} = \frac{8/3}{16/5} \xi^{-1/3} 
	\approx 16.8 \quad \checkmark
\end{align}

Diese sind \textbf{echte Vorhersagen}, da $(r,p)$ aus Quantenzahlen systematisch 
hergeleitet werden, nicht gefittet.

\subsection{Feinstrukturkonstante (Verhältnisaussage)}

Die T0-Theorie macht keine Aussage über den absoluten Wert $\alpha = 1/137$ (dieser 
ist ein SI-Umrechnungsfaktor). Aber sie sagt eine \textbf{Strukturrelation} vorher:

In natürlichen Einheiten gilt:
\begin{equation}
	\tilde{\alpha} = \xi \times \tilde{E}_0^2 = 1 \quad \text{(normiert)}
\end{equation}

Die Transformation zu SI-Einheiten ist phänomenologisch.

\subsection{Spektroskopische Tests}

\subsubsection{Wasserstoff-Spektrum}

Die T0-Korrekturen zu Wasserstoff-Energieniveaus sind extrem klein:
\begin{equation}
	\Delta E_n^{\text{T0}} \approx \xi \frac{E_n^2}{E_{\text{Planck}}} 
	\approx 10^{-31}\,\text{eV}
\end{equation}

Dies ist unterhalb aktueller Präzision, aber prinzipiell zugänglich mit 
Ultrapräzisions-Spektroskopie.

\subsubsection{Rydberg-Atome}

Für hochangeregte Zustände ($n \gg 1$) wird die fraktale Dämpfung relevant:
\begin{equation}
	\frac{E_n^{\text{Rydberg}}}{E_n^{\text{Bohr}}} = \exp\left(-\xi \frac{n^2}{D_f}\right)
\end{equation}

wobei $D_f = 3 - \xi$. Dies ist eine Verhältnisaussage und damit unabhängig von 
SI-Einheiten.

\section{Quantenverschränkung}

\subsection{T0-modifizierte Bell-Korrelation}

Die T0-Theorie modifiziert die Korrelationsfunktion verschränkter Teilchen:
\begin{equation}
	E(a,b)^{\text{T0}} = E(a,b)^{\text{QM}} \times \left(1 - \xi \cdot f(n,l,j)\right)
\end{equation}

Dies führt zu einer leichten Reduktion der CHSH-Verletzung. Das \textbf{Verhältnis}:
\begin{equation}
	\frac{S_{\text{CHSH}}^{\text{T0}}}{S_{\text{CHSH}}^{\text{QM}}} = 1 - \xi \cdot g(n) 
	\approx 0.9999
\end{equation}

ist wiederum eine fundamentale Aussage.

\section{Kosmologische Implikationen}

\subsection{Rotverschiebungs-Relation}

Die T0-Theorie modifiziert die Interpretation der kosmologischen Rotverschiebung. 
In einem statischen Universum mit fraktaler Struktur:

\begin{equation}
	\frac{\lambda_{\text{beobachtet}}}{\lambda_{\text{emittiert}}} = 1 + \xi \cdot f(d,t)
\end{equation}

wobei $d$ die Distanz und $t$ die Lichtlaufzeit ist.

\subsection{JWST-Beobachtungen}

Die James Webb Space Telescope Beobachtungen (2024-2025) zeigen entwickelte 
Galaxien bei hohen Rotverschiebungen ($z > 10$). Dies ist konsistenter mit einem 
statischen T0-Universum als mit $\Lambda$CDM, wo diese Strukturen nicht genug 
Zeit zur Entwicklung hatten.

Dies ist eine qualitative, aber keine quantitative Vorhersage.

\section{Zusammenfassung der Tests}

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{T0-Vorhersagen nach Typ}
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|X|}
		\hline
		\textbf{Observable} & \textbf{Typ} & \textbf{T0-Vorhersage} & \textbf{Status} \\
		\hline
		$a_\tau/a_\mu$ & Fundamental & $(m_\tau/m_\mu)^2 = 283$ & Belle II 2027-28 \\
		\hline
		$m_\tau/m_\mu$ & Fundamental & $16.8$ (aus $r,p$) & Bestätigt \checkmark \\
		\hline
		$m_\mu/m_e$ & Fundamental & $207$ (aus $r,p$) & Bestätigt \checkmark \\
		\hline
		CHSH-Verhältnis & Fundamental & $\approx 0.9999$ & 73-Qubit Tests \\
		\hline
		$\Delta a_\mu$ absolut & Phänomenolog. & Normierung nötig & 37.5 × 10⁻¹¹ \\
		\hline
		H-Spektrum & Phänomenolog. & $10^{-31}$ eV & Ultrapräzision \\
		\hline
		JWST z>10 & Qualitativ & Statisches Universum & Unterstützt \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\section{Zukünftige Experimente}

\subsection{Priorität 1: Belle II Tau g-2 (2027-2028)}

Dies ist der \textbf{kritischste Test} der T0-Theorie:
\begin{itemize}
	\item Test der fundamentalen Vorhersage $a_\tau/a_\mu = 283$
	\item Unabhängig von phänomenologischen Parametern
	\item Direkter Test der quadratischen Massenskalierung
	\item Bei Widerspruch: T0-Theorie muss revidiert werden
\end{itemize}

\subsection{Priorität 2: Hochpräzisions-Massenverhältnisse}

\begin{itemize}
	\item Präzisere Messung von $m_\tau/m_\mu$ und $m_\mu/m_e$
	\item Test ob $(r,p)$-Werte exakt rational sind
	\item Suche nach generationsabhängigen Korrekturen
\end{itemize}

\subsection{Priorität 3: Fundamentale Konstanten-Verhältnisse}

\begin{itemize}
	\item Test ob $\alpha/\alpha_G$ (elektromagnetisch/gravitativ) durch $\xi$ bestimmt ist
	\item Suche nach Zeitvariation von Verhältnissen (sollte Null sein in T0)
	\item Vergleich verschiedener Methoden zur $\xi$-Bestimmung
\end{itemize}

\begin{keypoint}[Experimentelle Strategie]
	Die T0-Theorie sollte primär durch \textbf{Verhältnismessungen} getestet werden, 
	nicht durch absolute Werte. Verhältnisse sind fundamental, SI-unabhängig und 
	frei von Umrechnungsfaktoren. Der Belle II Test von $a_\tau/a_\mu$ ist der 
	klarste und direkteste Test der Kernaussagen der Theorie.
\end{keypoint}

\section{Grenzen der Vorhersagekraft}

\subsection{Was die T0-Theorie NICHT vorhersagt}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Absolute Werte in SI:} Diese erfordern Umrechnungsfaktoren, die 
	phänomenologisch sind (z.B. $\alpha = 1/137$, $v = 246$ GeV)
	
	\item \textbf{Absolute g-2 Werte:} $a_\mu = 37.5 \times 10^{-11}$ kann nicht 
	ab initio berechnet werden, nur Verhältnisse
	
	\item \textbf{Quantitative QCD-Effekte:} Hadronische Physik ist zu komplex für 
	ab-initio Berechnung (wie im SM)
\end{itemize}

\subsection{Was die T0-Theorie vorhersagt}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Verhältnisse:} $m_\tau/m_\mu$, $a_\tau/a_\mu$, etc. aus geometrischen 
	Faktoren
	
	\item \textbf{Strukturrelationen:} Quadratische Massenskalierung, fraktale Dämpfung
	
	\item \textbf{Qualitative Effekte:} Richtung von Korrekturen, Größenordnungen
\end{itemize}

Dies ist analog zum Standardmodell: Auch dort kann man z.B. Massenverhältnisse der 
Quarks nicht ab initio berechnen, wohl aber ihre elektroschwachen Kopplungen.

Die T0-Theorie geht einen Schritt weiter: Sie leitet Massenverhältnisse aus 
Geometrie her -- aber absolute Werte bleiben phänomenologisch.