\section{Was dieses Dokument leistet}

A020 hat den Raum $T^4/Z_3$ gesetzt. Hier wird ausgeführt, was diese Setzung
enthält -- und, ebenso wichtig, was sie \emph{nicht} enthält.

Der Unterschied ist praktisch. Ein großer Teil der Einwände gegen die Theorie
richtet sich gegen eine Vorstellung, die sie nicht vertritt: dass der Raum in
Zellen zerlegt sei, dass es eine Kachelung gebe, dass die Diskretheit aus einer
Einteilung stamme. Nichts davon ist der Fall, und der Grund dafür steht in
diesem Dokument.

\section{Kompaktheit und das diskrete Spektrum}

\textbf{[B]} Die einzige Konsequenz der Kompaktheit, auf die es ankommt, ist
diese: der Laplace-Operator auf einer kompakten Mannigfaltigkeit hat ein
diskretes Spektrum. Die Eigenwerte bilden eine abzählbare, nach oben
unbeschränkte Folge; zwischen zwei benachbarten Eigenwerten liegt nichts.

Das ist elementare Spektraltheorie und keine Behauptung der FFGFT. Was die
FFGFT behauptet, ist die Zuordnung: dass die physikalischen Massen genau diese
Eigenwerte sind, und nicht Zahlen, die man dem Modell von außen einsetzt.

\textbf{[B]} Daraus folgt sofort, dass es einen kleinsten erlaubten Sprung
gibt. Ein Zustand kann nicht ein wenig zwischen zwei Moden liegen. Diese
Diskretheit ist spektral, nicht räumlich -- sie stammt aus der Randlosigkeit
und Endlichkeit des Raumes, nicht aus einer Einteilung desselben.

\section{Warum ein Torus und keine Kugel}

\textbf{[B]} Der Torus hat eine nichttriviale Fundamentalgruppe,
\[
  \pi_1(T^4) \cong \mathbb{Z}^4 ,
\]
die Kugel hat sie nicht: $\pi_1(S^n) = 0$ für $n\geq 2$.

Der Unterschied ist der ganze Grund der Wahl. Auf dem Torus gibt es geschlossene
Wege, die sich nicht auf einen Punkt zusammenziehen lassen, und jeder solche Weg
trägt vier ganze Zahlen -- wie oft er in jeder der vier Richtungen herumläuft.
Diese Windungszahlen sind:

\begin{itemize}
  \item \textbf{ganzzahlig}, es gibt keine halbe Windung;
  \item \textbf{koordinatenfrei}, sie ändern sich unter keiner Umparametrisierung;
  \item \textbf{topologisch}, also robust gegen jede stetige Verformung.
\end{itemize}

\textbf{[B]} Auf einer einfach zusammenhängenden Fläche existiert keine dieser
Größen. Wer den Torus ersetzt, verliert nicht ein Detail der Konstruktion,
sondern den Träger des gesamten Informationsbegriffs (A180) und die Erklärung
der Bell-Korrelationen als topologische Verbindung (A160).

\section{Was die elementaren Objekte sind}

\textbf{[SETZUNG]} Die elementaren diskreten Objekte der Theorie sind keine
Raumbereiche, sondern Invarianten: Windungsklassen und Eigenmoden.

Dieser Satz beantwortet eine ganze Familie von Einwänden auf einmal, und er
verdient deshalb eine ausdrückliche Gegenüberstellung.

Gegen eine Raumzell-Ontologie sind die üblichen Einwände richtig: Wo liegt der
Ursprung der Kachelung? Warum diese Orientierung? Was passiert bei einem
Koordinatenwechsel? Wie kann eine Entropie, die von einer willkürlichen
Einteilung abhängt, physikalisch sein?

\textbf{[B]} Diese Einwände laufen bei einer spektral-topologischen
Individuierung leer. Eine Windungsklasse hat keinen Ort -- sie ist eine
Eigenschaft eines geschlossenen Weges, nicht eines Gebiets. Eine Eigenmode hat
keinen Ursprung -- sie ist global. Eine Entropie, die als Funktion des Spektrums
gebildet wird, ist automatisch invariant unter Ursprung, Orientierung und
Koordinatenwahl, weil das Spektrum es ist.

\textbf{[B]} Der Torus ist überdies randlos, $\partial T^4 = \emptyset$. Damit
scheidet auch eine flächenbasierte Definition fundamentaler Einheiten aus: es
gibt keine ausgezeichnete Fläche. Eine Fläche kann in dieser Geometrie nur eine
Projektionsfläche sein, und Projektion ist verlustbehaftet (A090).

\section{Die vier Kreise}

\textbf{[B]} Vier Kreise, nicht fünf: weil $\tilde T\cdot m = 1$ die Zeit an die
Masse bindet, braucht die Zeit keinen eigenen Kreis. Die Minimalzahl ist damit
vier, und die Vier ist in diesem Sinn abgeleitet, nicht gewählt.

Im kompakten Bild sind die vier Kreise \emph{gleichberechtigt}. Es gibt keine
Raum-Zeit-Unterscheidung, solange der Raum kompakt ist -- die Zeit wird genauso
geschrieben wie die drei anderen Richtungen. Die vertraute Asymmetrie zwischen
Raum und Zeit entsteht erst beim Ausrollen eines Kreises, und das ist ein
Vorgang der Messung, nicht der Geometrie (A090).

\textbf{[SETZUNG]} Dass die erlebte Struktur $3+1$ ist, bleibt empirische
Eingabe (Register P34). Die Geometrie sagt, dass genau ein Kreis ausgerollt
wird; sie sagt nicht, welcher, und sie sagt nicht, warum es einer ist.

\section{Die $Z_3$-Identifikation}

\textbf{[SETZUNG]} Auf den Torus wirkt eine dreizählige Identifikation. Der
Quotient $T^4/Z_3$ ist kein Torus mehr, sondern ein Orbifold: er hat Punkte,
die unter der Gruppenwirkung fest bleiben.

\textbf{[B]} Die praktische Folge ist, dass jede Feldgröße in drei Sektoren
zerfällt, die sich unter der Identifikation um dieselbe Phase unterscheiden.
Auf einer dreielementigen Faser wird ein solcher Operator zyklisch, und ein
zyklischer Operator wird von der diskreten Fourier-Transformation
diagonalisiert. Das ist der strukturelle Grund, warum der Massensektor später
ohne charakteristisches Polynom auskommt (A110).

\textbf{[B]} Zur Zulässigkeit: die kristallographische Restriktion
$2\cos(2\pi/n)\in\mathbb{Z}$ erlaubt $n\in\{1,2,3,4,6\}$ und schließt $n=5$
aus. Die Dreizähligkeit ist gitterverträglich, die Fünfzähligkeit nicht. Das
begründet die Drei nicht -- es grenzt sie ein.

\section{Prüfskripte}

\begin{itemize}
  \item Ganzzahligkeit und Koordinatenfreiheit der Windungszahl, gezeigt an
    einem geschlossenen Weg auf $T^2$ unter Umparametrisierung und unter
    stetiger Verformung:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a030\_windungszahl.py}
  \item Diskretheit des Spektrums auf dem kompakten Torus gegen das
    kontinuierliche Spektrum im nichtkompakten Fall, samt kleinstem erlaubtem
    Sprung: \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a030\_spektrum\_diskret.py}
\end{itemize}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Erstens sagt die Geometrie nicht, welcher Kreis ausgerollt wird.} Die
Auswahl ist auf den Messvorgang verschoben (A090). Das ist eine Verlagerung, kein
Ergebnis -- solange nicht angegeben ist, was den Messvorgang bestimmt, ist die
Frage verschoben und nicht beantwortet.

\textbf{Zweitens ist die Zahl der Fixpunkte des Orbifolds hier nicht
ausgewertet.} Die $Z_3$-Wirkung erzeugt singuläre Punkte; welche physikalische
Rolle sie spielen, wird in dieser Serie nicht behandelt.

\textbf{Drittens bleibt die Zuordnung Eigenwert-Masse eine Behauptung.} Dass ein
kompakter Raum ein diskretes Spektrum hat, ist Mathematik. Dass \emph{dieses}
Spektrum die Teilchenmassen sind, ist die physikalische Behauptung der Theorie
und wird erst in A100 und A110 an Zahlen geprüft.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~181 (Torus-Begründung), Dok.~188 (Geometrie
Grundlagen), Dok.~189 (Torusableitung), Dok.~159 (harmonische Struktur),
Dok.~171 (String/Torus), Dok.~204 (fraktale Randbedingung), Dok.~302
(Elementarzellen und Partitionsinvarianz). Eingearbeitet: P34, R56
(kristallographische Restriktion grenzt $n=3$ ein, begründet sie nicht).

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
