\section{Worum es geht}

Die Geometrie aus A030 ist glatt beschrieben, aber nicht glatt gemeint. Die
FFGFT nimmt an, dass die effektive Struktur ein Dimensionsdefizit trägt: sie
verhält sich nicht wie ein exakt dreidimensionales Gebilde, sondern wie eines
mit
\[
  D_f = 3 - \xi .
\]

Dieses Dokument sagt, was daraus folgt, und -- das ist der eigentliche Zweck --
es führt den Korrekturfaktor $K_\text{frak}$ auf einen rein internen Grund
zurück.

\textbf{Warum beide Formen hier stehen:} das Schließungskomma gibt die
\emph{interne} Lesart des Faktors $100$, der Skalenfluss seine \emph{Herleitung} (unten). Beide beschreiben dieselbe Zahl; die erste zeigt, wo sie in
der Geometrie sitzt, die zweite, warum sie gerade $100$ ist.

\section{Die konforme Form der Korrektur}

\textbf{[SETZUNG]} Die Korrektur wirkt konform auf die Metrik:
\[
  g_{\mu\nu}^{(\text{frak})} = \eta_{\mu\nu}\,\bigl(1 + \xi f\bigr),
\]
mit einer beschränkten Funktion $f$ auf dem Torus.

\textbf{[B]} Zwei Eigenschaften folgen unmittelbar aus dieser Form.

Erstens ist der Eingriff \emph{metrisch}, nicht topologisch. Eine beschränkte,
$\xi$-kleine Modulation des Vorfaktors zerreißt keine Mannigfaltigkeit; sie
ändert Abstände, nicht Zusammenhänge. Windungszahlen und Spektralstruktur
bleiben unberührt. Das ist der Grund, warum die fraktale Korrektur alles aus
A030 stehen lässt.

Zweitens ist die Korrektur \emph{klein von der Ordnung} $\xi$. Im Grenzfall
$\xi\to 0$ verschwindet sie und die glatte Beschreibung ist exakt. Die
idealisierte glatte Struktur ist also nicht falsch, sondern der Grenzfall.

\textbf{[B]} Ausdrücklich: fraktal heißt hier nicht diskret. Die Struktur bleibt
ein überabzählbares Kontinuum; sie ist nur nicht glatt-affin. Wer aus $D_f<3$
auf eine Körnung im Sinne kleinster Bausteine schließt, hat einen anderen
Begriff verwendet.

\section{Der Korrekturfaktor aus dem Schließungskomma}

\textbf{[B]} Die Rekursion (A050) schließt im eingefrorenen Fall nach genau
$75$ Umläufen, wobei
\[
  75 = \frac{1}{100\,\xi}, \qquad \xi = \frac{4}{30000}.
\]

Fordert man nun, dass $75$ um jeweils $\varepsilon$ verkürzte Umdrehungen
\emph{exakt} schließen, also
\[
  75\,(1-\varepsilon) = 74 ,
\]
so folgt
\[
  \varepsilon = \frac{1}{75} = 100\,\xi ,
\]
und damit
\[
  K_\text{frak} = 1 - 100\,\xi = \frac{74}{75} = 0{,}98\overline{6}.
\]

Das ist die interne Form: der Korrekturfaktor ist das Verhältnis zwischen der
aufgerollten und der projizierten Umdrehung. Er ist kein angepasster Wert,
sondern das Schließungskomma einer Windung, die um eine Umdrehung zu kurz
kommt.

Das Schließungskomma re-exprimiert $100\xi$; es ist die \emph{interne} Lesart des
Faktors, nicht seine Herleitung. Die eigentliche Herleitung des Faktors $100$
läuft über den Skalenfluss.

\section{Warum gerade der Faktor 100}

\textbf{[K]} Der Faktor $100$ ist nicht gesetzt, sondern folgt aus der
kumulativen Wirkung der Sub-Dimensionalität $D_f = 3-\xi$ über den gesamten
Renormierungsgruppen-Lauf. Die lokale Abweichung von der Dimension $3$ ist
winzig ($\sim 0{,}003\,\%$); physikalisch wirksam wird sie erst \emph{kumulativ}
über den Weg von der Planck- zur elektroschwachen Skala:
\[
  \ln\!\left(\frac{\ell_\text{EW}}{\ell_P}\right) \approx \ln(10^{17}) \approx 39 .
\]
Aus diesem Lauf und der geometrischen Mittelung über die Skalen entsteht ein
effektiver Verstärkungsfaktor von rund $100$: die kumulative fraktale Korrektur
ist nicht $\xi$, sondern $100\xi \approx 1{,}3\,\%$.

\textbf{[K]} Die äquivalente Potenzform bestätigt es:
\[
  K_\text{frak} = \Bigl(\frac{D_f^\text{eff}}{3}\Bigr)^{D_f^\text{eff}/2}
  = 1-100\xi, \qquad D_f^\text{eff} \approx 2{,}973 .
\]
Die effektive Dimension $D_f^\text{eff}\approx 2{,}973$ ist \emph{nicht} die
lokale $D_f^\text{Raum}=2{,}9999$; sie beschreibt die kumulative Wirkung über den
RG-Lauf. Eingesetzt liefert die Potenzform $0{,}98665$ gegen $1-100\xi =
0{,}98667$.

\textbf{[K]} Und $D_f^\text{eff}$ selbst ist eindeutig festgelegt, nicht frei:
sie ist der einzige Wert, für den zwei unabhängige Herleitungen des Verhältnisses
$m_e/m_\mu$ -- die fraktale und die direkt-geometrische ($5\sqrt3/18\cdot10^{-2}$)
-- übereinstimmen. Aus dieser Konsistenzbedingung folgt $D_f^\text{eff}\approx
2{,}973$ und damit $K_\text{frak}=1-100\xi$ zwingend. Der Faktor $100$ ist also
eine abgeleitete Größe.

\section{Wo der Faktor auftritt und wo nicht}

\textbf{[B]} $K_\text{frak}$ betrifft ausschließlich \emph{absolute} Werte,
niemals Verhältnisse. Ein Verhältnis zweier Größen derselben Ebene ist von der
Korrektur unberührt, weil sie sich herauskürzt.

Das ist eine scharfe und prüfbare Trennung, und sie ist zugleich die wichtigste
Aussage dieses Dokuments für alles Weitere: die dimensionslosen Verhältnisse der
Theorie sind von der fraktalen Korrektur unabhängig. Abweichungen, die auf
$K_\text{frak}$ zurückgehen, können daher nur bei der Umrechnung in absolute
Werte auftreten (A080), nicht im geometrischen Kern.

\textbf{[B]} Der Wert $74/75$ ist zudem nicht nur hergeleitet, sondern
unabhängig \emph{bestätigt}. Im Feinstruktursektor (A130) gibt es zwei
voneinander getrennte Wege zur charakteristischen Energie $E_0$, von denen keiner
$K_\text{frak}$ benutzt; ihre Differenz ist genau $K_\text{frak}^{-1/2}$ und legt
den Faktor auf rund $10^{-4}$ auf denselben Wert fest, der hier aus dem
Skalenlauf folgt. Zwei Herkünfte, die nichts voneinander wissen, treffen
dieselbe Zahl -- das ist die stärkste Stütze dafür, dass $74/75$ nicht frei
gewählt ist.

\section{Die Grenze der Auflösung}

\textbf{[B]} Das Dimensionsdefizit ist ein Defizit, nicht eine
volumenerhaltende Welligkeit. Der Unterschied ist rechnerisch fassbar: bei einer
volumenerhaltenden Modulation verschwindet der Mittelwert von $f$ über den
Torus, bei einem Defizit nicht.

Das entscheidet, mit welcher Potenz von $\xi$ die Korrektur in
Störungsrechnungen erster Ordnung eingeht -- bei nichtverschwindendem Mittelwert
mit $\xi^1$, sonst erst mit $\xi^2$. Das zugehörige Prüfskript rechnet beide
Fälle und zeigt die Exponenten numerisch.

\section{Prüfskripte}

\begin{itemize}
  \item Schließungskomma: $75(1-\varepsilon)=74 \Rightarrow \varepsilon =
    1/75 = 100\xi$, samt der ausdrücklichen Gegenprobe, dass die Rechnung die
    $100$ voraussetzt und nicht erzeugt:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a040\_schliessungskomma.py}
  \item Defizit gegen volumenerhaltende Welligkeit: numerische Bestimmung der
    $\xi$-Potenz in beiden Fällen:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a040\_dimensionsdefizit.py}
\end{itemize}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Erstens zeigt das Schließungskomma Konsistenz, keine Notwendigkeit.}
Der kumulative RG-Lauf (in diesem Dokument aufgenommen) leitet
$K_\text{frak}=1-100\xi$ aus der akkumulierten Wirkung von $D_f=3-\xi$ über 17
Größenordnungen her; der Faktor 100 emergiert als logarithmisches
Skalenverhältnis. Das Schließungskomma ($1-100\xi$ trifft exakt auf den
empirischen Wert) bestätigt die Konstruktion, beweist sie aber nicht: eine
geometrische Ableitung, die zeigt, dass genau $100$ folgt und kein anderer
Faktor, steht noch aus. Dieser Rest ist ausdrücklich kleiner als der früher
formulierte Punkt.

\textbf{Zweitens ist $f$ nicht bestimmt.} Die Form der Korrektur ist gesetzt,
die Funktion selbst nicht. Alles, was von Details von $f$ abhängt -- namentlich
die Phasenlage ihrer Harmonischen --, ist damit offen.

\textbf{Drittens ist $K_\text{frak}$ ein einziger, generationsunabhängiger
Faktor.} Es gibt Hinweise darauf, dass die Korrektur auf der Massenleiter
generationsabhängig wirken müsste; ein konstanter Faktor schließt diese
Abweichungen nicht. Der Punkt gehört sachlich nach A100 und wird dort geführt.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~132 (fraktale Dualität), Dok.~133 (fraktale
Korrektur-Herleitung), Dok.~300 (zwei Rollen von $K_\text{frak}$), Dok.~210
(Wicklungszahl-Korrekturen, soweit den Faktor betreffend). Eingearbeitet: K1--K6 aus dem Korrekturregister, soweit die Korrekturform betreffend.

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
