\section{Die Rekursion}

\textbf{[SETZUNG]} Die Skalenstruktur der Theorie wird durch die Abbildung
\[
  \xi_{n+1} = \xi_n\,\bigl(1 - 100\,\xi_n\bigr)
\]
erzeugt, ausgehend von $\xi_0 = 4/30000$.

Das ist eine gedämpfte Rückkopplung: der Faktor $(1-100\xi_n)$ ist kleiner als
Eins, die Folge fällt monoton. In nachrichtentechnischer Sprache ist es eine
Schleife mit Verstärkung unter Eins -- sie kontrahiert, sie schwingt nicht auf.
Die Verstärkung ist dabei nicht einstellbar: sie hängt allein an $\xi$, das
gesetzt ist. Es gibt in dieser Schleife kein Stellrad.

\section{Der Nichtschließungssatz}

\textbf{[K]} Die Rekursion hat genau einen Fixpunkt, nämlich Null. Jeder Wert
$c \in (0,1)$, den die Folge annimmt, ist ein Durchgangspunkt, kein Ziel.

Der Beweis ist elementar: aus $\xi = \xi(1-100\xi)$ folgt $100\xi^2 = 0$, also
$\xi = 0$. Und weil die Folge streng monoton fällt, aber positiv bleibt, wird
sie nach endlich vielen Schritten keinen ihrer Werte wieder annehmen und Null
in keinem endlichen Schritt erreichen.

\textbf{[K]} Daraus folgt eine Aussage, die man leicht überliest und die
tragend ist: \emph{aus der Rekursion allein lässt sich kein einzelner
Zahlenwert auszeichnen}. Zu jedem Ziel $c$ existiert eine Tiefe $k^*(c)$, bei
der die Folge in dessen Nähe kommt -- für jedes $c$ gleichermaßen, mit
identischem Parameterstatus. Wer eine Zahl dadurch begründen will, dass die
Rekursion sie passiert, hat nichts begründet.

\textbf{[K]} Das ist ein Ergebnis, keine Lücke. Es schließt eine ganze Klasse
von Herleitungsversuchen ab: die Frage, ob sich eine bestimmte Konstante aus
der Rekursionstiefe gewinnen lässt, ist \emph{beantwortet}, und die Antwort
lautet nein. Was offen bleibt, ist allein, ob es einen Anker außerhalb der
Rekursion gibt.

\section{Die eingefrorene Windung}

\textbf{[B]} Hält man $\xi$ fest, statt es laufen zu lassen, schließt die
Windung nach genau
\[
  \frac{1}{100\,\xi_0} = 75
\]
Umläufen. Die Rotationszahl ist dann $74/75$, und das fehlende Stück ist das
Schließungskomma aus A040.

Das ist die \emph{aufgerollte}, kompakte Lesart: eine Skala, eine geschlossene
Windung, eine ganze Zahl von Umläufen.

\section{Die entrollte Lesart: eine logarithmische Spirale}

\textbf{[K]} Lässt man $\xi$ laufen, zerfällt die Folge asymptotisch wie
\[
  \xi_n \approx \frac{1}{100\,(n+75)} ,
\]
und der aufsummierte Defekt wird eine harmonische Summe, also logarithmisch:
\[
  D(k) \approx \ln\!\Bigl(1 + \frac{k}{75}\Bigr).
\]

\textbf{[K]} Setzt man $\rho = k + 75$ und $\beta = 2\pi D$, so ist
\[
  \rho = 75\,e^{\beta/2\pi} ,
\]
eine logarithmische Spirale mit Selbstähnlichkeitsverhältnis $e$.

Zwei Punkte dazu, beide wichtig.

Das Verhältnis $e$ ist \emph{kein zusätzlicher Parameter}. Es ist die Basis des
natürlichen Logarithmus und stammt aus der harmonischen Summe -- es wird nicht
gewählt, es fällt an. Der Pol bei $n = -75 = -1/(100\xi_0)$ ist ebenfalls nicht
angepasst, sondern durch $\xi_0$ festgelegt.

Die Skaleninvarianz ist \emph{kontinuierlich}, nicht diskret log-periodisch. Es
gibt keine ausgezeichneten Stufen, keine bevorzugten Vielfachen.

\textbf{[B]} Aufgerollt und entrollt sind zwei Lesarten desselben Objekts, nicht
zwei Objekte: die geschlossene $75$-Windung ist die kompakte
Ein-Skalen-Ansicht, die Spirale die entrollte Über-die-Skalen-Ansicht.

\section{Warum die Rekursion nicht auf eine Achse gehört}

\textbf{[B]} Die Formulierung, die Zeit rolle sich auf, legt nahe, die Zeitachse
sei ausgezeichnet. Sie ist es nicht. Über $\tilde T\cdot m = 1$ zieht jede
Aussage über die Zeit eine spiegelbildliche über die Masse nach sich: rückt die
Zeit je Schritt um $K_\text{frak}$ vor, so die Masse um $1/K_\text{frak}$. Der
Defekt ist auf beiden Seiten derselbe $100\xi_n$.

\textbf{[B]} Der Faktor $100$ wandert also nicht zwischen den Achsen, er ist
gespiegelt. Beide Projektionen führen auf dasselbe Verhältnis $e$. Die
Zuordnung auf die Zeit ist eine Konvention, keine Auszeichnung.

\section{Prüfskripte}

\begin{itemize}
  \item Fixpunktsatz und Nichtschließung: einziger Fixpunkt $0$, Monotonie,
    und die Konstruktion von $k^*(c)$ für beliebige Ziele -- als Beleg dafür,
    dass kein Wert ausgezeichnet ist:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a050\_nichtschliessung.py}
  \item Spiralverhältnis: numerische Bestimmung des Verhältnisses aus dem
    kumulierten Defekt, Vergleich mit $e$, und Prüfung auf kontinuierliche
    statt log-periodische Skaleninvarianz:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a050\_spirale\_e.py}
\end{itemize}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Erstens ist die Rekursionstiefe nicht fixiert.} Die Theorie gibt keine
Regel an, bei welchem $k$ eine physikalische Größe abzulesen wäre. Nach dem
Nichtschließungssatz kann sie das auch nicht -- das ist keine Nachlässigkeit,
sondern bewiesen.

\textbf{Zweitens folgt daraus eine harte Grenze für alle Feinwerte.} Jede Größe,
deren Begründung darauf hinausliefe, dass die Rekursion sie erreicht, ist damit
\emph{nicht} begründet. Das betrifft namentlich den Feinwert der
Brechungsstärke $\delta$; er bleibt offen und ist in A230 gebucht.

\textbf{Drittens verwendet die Rekursion den Faktor $100$, der in A040
hergeleitet ist} (kumulativer RG-Lauf, Konsistenzbedingung; A040). Er wird
hier benutzt, nicht neu begründet. Die Nichtschließung gilt unabhängig davon --
sie folgt aus der Form der Abbildung, nicht aus dem Zahlenwert --, aber die
konkrete Zahl $75$ tut es nicht.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~203 (R-Operator), Dok.~275 ($\xi$-Rekursion),
Dok.~295 (Zeit als logarithmische Spirale). Eingearbeitet: P37 (drei Rollen von $\varphi$ getrennt), P35 (Trivialität der Potenzdarstellung).

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
