\section{Worum es geht}

\textbf{[SETZUNG]} Dieses Dokument formuliert die \emph{vollständige
Übersetzbarkeit} zwischen dem FFGFT-Modenformalismus und der
Standard-Hilbert\-raum-Quantenmechanik. Die Übersetzung ist keine Approximation
und keine Spezialisierung, sondern eine \textbf{bijektive Strukturaussage}: jede
QM-Rechnung ist in FFGFT-Sprache abbildbar, und jede FFGFT-Aussage über
Quantensysteme ist in Hilbertraum-Sprache reproduzierbar.

\textbf{Schichthinweis.} Dieses Dokument enthält neben den algebraischen
Brücken~[B] und geometrischen Kernaussagen~[K] einen erheblichen Anteil an
konzeptuellen und ontologischen Einordnungen~[S]. Die [S]-Aussagen betreffen
Interpretationsfragen (Born-Regel, Determinismus, Bloch-Sphären-Stellung) --
sie sind korrekt markiert, aber der Leser sollte wissen: das Verhältnis ist
hier K~:~S~$\approx$~1~:~5. Der gesicherte Kern ist eng; der Rest ist Einordnung.

Das ist kein Mangel -- Einordnungen gehören in ein Brückendokument. Aber
Brücke und Kern sind nicht dasselbe.

Das ist die methodische Pointe: FFGFT \emph{ersetzt} die Quantenmechanik nicht,
sondern \emph{erweitert} sie. Beide Formalismen liefern dieselben messbaren Ergebnisse -- bis auf eine $\xi$-Korrektur der Ordnung $10^{-5}$, die
gegenwärtig unter dem NISQ-Rauschen liegt (A160). Sie unterscheiden sich nur in
der ontologischen Lesart einiger Grundbegriffe. Wer mit Hilbertraum-Werkzeugen
rechnet, kann das weiter tun; die Übersetzungstabelle unten ist die Brücke.

Der kanonische Hilbertraum der vollen Theorie ist
\[
  \boxed{\;\mathcal{H} = L^2(T^4)\otimes\mathbb{C}^3\;}
\]
-- quadratintegrable Funktionen auf dem 4-Torus, getensort mit dem
dreielementigen $Z_3$-Faserraum (A030). Dieses Dokument baut ihn in zwei
Richtungen auf: \emph{abwärts} (FFGFT $\to$ Standard-Hilbertraum, mit
Reduktionen) und \emph{aufwärts} (welche Erweiterungen der Standard-Hilbertraum
braucht, um die volle FFGFT nativ zu tragen).

\section{Wo wir uns geometrisch befinden}

\textbf{[B]} Bevor die Übersetzungstabellen kommen, das geometrische Bild. Die
volle FFGFT-Geometrie ist der 4-Torus $T^4 = T^3\times S^1$ (A030): drei
räumliche Wicklungsrichtungen und eine zeitliche. Für ein einzelnes Qubit -- ein
Zwei-Niveau-System zu fester Zeit, ohne Massendynamik -- sind die meisten dieser
Richtungen inaktiv. Es bleiben zwei Drehfreiheitsgrade: einer für die Lage
zwischen $|0\rangle$ und $|1\rangle$ (das wird $z$), einer für die Phase (das
wird $\theta$). Ihr natürlicher Raum ist der 2-Torus $T^2 = S^1\times S^1$.

Zieht man den einen Hauptradius groß, wird $T^2$ lokal zum Zylinder
$\mathbb{R}\times S^1$: eine Schleife ist aufgeschnitten, $z$ wird eine
\emph{lineare} Achse. Zieht man dann die beiden Pole zu Punkten zusammen, wird
der Zylinder zur Bloch-Sphäre $S^2$ der Standard-QM. So entsteht eine Hierarchie
von Reduktionen:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{lcl}
\toprule
\textbf{Geometrie} & \textbf{Dim.} & \textbf{Verwendung} \\
\midrule
4-Torus $T^4$ & 4 & volle FFGFT (Massen, $\alpha$) \\
3-Torus $T^3$ & 3 & Modenraum bei fester Zeit \\
2-Torus $T^2$ & 2 & Einzelqubit, ohne Reduktion \\
Zylinder $\mathbb{R}\times S^1$ & 2 & Limes $R\to\infty$, lokale Näherung \\
Bloch-Sphäre $S^2$ & 2 & Pole zusammengezogen, Standard-QM \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{[B]} \textbf{Was die Reduktionen kosten -- und wo der Verlust wirklich
sitzt.} Jede Stufe verliert etwas: $T^4\to T^3$ die Zeit-Wicklung und damit die
Massen; $T^3\to T^2$ eine räumliche Wicklung und damit die dritte Generation;
$T^2\to$ Zylinder \emph{eine kompakte Schleife} -- die schwächste Reduktion, und
genau hier sitzt der fraktale Korrekturfaktor $K_{\text{frak}} = 1-100\xi
\approx 0{,}9867$ (A040): $K_{\text{frak}}$ ist die Erinnerung des Zylinders an
seine Torus-Herkunft. Der Verlust ist dabei \emph{nicht} die spätere
SI-Umrechnung: die dualitätstragende Dekompaktifizierung $S^1_m\to\mathbb{R}_t$
($\tilde T\cdot m=1$, A060/A090) ist ein mode-erhaltendes Embedding und
verlustfrei; die Kompaktheit überlebt als diskretes Spektrum und als
physikalische Observable (Revival-Zeit, CHSH$\sim\xi$). Verlustbehaftet sind die
\emph{Rückrichtung} $\mathbb{R}\to S^1$, die räumlichen Projektionen und -- für
eine Auslesung -- das endliche, nichtperiodische Messfenster.

Die Übersetzungstabellen unten gelten für den \emph{Qubit-Sektor}, also die
unteren drei Zeilen. Die volle $T^4$-Geometrie liegt eine Stufe höher und
liefert, was reine Hilbertraum-QM nicht liefern kann: die Werte der
Eingabeparameter.

\section{Zustände: die bijektive Brücke}

\textbf{[B]} In der Standard-QM ist ein Qubit ein Vektor in $\mathbb{C}^2$:
\[
  |\psi\rangle = \alpha|0\rangle + \beta|1\rangle,
  \qquad |\alpha|^2 + |\beta|^2 = 1,\qquad \alpha,\beta\in\mathbb{C}.
\]
In FFGFT ist dasselbe Qubit ein Punkt $(z,r,\theta)$ auf dem Zylinder/Torus:
\[
  z\in[-1,1],\quad r\in[0,1],\quad \theta\in[0,2\pi),\qquad z^2+r^2=1,
\]
mit $z$ als Projektion auf die Berechnungsachse, $r$ als radialer
Superpositionsamplitude, $\theta$ als Phase. Beide Darstellungen sind durch eine
Brücke verknüpft:
\[
  \boxed{\;
  \alpha = \sqrt{\tfrac{1+z}{2}}\,e^{i\theta/2},
  \qquad
  \beta = \sqrt{\tfrac{1-z}{2}}\,e^{-i\theta/2}\;}
\]
und umgekehrt $z = |\alpha|^2-|\beta|^2$, $r = 2|\alpha\beta|$,
$\theta = \arg(\alpha)-\arg(\beta)$. Die Konsistenz ist unmittelbar:
$|\alpha|^2+|\beta|^2 = \tfrac{1+z}{2}+\tfrac{1-z}{2}=1$ und
$z^2+r^2 = (|\alpha|^2-|\beta|^2)^2 + 4|\alpha|^2|\beta|^2 = 1$; $|0\rangle$
entspricht $(1,0,*)$, $|1\rangle$ entspricht $(-1,0,*)$.

\textbf{[S]} Der konzeptuelle Unterschied: in der QM ist $|\alpha|^2$ eine
\emph{Wahrscheinlichkeit} (Born-Regel), in FFGFT ist $r^2 = 1-z^2$ eine
\emph{Energiedichte} der radialen Konfiguration. Numerisch fallen beide bei
großer Statistik zusammen; FFGFT ist ein deterministisches geometrisches Modell,
dessen statistische Ergebnisse mit der Born-Regel übereinstimmen.

\section{Operatoren: Pauli-Matrizen als Drehungen}

\textbf{[B]} Die drei Pauli-Matrizen erzeugen alle Ein-Qubit-Operationen, mit der
Algebra $\sigma_i\sigma_j = \delta_{ij}\mathbb{1} + i\epsilon_{ijk}\sigma_k$. Auf
dem Bloch-Zylinder entsprechen sie drei geometrischen Rotationen: $\sigma_z$ der
Phasenrotation $\theta\to\theta+\pi$, $\sigma_x$ einer $(z,r)$-Drehung um $\pi$
(Bit-Flip), $\sigma_y$ der orthogonalen Drehung mit Phasenkippung.

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\small
\begin{tabular}{lcl}
\toprule
\textbf{Operator} & \textbf{Hilbertraum-Matrix} & \textbf{FFGFT-Geometrie} \\
\midrule
$\sigma_z$ & $\begin{pmatrix}1&0\\0&-1\end{pmatrix}$ & Phasenrotation $\theta\to\theta+\pi$ \\
$\sigma_x$ & $\begin{pmatrix}0&1\\1&0\end{pmatrix}$ & $(z,r)$-Drehung um $\pi K_{\text{frak}}$ \\
$\sigma_y$ & $\begin{pmatrix}0&-i\\i&0\end{pmatrix}$ & Drehung mit Phasenkippung \\
$H$ & $\tfrac{1}{\sqrt2}\begin{pmatrix}1&1\\1&-1\end{pmatrix}$ & vertausche $z\leftrightarrow r$, $\theta\to\theta+\pi/2$ \\
$T$ & $\begin{pmatrix}1&0\\0&e^{i\pi/4}\end{pmatrix}$ & Phasenrotation $\theta\to\theta+\pi/4$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{[K]} Die \emph{einzige} FFGFT-spezifische Abweichung ist der Faktor
$K_{\text{frak}}\approx0{,}9867$ in der $\sigma_x$-Drehung. Er folgt aus der
fraktalen Dimension $D_f = 3-\xi$ (A040) und ist eine testbare Vorhersage: alle
$\pi$-Gatter weichen systematisch um $\Delta\approx0{,}013\,\%$ vom idealen Wert
ab. Im Hilbertraum-Formalismus wäre das eine ad-hoc-Korrektur, die als
Hardware-Rauschen eingebaut werden müsste; in FFGFT folgt sie aus der Geometrie.

\section{Gatter und Universalität}

\textbf{[B]} Jedes unitäre Ein-Qubit-Gatter $U\in U(2)$ ist eine
Bloch-Drehung,
\[
  U = e^{i\alpha}R_{\hat n}(\phi)
    = e^{i\alpha}\bigl(\cos(\phi/2)\,\mathbb{1} - i\sin(\phi/2)\,\hat n\cdot\vec\sigma\bigr),
\]
in FFGFT die Drehung des $(z,r,\theta)$-Punkts um die Achse $\hat n$ um $\phi$.
Das CNOT-Gatter übersetzt sich als geometrische Konditionierung: \emph{wenn
$z_A=-1$ (Kontroll-Qubit auf $|1\rangle$), führe Bit-Flip auf Qubit B aus} --
topologisch eine Verkettung zweier Zylinder (Verschränkung). Da die
universelle Menge $\{H,T,\text{CNOT}\}$ (Solovay--Kitaev) vollständig
geometrisch darstellbar ist, ist FFGFT \emph{universell für Quantenberechnung}:
es gibt keine QM-Aussage, die nicht in FFGFT formulierbar wäre.

\section{Tensorprodukte, Bell-Zustände, CHSH}

\textbf{[B]} Für $n$ Qubits ist der Hilbertraum
$\mathcal{H}_n = \bigotimes_{i=1}^n\mathbb{C}^2$ mit Dimension $2^n$. In FFGFT
entsprechen $n$ Qubits $n$ Mode-Konfigurationen $(z_i,r_i,\theta_i)$ auf einer
gemeinsamen Torus-Geometrie; Verschränkung ist eine \emph{topologische
Verbindung} -- Knoten, die nicht auf Produktform reduzierbar sind. Der Bell-Zustand
$|\Phi^+\rangle = \tfrac{1}{\sqrt2}(|00\rangle+|11\rangle)$ ist eine topologisch
verbundene Zylinderkonfiguration. Beide Formalismen reproduzieren das
exponentielle Wachstum $\dim = 2^n$ mit $2\cdot2^n-2$ reellen Parametern.

\textbf{[K]} \textbf{CHSH-Vorhersage.} Standard-QM gibt die Tsirelson-Schranke
$|\langle\text{CHSH}\rangle|\le 2\sqrt2$. FFGFT sagt eine kleine, geometrisch aus
$\xi/(2\pi)$ folgende Abweichung $\Delta\text{CHSH}\approx10^{-5}$ voraus -- die
\emph{elementare} Abweichung pro Messung. Sie liegt unter der heutigen
Hardware-Rauschschwelle und ist eine offene Aufgabe für Hochpräzisions-Bell-Tests
(A160/A210). Davon zu unterscheiden ist der kumulative Wert bei vielen Messungen;
die beiden Größen sind nicht direkt vergleichbar.

\section{Messung als Polübergang}

\textbf{[S]} In der Standard-QM liefert eine Messung in der Berechnungsbasis den
Wert $0$ mit Wahrscheinlichkeit $|\alpha|^2$, mit Kollaps auf $|0\rangle$ bzw.\
$|1\rangle$. In FFGFT ist Messung \emph{kein} probabilistischer Kollaps, sondern
eine geometrische Wechselwirkung, die den $(z,r,\theta)$-Punkt auf das
nächstgelegene stabile Extrem ($z=+1$ oder $z=-1$) treibt -- eine
deterministische Bewegung im Modenraum, die aber wegen der unbekannten Phase
$\theta$ statistisch von Born-Regel-Verhalten ununterscheidbar ist. Bei großer
Statistik gilt
\[
  P_{\text{FFGFT}}(z=+1) = \tfrac{1+z}{2} = |\alpha|^2 = P_{\text{QM}}(0).
\]
Die statistischen Ergebnisse sind identisch; der Bell-Test-Streit über lokalen
Realismus löst sich geometrisch auf, weil die Verschränkung als topologische
Verbindung, nicht als nicht-lokale Korrelation dargestellt wird.

\section{Unitäre Evolution: Schrödinger als Niederenergielimit}

\textbf{[B]} Die QM-Zeitentwicklung $i\hbar\,\partial_t|\psi\rangle = H|\psi\rangle$
ist in FFGFT die deterministische Bewegung der Mode-Konfiguration
$\varphi_{n,l,j}$ auf $T^3\times\mathbb{R}$. Die FFGFT-Mode-Gleichung reduziert
sich im Niederenergielimit ($E\ll E_\xi$) auf die Schrödinger-Gleichung:
\[
  i\hbar\,\frac{\partial\varphi_{n,l,j}}{\partial t}
  \;\xrightarrow{E\ll E_\xi}\;
  -\frac{\hbar^2}{2m}\nabla^2\varphi_{n,l,j} + V\varphi_{n,l,j}.
\]
Bei höheren Energien treten $\xi$-Korrekturen auf, die im
Hilbertraum-Formalismus als Hamilton-Modifikationen erscheinen.

\section{Was übersetzbar ist und was FFGFT-spezifisch bleibt}

\textbf{[B]} \emph{Alle} Hilbertraum-Aussagen sind in FFGFT abbildbar: Zustände,
Operatoren, Gatter (mit oder ohne $K_{\text{frak}}$), Tensorprodukte,
Verschränkung, Bell-/GHZ-Zustände, Messung, unitäre Evolution, Algorithmen
(Shor, Grover, VQE). Und umgekehrt: die $(z,r,\theta)$-Konfiguration entspricht
eindeutig dem $(\alpha,\beta)$-Vektor, geometrische Drehungen den unitären
Operatoren, topologische Verschränkungen den verschränkten Hilbertraum-Vektoren.
Jede Berechnung in einem Formalismus ist im anderen durchführbar, mit identischem
Ergebnis.

\textbf{[K]} Die Übersetzbarkeit gilt für \emph{Aussagen über Quantensysteme},
nicht für die \emph{Eingabewerte}. Im Hilbertraum erscheinen $\xi$, die
Fermionenmassen, $\alpha$ und $K_{\text{frak}}$ als externe Eingaben; in FFGFT
folgen sie aus der Geometrie ($\xi$ als Setzung A020; die Massen aus
$m_i = r_i\,\xi^{p_i}v$, A100/A110; $\alpha$ aus A130; $K_{\text{frak}}$ aus
A040). Das ist die strukturelle Asymmetrie: der Hilbertraum hat alle Werkzeuge
für QM-Rechnungen, aber keine Erklärung für die Eingabewerte; FFGFT liefert
beides aus einer Geometrie. In diesem Sinn ist die QM eine Untermenge von FFGFT
-- eingeschränkt auf die Frage \emph{wie} sich Systeme verhalten, ohne die Frage
\emph{warum} die Konstanten diese Werte haben.

\section{Operationale Äquivalenz und interpretative Divergenz}

\textbf{[S]} Die vollständige Übersetzbarkeit darf nicht als ontologische
Identität gelesen werden. \emph{Operational} stimmen FFGFT und Standard-QM bis
auf $\xi$-Korrekturen in jedem messbaren Ergebnis überein. \emph{Interpretativ}
weichen sie an Stellen ab, an denen die Standardlesart Aussagen trifft, die in
FFGFT als Artefakte der gewählten Trägerannahmen erscheinen. Der Grenzübergang
$\xi\to0$ reproduziert die \emph{Zahlen} der Standard-QM, nicht notwendig ihre
ontologische Lesart. Drei Punkte innerhalb der QM:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=3pt,topsep=3pt]
  \item \textbf{Born-Regel als irreduzibler Zufall.} Standardlesart: $|\psi|^2$
    als ontologische Wahrscheinlichkeit, der Ausgang fundamental zufällig.
    FFGFT-Lesart: dieselbe Verteilung, aber aus deterministischer
    Polübergangs-Dynamik auf $T^4$; die Stochastizität entsteht beim
    Mess-Apparat, nicht im Naturprozess. Operational identisch.
  \item \textbf{Nicht-Lokalität als ontologische Eigenschaft.} Standardlesart der
    Bell-Korrelationen: Fernwirkung im $\mathbb{R}^3$. FFGFT-Lesart:
    Verschränkung ist eine topologische Verbindung auf $T^4$ -- geometrische
    Nähe in einer geschlossenen Geometrie, nicht Fernwirkung im offenen Raum
    (A160). Ergebnisse identisch, ontologische Lesart strukturell verschieden.
  \item \textbf{$\hbar$ als ontologische Primitive.} Standardlesart: $\hbar$ ist
    eine fundamentale Naturkonstante. FFGFT-Lesart: $\hbar$ ist ein
    SI-Konversionsfaktor zwischen Energie- und Zeitmaßen, der aus der
    Abschlussbedingung auf $T^4$ folgt (A080/A085). Numerisch identisch,
    ontologisch abgeleitet.
\end{itemize}

\textbf{[S]} Zwei weitere Divergenzen -- Raumzeit als gegebene Bühne
\emph{versus} aus der $T^4$-Identifikationsgeometrie abgeleitet, und
Singularitäten als physikalische Endpunkte \emph{versus} Endpunkte des
Trägermodells -- berühren Fragen, die die A-Serie bewusst nicht führt (A010);
die Grundlängen-Frage steht in A210,
die native Zeit-Energie-Reziprozität in A060. Hier genügt: die Übersetzbarkeit
ist \emph{operational}, nicht ontologisch. Wer nur mit den Zahlen rechnet, kann
die Differenz ignorieren -- die Ergebnisse bleiben dieselben.

\section{Die vier Erweiterungen: der Hilbertraum aufwärts}

\textbf{[B]} Die Abwärts-Übersetzung verliert bei jeder Reduktion eine
Strukturschicht. Die umgekehrte Frage lautet: welche Erweiterungen muss man dem
Standard-Hilbertraum \emph{hinzufügen}, damit er die volle FFGFT nativ trägt?
Bemerkenswert ist, dass jede Erweiterung einer etablierten mathematischen
Struktur entspricht -- FFGFT erfindet keine neue Mathematik, sondern ist deren
spezifische Kombination.

\textbf{Erweiterung 1 -- deformierte Algebra $SU_q(2)$.} Die isotrope
$SU(2)$-Algebra $[\sigma_i,\sigma_j]=2i\epsilon_{ijk}\sigma_k$ wird in FFGFT
anisotrop: $\sigma_x^{\text{FFGFT}} = K_{\text{frak}}\,\sigma_x$, während
$\sigma_y,\sigma_z$ ungestört bleiben. Das ist die $q$-Deformation
(Drinfeld--Jimbo 1985) mit
\[
  \boxed{\;q = e^{i\pi(1-K_{\text{frak}})} = e^{i\pi\cdot100\xi} = e^{i\pi/75}
        \approx 0{,}999 + 0{,}042\,i\;}
\]
Die Deformationsphase ist klein ($\pi/75\approx0{,}042$ rad), aber strukturell
signifikant: sie bricht die Kugelsymmetrie zu einer achsenausgezeichneten
Algebra -- die Erinnerung des Zylinders an den Torus. Kosten: der Hilbertraum
bleibt $\mathbb{C}^2$, die $2\times2$-Matrizen bleiben; nur die Strukturkonstanten
ändern sich. Folge: alle $\pi$-Gatter weichen um $0{,}013\,\%$ ab (testbar).

\textbf{Erweiterung 2 -- zyklische Wicklungs-Quantenzahl.} Der Zylinder hat eine
kompakte Schleife; der 2-Torus hat zwei. Um die zweite zu repräsentieren, trägt
der Hilbertraum eine Quantenzahl $n\in\mathbb{Z}$: aus
$|\psi\rangle = \alpha|0\rangle+\beta|1\rangle$ wird
$|\psi;n\rangle = \alpha|0;n\rangle+\beta|1;n\rangle$, und
\[
  \boxed{\;\mathcal{H}^{T^2}_{\text{FFGFT}} = \bigoplus_{n\in\mathbb{Z}}\mathbb{C}^2_n\;}
\]
ein abzählbar unendlich-dimensionaler Raum. Die Wicklungsanregungen haben Energie
$E_n\sim n^2\hbar^2/(mR^2)$; bei niedrigen Energien ist nur $n=0$ besetzt und der
Raum reduziert sich effektiv auf $\mathbb{C}^2$ -- die Standard-Bloch-Sphäre. Das
mathematische Vorbild sind Wicklungs-Zustände kompakter Dimensionen
(Stringtheorie, Kac--Moody-Levels).

\textbf{Erweiterung 3 -- Bündelstruktur statt Tensorprodukt.} In der Standard-QM
ist ein Spin-$\tfrac12$-Teilchen $\mathcal{H} = L^2(\mathbb{R}^3)\otimes\mathbb{C}^2$
mit $[L_i,S_j]=0$; Spin-Bahn-Kopplung $H_{\text{SO}}=\xi(r)\,\vec L\cdot\vec S$
muss als Zusatzterm mit freiem Parameter eingeführt werden. In FFGFT entstehen
Ort \emph{und} Spin aus Wicklungen auf demselben $T^3$; der korrekte Hilbertraum
ist \emph{kein} Tensorprodukt, sondern der Schnittraum eines Spinorbündels,
\[
  \boxed{\;\mathcal{H}^{T^3}_{\text{FFGFT}} = L^2(T^3, S)\;}
\]
mit $[L_i,S_j]\neq0$ (Korrekturen $\sim\xi$). Die Spin-Bahn-Kopplung ist damit
eine \emph{geometrische} Eigenschaft des Bündels, kein freier Parameter -- das
$Z^4\alpha^2$-Verhalten schwerer Atome folgt aus der Wicklungs-Topologie. Das
Pauli-Prinzip wird geometrisch. Vorbild: Standard-Differentialgeometrie
(Spinorbündel).

\textbf{Erweiterung 4 -- zeitliche Wicklung $k_t$.} In der Standard-QM ist die
Zeit eine kontinuierliche lineare Achse mit $E=\hbar\omega$. In FFGFT ist sie eine
kompakte Wicklungsrichtung mit $k_t\in\mathbb{Z}$ und
\[
  \boxed{\;E = \hbar f(k_t)\;}
\]
für eine periodische Funktion $f$; im niedrigsten Sektor $E\approx\hbar\omega$.
Die zentrale Aussage: die \emph{Masse} einer Mode ist ihre
$k_t$-Wicklungsenergie, $m_i c^2 = \hbar f(k_t^{(i)})$, was mit der Yukawa-Form
$m_i = r_i\,\xi^{p_i}v$ (A100) alle Fermionenmassen aus den
Wicklungstupeln liefert. Der volle Hilbertraum wird $L^2(T^4, S)$, die
Schrödinger-Gleichung eine Mode-Gleichung $\mathcal{D}_{T^4}\varphi = E\varphi$
mit einem Dirac-artigen Operator auf $T^4$. Vorbild: kompakte Extradimensionen
(Kaluza 1921, Klein 1926) -- hier zeitlich statt räumlich und geometrisch
festgelegt statt frei.

\section{Die strukturelle Pointe: bekannte Mathematik, neue Kombination}

\textbf{[B]} Jede der vier Erweiterungen entspricht einer wohlbekannten Struktur:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\small
\begin{tabular}{clc}
\toprule
\textbf{Erw.} & \textbf{Mathematik} & \textbf{Etabliert seit} \\
\midrule
1 & Quantengruppen $SU_q(2)$ & Drinfeld/Jimbo 1985 \\
2 & Wicklungs-Anregungen & Stringtheorie, Kac--Moody \\
3 & Spinorbündel & Differentialgeometrie 1950er \\
4 & Kompakte Extradimension & Kaluza 1921, Klein 1926 \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

Keine dieser Strukturen ist neu. Was FFGFT spezifisch macht, ist die
\textbf{Kombination}: alle vier gemeinsam, mit einer einzigen geometrischen
Begründung ($T^4$ und $\xi$). Keine andere Theorie tut das -- Quantengruppen
werden nicht durch Raumzeit-Geometrie begründet, die Stringtheorie braucht 10/11
Dimensionen und liefert die SM-Massen nicht parameterfrei, Kaluza-Klein-Varianten
liefern nicht alle Massen aus einer kompakten Dimension.

\section{Der volle Hilbertraum}

\textbf{[B]} Mit allen vier Erweiterungen erhält man eine vollständige
FFGFT-äquivalente Formulierung. In der kanonischen A-Serien-Schreibweise ist der
Grundraum
\[
  \mathcal{H} = L^2(T^4)\otimes\mathbb{C}^3,
\]
wobei der $\mathbb{C}^3$-Faktor die dreielementige $Z_3$-Identifikation trägt
(A030); die volle Formulierung ergänzt ihn um das Spinorbündel $S$ und die
deformierte $SU_q(2)$-Algebra. In dieser Sprache sind die FFGFT-Ergebnisse direkt
aus der Hilbertraum-Struktur ableitbar: die Massen aus den $k_t$-Wicklungen
(A100), $\alpha$ aus einer Eigenwert-Relation (A130), die Spin-Bahn-Kopplung aus
der Bündelstruktur, die $K_{\text{frak}}$-Korrekturen aus der
Quantengruppen-Deformation (A040).

\textbf{[K]} Auf demselben Raum wirkt der Massenoperator als $Z_3$-Zirkulant; aus
seiner Diagonalisierung folgen die Koide-Bedingung $Q=2/3$ und der Winkel
$\theta=2/9$. Diese Rechnung ist \emph{nicht} hier geführt, sondern gehört
sachlich in den Leptonsektor: der Operator und seine Diagonalisierung stehen in
A110, der Winkel $\theta=2/9$ in A120. Dieses Dokument stellt nur den Raum
bereit, auf dem sie wirken.

\section{Quantum Graphity als skizzierte Untermenge}

\textbf{[S]} Dieselbe Untermengen-Strategie -- Bloch-Sphäre $\subset$ FFGFT durch
Reduktion -- lässt sich auf eine \emph{andere} etablierte, publizierte
Quantengravitations-Theorie anwenden: \emph{Quantum Graphity} (Konopka,
Markopoulou, Severini, Smolin; \emph{Phys.~Rev.~D}~77, 104029, 2008;
arXiv:0801.0861) -- ein hintergrund-unabhängiges Modell, in dem Raum und
Geometrie aus einem dynamischen gewichteten Graphen emergieren. Es ist
mathematisch klar definiert und ein konkretes Vergleichsobjekt. Es ist ein
Vergleich mit etablierter Physik, kein tragendes Argument von FFGFT; und -- das
ist der entscheidende Unterschied zur Hilbertraum-Bijektion oben -- die Reduktion
ist \emph{nicht durchgeführt}, sondern eine Hypothese. Daher die durchgehende
$[S]$-Markierung.

\subsection*{Quantum Graphity in Kürze}

\textbf{[S]} Die Grundannahmen des Modells:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Vollständiger Graph $K_N$:} Auf $N\gg1$ Vertices sind \emph{alle}
    Vertex-Paare durch Kanten verbunden; $K_N$ hat $\binom{N}{2}$ Kanten.
  \item \textbf{Kanten-Hilbertraum:} jeder Kante $e_{ab}$ ist ein
    $\mathcal H_{\text{edge}} = \mathrm{span}\{|0\rangle,|1\rangle\}$ zugeordnet
    -- ein fermionischer Oszillator (äquivalent: ein Qubit); \enquote{aus} bzw.\
    \enquote{an}.
  \item \textbf{Gesamt-Hilbertraum:}
    $\mathcal H_{\text{total}} = \bigotimes_{a<b}\mathcal H_{\text{edge}}$, das
    Tensorprodukt über alle Kanten.
  \item \textbf{Adjazenz-Operator:} $N_{ab} = a^\dagger_{ab}a_{ab}$ ist die
    quantenmechanische Adjazenzmatrix; die aktiven Kanten bilden einen
    Subgraphen von $K_N$.
  \item \textbf{Hamilton und Phasenübergang:} mehrere permutationsinvariante
    Terme ($H_V$ Valenz, $H_B$ Cycles, $\dots$) steuern einen Phasenübergang. Die
    Hochtemperaturphase ist voll $S_N$-symmetrisch (kein Lokalitätsbegriff); die
    Tieftemperaturphase bricht zur Translationssymmetrie und lässt einen
    regulären Subgraphen emergieren -- im Standardfall hexagonal, $3$-regulär.
  \item \textbf{Materie-Erweiterung:} mit zusätzlichen $(j,m)$-Etiketten
    ($j=0,1$, $m\in\{-j,\dots,j\}$) emergiert über String-Net-Kondensation
    (Levin--Wen) eine $U(1)$-Eichtheorie.
\end{itemize}
Was Quantum Graphity \emph{nicht} liefert: Fermionenmassen, $\alpha$, die
SM-Materiestruktur. Es liefert das Skelett \enquote{wie Geometrie aus diskreter
Mikrostruktur emergiert}, plus eine emergente $U(1)$.

\subsection*{Fünf Reduktionsschritte}

\textbf{[S]} Wo die Bloch-Sphäre durch \emph{geometrische} Reduktion aus $T^4$
entsteht, entsteht das Quantum-Graphity-Skelett durch eine \emph{strukturelle}:

\textbf{[S]} \textbf{Reduktion 1 -- Kontinuum zu Diskret.} In FFGFT ist die
Vollgeometrie ein glatter 4-Torus; die Moden $\varphi_{n,l,j}$ sind glatte
Funktionen. In Quantum Graphity gibt es keine glatte Mannigfaltigkeit, nur den
diskreten $K_N$. Die Diskretisierung \emph{wäre} als Triangulierung des $T^4$ zu
skizzieren (bei feinem Gitter $N\to\infty$ sollte der Graph gegen die
Mannigfaltigkeit konvergieren) -- das ist eine Skizze, kein durchgeführter
Beweis. Verloren geht die Differentialgeometrie: die Mode-Gleichung
$\mathcal D_{T^4}\varphi = E\varphi$ hat im diskreten Bild kein direktes Pendant,
sondern wird zu einer Hamiltonschen Update-Regel auf den Kanten.

\textbf{[S]} \textbf{Reduktion 2 -- Topologie vergessen.} Der 4-Torus hat eine
spezifische Topologie (vier kompakte Schleifen mit Wicklungszahl $\in\mathbb Z$),
und diese ist Teil der physikalischen Aussage. Quantum Graphity beginnt mit dem
\emph{vollständigen} Graphen $K_N$ -- maximale Konnektivität, keine Topologie;
erst der Phasenübergang lässt eine niedrigdimensionale Topologie emergieren. Aus
FFGFT-Sicht entspricht $K_N$ einem \emph{Vergessen} der $T^4$-Topologie: streift
man die Lokalitätsinformation eines lokalen Triangulierungsgraphen ab, erhält man
$K_N$. Verloren geht die Lokalität -- in FFGFT gegeben, in Quantum Graphity ein
Emergenz-Phänomen der Tieftemperaturphase. Das ist kein Widerspruch, sondern ein
Unterschied der Beschreibungsebene: in FFGFT ist die Geometrie bereits gewählt,
in Quantum Graphity wird die Wahl dem System überlassen.

\textbf{[S]} \textbf{Reduktion 3 -- Wicklungen zu Spin-Etiketten.} In FFGFT sind
die Wicklungszahlen $(n_x,n_y,n_z,k_t)$ physikalisch interpretiert:
$(n_x,n_y,n_z)$ kodieren Position und Drehimpuls, $k_t$ trägt die Massenenergie
($mc^2=\hbar f(k_t)$), bestimmte Tupel ergeben spezifische SM-Teilchen. In
Quantum Graphity tragen die Kanten im Grundmodell nur $n_{ab}\in\{0,1\}$; in der
erweiterten Version $(j,m)$-Etiketten mit der Drehimpulsalgebra
$[M^+,M^-]=M$, $[M,M^\pm]=\pm M^\pm$. Die Reduktion ist das \emph{Vergessen der
physikalischen Bedeutung} der Wicklungszahlen. Verloren geht die Verbindung zum
Standardmodell: in FFGFT folgt aus der Wicklungsstruktur die Massenformel
$m_i=r_i\xi^{p_i}v$ und damit alle 12 Fermionenmassen; in Quantum Graphity gibt
es keinen Mechanismus, der $(j,m)$-Werte mit Massen verknüpft.

\textbf{[S]} \textbf{Reduktion 4 -- Geometrieparameter zu Phasenparameter.} In
FFGFT ist $\xi = 4/30000$ nicht frei, sondern geometrisch fixiert (A020/A040). In
Quantum Graphity gibt es einen ganzen Satz \emph{freier} Kopplungen
$g_V,g_B,g_C,g_D,g_\pm$ und $v_0$; sie bestimmen, wo der Phasenübergang liegt und
welcher Subgraph herauskommt ($v_0=3$ ergibt hexagonal). Die Reduktion ist die
Vervielfachung und Verallgemeinerung der Parameter. Verloren geht die
Aussagekraft: in FFGFT folgen alle SM-Konstanten aus dem einen $\xi$; ersetzt man
es durch freie Kopplungen, kann man das Phasendiagramm bestimmen, aber nicht die
Werte physikalischer Konstanten. Die Pointe: Quantum Graphity zeigt, dass eine
Familie von Parametern für eine reiche emergente Geometrie genügt; FFGFT zeigt
zusätzlich, dass alle diese Parameter durch eine einzige geometrische Größe
festgelegt werden können.

\textbf{[S]} \textbf{Reduktion 5 -- Materiesektor abwerfen.} In FFGFT folgen aus
den Wicklungszahlen alle 12 Fermionenmassen, $\alpha=\xi E_0^2$, die
Higgs-Selbstkopplung und die Spin-Bahn-Konstanten -- der Materiesektor ist
integraler Teil der Geometrie. In Quantum Graphity gibt es im Grundmodell keine
Materie; in der erweiterten Version emergiert ein $U(1)$-Eichfeld (Levin--Wen),
und die String-Net-Anregungen tragen eine Masse $\propto g_C$ -- aber als freier
Parameter, nicht aus geometrischer Quelle. Verloren geht alles, was FFGFT zur
Erklärung der SM-Massen und -Kopplungen liefert. Erhalten bleibt die emergente
$U(1)$-Eichtheorie -- die einzige Zeile, die exakt korrespondiert.

\subsection*{Die Übersetzung Zeile für Zeile}

\textbf{[S]}
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.35}
{\small
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{FFGFT-Struktur} & \textbf{Quantum-Graphity-Pendant} & \textbf{Reduktion} \\
\midrule
4D-Torus $T^4$ & vollständiger Graph $K_N$ & Diskretisierung + Topologievergessen \\
Wicklungen $(n_x,n_y,n_z,k_t)$ & Besetzung $n_{ab}$, erw.\ $(j,m)$ & Bedeutung verloren \\
Moden $\varphi_{n,l,j}$ & Kantenzustände $|0\rangle,|1\rangle$ & glatt $\to$ diskret \\
$\xi=4/30000$ (eine Konstante) & $g_V,\dots,g_\pm,v_0$ (frei) & Aussagekraft verloren \\
Niederenergie-Glättung zu $T^4$ & Tieftemperatur: hexagonal $3$-regulär & dasselbe Prinzip \\
emergente $U(1)$ (EM-Wicklung) & emergente $U(1)$ (Levin--Wen, nur erw.) & echte Korrespondenz \\
12 Fermionenmassen & --- & Pendant fehlt \\
$\alpha=\xi E_0^2$ & --- & Pendant fehlt \\
Spin-Bahn-Konstanten & --- & Pendant fehlt \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{[S]} Von den Zeilen ist genau \emph{eine} eine echte Korrespondenz
(emergente $U(1)$ aus Mikrostruktur, in Quantum Graphity nur in der erweiterten
Version); eine ist eine strukturelle Parallele (Niederenergie-Glättung zur
geordneten Geometrie -- dasselbe Grundprinzip); der Rest sind
Reduktionsverluste. Alle SM-spezifischen Größen haben kein Quantum-Graphity-Pendant.

\subsection*{Was bleibt, was verloren geht}

\textbf{[S]} Verloren gehen über die fünf Schritte: Differentialgeometrie,
Lokalität als gegebene Struktur, die physikalische Bedeutung der Wicklungszahlen,
die Parameter-Spezifizität und der gesamte Materiesektor. Erhalten bleibt das
\emph{Geometrie-Emergenz-Schema}: in FFGFT emergiert die Geometrie aus der
Mode-Konfiguration im Niederenergielimit, in Quantum Graphity aus dem
Phasenübergang. Beide teilen dieselbe methodische Position -- Geometrie ist nicht
gegeben, sondern emergent; FFGFT spezifiziert zusätzlich \emph{welche} ($T^4$) und
\emph{warum} (der eine Parameter $\xi$).

\subsection*{Methodische Position}

\textbf{[S]} Die Bloch-Sphäre ist $\subset$ FFGFT durch \emph{geometrische}
Reduktion (Polkontraktion, Schleifen-Aufschneidung); Quantum Graphity ist
$\subset$ FFGFT durch \emph{strukturelle} Reduktion (Diskretisierung,
Topologievergessen, Materieabwurf). Diese Untermengen-Strategie ist ehrlich (keine
Behauptung einer exakten Übersetzung, wo nur eine partielle möglich ist),
positioniert FFGFT als das umfassendere Framework (Quantum Graphity als
Spezialfall, kein Konkurrent) und verbindet FFGFT mit etablierter Forschung
(dasselbe Grundprogramm wie Loop-Quantengravitation, kausale dynamische
Triangulierung, Wolfram-Hypergraphen).

\textbf{[S]} Im Verhältnis zu den beiden Übersetzungen oben: die
Hilbertraum-Bijektion ist \emph{durchgeführt} (die konkrete Brücke
$\alpha=\sqrt{(1+z)/2}\,e^{i\theta/2}$); die vier Erweiterungen sind
\emph{etabliert} (Drinfeld--Jimbo 1985, Spinorbündel, Kaluza--Klein 1921); die
Quantum-Graphity-Reduktion ist \emph{skizziert}, nicht durchgeführt. FFGFT
enthält die Hilbertraum-QM nachweislich als Untermenge und die
diskreten-Geometrie-Programme \emph{plausibel} als Spezialfall, sofern die
Triangulierungs-Reduktion tatsächlich durchführbar ist.

\subsection*{Status: die Reduktion ist korrekt partiell}

\textbf{[S]} Die Aussage \enquote{Quantum Graphity $\subset$ FFGFT} ist eine
\emph{partielle} Reduktion -- und das ist die richtige Form, kein Mangel. Quantum
Graphity ist ein partielles FFGFT-Skelett: die emergente Geometrie-Komponente
\emph{ohne} die Materie-Spezifizität. Die Unvollständigkeit sitzt vollständig auf
der Quantum-Graphity-Seite -- QG fehlt, was FFGFT hat (die 12 Fermionenmassen,
$\alpha$, der Materiesektor) --, \emph{nicht} auf der FFGFT-Seite: FFGFT fehlt
nichts, was QG hat; die emergente $U(1)$ und das Geometrie-Emergenz-Schema sind
vorhanden. Genau darum \emph{darf und muss} die Entsprechung partiell bleiben:
eine \emph{vollständige} Entsprechung QG\,$\leftrightarrow$\,FFGFT würde
bedeuten, dass FFGFT nicht größer ist als QG -- dann wäre FFGFT selbst so
unvollständig wie QG. Die Partialität ist die Bedingung dafür, dass FFGFT das
reichere Framework ist, kein Defizit, das zu schließen wäre.

\textbf{[S]} Davon zu trennen ist die \emph{mathematische Strenge} der
Reduktions\emph{konstruktion}. Die konzeptuelle Aussage -- dasselbe Grundprogramm
\enquote{emergente Geometrie aus diskreter Mikrostruktur}, geteilt mit
Loop-Quantengravitation, kausaler dynamischer Triangulierung und
Wolfram-Hypergraphen -- steht; die \emph{explizite} Abbildung ist skizziert, nicht
in jedem Schritt ausgeführt. Drei Sätze wären für eine rigorose Konstruktion des
(ohnehin partiellen) Embeddings nötig: ein Konvergenz-Beweis (dass eine
$T^4$-Triangulierung mit $N\to\infty$ die Moden $\varphi_{n,l,j}$ approximiert),
ein Hamilton-Übersetzungssatz ($\mathcal D_{T^4}$ gegen die Graphity-Hamiltonkette
$H_V+H_B+\cdots$) und ein Rückgewinnungs-Satz (dass die Tieftemperaturphase ein
effektives $T^4$ liefert). Diese betreffen die Strenge der \emph{Skizze} --
\emph{nicht} die Gültigkeit und \emph{nicht} die Vollständigkeit der
Untermengen-Beziehung, die konzeptuell geklärt ist und deren Partialität, wie
oben gesagt, gerade richtig ist. Der Tetraeder-Faktor $4/3$ in $\xi = 4/30000$
ist dabei eine interne FFGFT-Aussage (A030/A040), keine Behauptung über
Übersetzbarkeit zu Spin-Foam-Modellen.

\subsection*{Aussagekraft: Hilbertraum-QM gegen Quantum Graphity}

\textbf{[S]} Die beiden Reduktionen -- FFGFT$\to$Hilbertraum-QM und
FFGFT$\to$Quantum Graphity -- unterscheiden sich nicht nur in den Schritten,
sondern in der \emph{Aussagekraft} der erreichten Theorie. Die Hilbertraum-QM ist
mathematisch reif und vollständig: sie beschreibt Materie vollständig, liefert
präzise quantitative Aussagen (Atomspektren, Streuamplituden, Gatter-Operationen),
ist experimentell überwältigend bestätigt, nimmt alle drei Eichgruppen
$SU(3)\times SU(2)\times U(1)$ auf und hat ein Jahrhundert Entwicklung hinter
sich. Die Bijektion zu ihr ist eine Brücke zwischen zwei reifen Theorien mit
kleinem, quantifizierbarem Verlust ($K_{\text{frak}}$, $\Delta\text{CHSH}\approx10^{-5}$).

\textbf{[S]} Quantum Graphity ist demgegenüber ein \emph{Programm}: Materie ist im
Grundmodell nicht beschrieben (in der erweiterten Version nur $(j,m)$ ohne
Massenspezifizität), die Aussagen sind qualitativ, es gibt keine direkte
experimentelle Bestätigung (Planck-Skala), nur eine Eichgruppe emergiert, und die
Forschungsgemeinschaft ist klein.

\textbf{[S]}
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.35}
{\small
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Aspekt} & \textbf{Hilbertraum-QM} & \textbf{Quantum Graphity} \\
\midrule
Materie-Sektor & vollständig beschrieben & nicht vorhanden (Grundmodell) \\
Massen & externe Yukawa-Parameter & nicht vorhanden \\
Eichtheorien & $SU(3)\!\times\!SU(2)\!\times\!U(1)$ & nur $U(1)$ (erw.) \\
Aussagen & präzise quantitativ & qualitativ \\
Experiment & überwältigend bestätigt & keine direkte \\
Mathematische Reife & ein Jahrhundert & jung \\
Verlust gegenüber FFGFT & klein, quantifizierbar & massiv \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{[S]} Die Asymmetrie zeigt FFGFTs Verhältnis zu zwei Theorie-Klassen:
gegenüber der Hilbertraum-QM muss FFGFT eine große, etablierte Theorie respektieren
-- und tut es, mit voller Übersetzbarkeit und kleinen Korrekturen (Beweis der
Konsistenz mit bekannter Physik); gegenüber Quantum Graphity enthält FFGFT ein
kleines, programmatisches Modell als Spezialfall (Beleg der methodischen
Verwandtschaft mit anderen Quantengravitations-Programmen, ohne deren
Beschränkungen zu übernehmen). Quantum Graphity ist damit \emph{nicht falsch},
sondern \emph{wenig}: FFGFT teilt ihr Grundprogramm, geht aber weit darüber hinaus
-- eine spezifische Geometrie, ein Parameter, und daraus alle SM-Konstanten. FFGFT
ist groß genug, um die Hilbertraum-QM zu enthalten, und spezifisch genug, um
Quantum Graphity zu erweitern.

\section{Prüfskripte}

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Bijektive Brücke $(z,r,\theta)\leftrightarrow(\alpha,\beta)$: numerische
    Gegenprobe der Identitäten $|\alpha|^2+|\beta|^2=1$ und $z^2+r^2=1$ über
    Zufallszustände, samt Operator-Übersetzung Pauli\,$\leftrightarrow$\,Drehung:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a070\_tensorfaktor.py}
  \item $q$-Deformation und Faktorstruktur: $q = e^{i\pi/75}$, Limes $q\to1$,
    und der Tensorfaktor $L^2(T^4)\otimes\mathbb{C}^3$:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a070\_zirkulant\_dft.py}
\end{itemize}

\section{Feldtheorie: Moden, Lagrangian, Schrödinger-Limes}

\textbf{[B]} Die vollständige Feldtheorie des Hilbertraums -- explizite
Modefunktionen $\phi_{n,l,j}$, freier Lagrangian $\mathcal L_0$, Brückenformel
Lagrangian\,$\leftrightarrow$\,Moden-Operator, Dirac-Linie und Schrödinger-Limes
-- ist in A075 ausgeführt. Hier stehen nur die Schlüsselformeln, die für den
Anschluss an den Hilbertraum nötig sind.

\textbf{[B]} \textbf{Modefunktionen.} Eigenfunktionen des d'Alembertians auf
$T^3\times\mathbb R$:
\[
  \phi_{n,l,j}(t,\mathbf x)
  = \frac{1}{\sqrt V}\,
    e^{i\mathbf k_{n,l}\cdot\mathbf x}\cdot
    Y_{l,j}(\vartheta,\varphi)\cdot
    e^{-im_{n,l,j}\,t},
  \qquad \Box\,\phi_{n,l,j} = -m_{n,l,j}^2\,\phi_{n,l,j}.
\]

\textbf{[B]} \textbf{Brückenformel.} Lagrangian und Moden-Operator beschreiben
dieselbe Physik (Herleitung in sechs Schritten: A075):
\[
  \int\tfrac12(\partial\,\delta m)^2\,d^4x
  = \tfrac12\langle\psi|\Phi^2|\psi\rangle,
  \qquad \Phi = \sum_i m_i P_i.
\]
Die Masse entsteht nicht als Lagrangian-Parameter, sondern als Eigenwert des
Moden-Operators.

\textbf{[B]} \textbf{Schrödinger-Limes.} Die Phasengleichung des Vakuumfelds
reduziert sich im nicht-relativistischen Grenzfall auf
\[
  i\hbar\,\partial_t\psi = -\tfrac{\hbar^2}{2m}\nabla^2\psi + V\psi
  \qquad (\psi\propto\sqrt\rho\,e^{i\theta}),
\]
kein offener Punkt, sondern ausgeführter Niederenergielimit (A075). Die Dirac-Linie
($\partial^2\Delta m=0$, Clifford-Algebra-Basis) und das Nichtabschluss-Theorem
für Modenprodukte stehen ebenfalls in A075.

\textbf{[K]} \textbf{Die periodische Funktion $f(k_t)$.} Die Massen folgen aus
$k_t$-Wicklungen über $m_ic^2=\hbar f(k_t^{(i)})$; die explizite Form von $f$
wird durch die Massenformel $m_i=r_i\,\xi^{p_i}v$ (A100) und die geometrische
Folge der Lepton-Exponenten $(p_e,p_\mu,p_\tau)=(3/2,1,2/3)$ mit Verhältnis
$2/3$ konkret -- kein freier Parameter, Folge der Torus-Topologie (A075).


\section{Zeichenerklärung}

Symbole die in der gesamten A-Serie verwendet werden, sind in A010 erklärt.
Spezifisch für dieses Dokument:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lp{9cm}}
\toprule
Symbol & Bedeutung \\
\midrule
$q = e^{i\pi/75}$ & Deformationsparameter der Drinfeld--Jimbo-Quantengruppe;
  folgt aus $q = e^{i\pi\cdot100\xi}$ mit $\xi=4/30000$ \\
$U_q(\mathfrak{su}(2))$ & $q$-deformierte $\mathfrak{su}(2)$-Algebra \\
$[n]_q$ & $q$-Zahl: $[n]_q = (q^n-q^{-n})/(q-q^{-1})$ \\
$\sigma_x,\sigma_y,\sigma_z$ & Pauli-Matrizen (Spin-Operatoren) \\
$S_\text{CHSH}$ & CHSH-Wert, theoretisches Maximum $2\sqrt2\approx2{,}828$ \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Die $\Delta\text{CHSH}\sim10^{-5}$-Abweichung ist berechnet, nicht
gemessen.} Die CHSH-Skalierungsformel
$\text{CHSH}^{\text{T0}}(n)=2\sqrt2\cdot\exp(-\xi\ln n/D_f)$ ist in A165
vollständig hergeleitet; der Rechenrahmen ($\phi$-QFT, Bell-Dämpfung, T0-Shor)
und der Hardware-Status stehen dort. Die IBM-Heron-r2-Messung (Mai 2026) bestätigt
Bell-Verletzung ($S=2{,}74$, 96{,}9\,\% der Tsirelson-Schranke), aber die
Geräte-zu-Geräte-Variation ($\sim1{,}4\,\%$) übersteigt den $\xi$-Effekt
($\sim0{,}001\,\%$) um Faktor $\sim1400$ -- mit heutiger NISQ-Hardware prinzipiell
nicht auflösbar (A165). Als Prognosegröße mit Falsifikationskriterien steht
$\Delta\text{CHSH}$ in A210.

\textbf{Die vollständige Feldtheorie -- Lagrangian, Brückenformel,
Dirac/Schrödinger -- steht in A075.} Hier in A070 sind nur die Schlüsselformeln
für den Hilbertraum-Anschluss geführt. Die offenen Punkte der Feldtheorie selbst
(vollständige Form von $\Delta\mathcal L_\text{Torus}$, Hopf-Algebra für
Wechselwirkungen, Feynman-Regeln) sind in A075 benannt.

\textbf{Top-Quark, Down-Typ-Quarks und Quark-$r_i$-Tiefenstruktur sind
ungeklärt.} Die Lepton-Exponenten und Up-Typ-Quarks (bis Charm) folgen der
geometrischen $2/3$-Folge (A075/A100); das Top-Quark ($p_t=-1/3$, kein bekannter
geometrischer Grund) und die Down-Typ-arithmetische Schrittweite bleiben offen
(A150).

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~230 (Übersetzbarkeit FFGFT\,$\leftrightarrow$\,Hilbertraum-QM,
Bijektion, Operatoren, Gatter, Messung, interpretative Divergenz), Dok.~231 (die
vier Hilbertraum-Erweiterungen), Dok.~232 (Quantum Graphity als skizzierte
Untermenge) sowie den Rahmenteil von Dok.~282 (der Hilbertraum explizit).
Eingearbeitet: R41 (Verortung der Verluste: die Typ-I-Dekompaktifizierung ist
verlustfrei, verlustbehaftet sind Rückrichtung, räumliche Projektion und
Messfenster). \emph{Nicht} übernommen: der Massenoperator-/Koide-Teil von
Dok.~282 gehört sachlich nach A110; der HLV/CP-Vergleichsteil von Dok.~282 bleibt
als IPI-Rahmenvergleich eigenständig (A240). Der Quantum-Graphity-Vergleich ist
demgegenüber ein Vergleich mit etablierter Physik und steht daher hier -- als
$[S]$-Skizze markiert.

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
