\section{Worum es geht}

\textbf{[SETZUNG]} Dieses Dokument entwickelt die vollständige Feldtheorie der
FFGFT: explizite Modefunktionen auf dem 4-Torus, den freien Lagrangian, die
Brückenformel zwischen Lagrangian und Moden-Operator, die Dirac- und
Schrödinger-Gleichung als Niederenergielimites, das Bindungsbild der Massen und
das Nichtabschluss-Theorem. Es ist das Bindeglied zwischen der geometrischen
Struktur (A030/A040) und den Sektoren (A100\,ff.) -- es zeigt, dass die Massen
nicht als Parameter im Lagrangian stehen, sondern als Eigenwerte des
Moden-Operators emergieren.

\section{Die grundlegende Geometrie des Torus}

\textbf{[B]} Der fundamentale Träger ist der kompakte 4-Torus $T^4$ mit der
charakteristischen Längenskala
\[
  L_T = \frac{\ell_P}{\xi}\approx7500\,\ell_P\approx6{,}14\times10^{-16}\,\text{GeV}^{-1}.
\]
(Nicht zu verwechseln mit der minimalen Längenskala $L_0=\xi\cdot\ell_P\approx2{,}15\times10^{-39}\,$m aus A015.)
Das ist die \emph{Grundperiode} des Torus: alle Teilchen sind Moden auf $L_T$ --
wie Obertöne einer schwingenden Saite in drei Raumdimensionen. Die
Compton-Wellenlänge $L_i=2\pi/m_i$ ist die Wellenlänge der jeweiligen Mode,
nicht die Größe eines separaten Torus.

\textbf{[B]} Der FFGFT-Torus hat eine fraktale Korrektur der Dimension:
\[
  D_f = 3-\xi\approx 2{,}9998667.
\]
Diese minimale Abweichung ist der Ursprung aller Teilchenmassen. Sie erzeugt eine
nicht-lineare Dispersionsrelation -- analog einem anharmonischen Kristallgitter.
Auf einem exakt dreidimensionalen Torus wären die Massen ganzzahlig proportional
zur Wellenzahl; die beobachteten Verhältnisse $m_\mu/m_e\approx206{,}8$ und
$m_\tau/m_e\approx3477$ erzwingen die fraktale Dispersion.

\section{Quantenzahlen der Moden}

\textbf{[B]} Jede Mode auf dem Torus trägt drei Quantenzahlen: $n$ (Hauptquantenzahl),
$l$ (Bahndrehimpuls, transversale Komponente), $j$ (Spinquantenzahl,
$j=l\pm\tfrac12$ für Fermionen). Der Wellenvektor ist quantisiert:
\[
  \mathbf k_{n,l} = \frac{2\pi}{L_0}(k_x,k_y,k_z),\qquad k_x,k_y,k_z\in\mathbb Z,
\]
mit $n=k_x^2+k_y^2+k_z^2$ und $l=\sqrt{k_x^2+k_y^2}$. Die Zuordnung für die
Leptonen:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{lccccc}
\toprule
Teilchen & $n$ & $l$ & $(k_x,k_y,k_z)$ & $r_i$ & $p_i$ \\
\midrule
Elektron & 1 & 0 & $(1,0,0)$ & $4/3$ & $3/2$ \\
Myon     & 2 & 1 & $(1,1,0)$ & $16/5$ & $1$ \\
Tau      & 3 & 2 & $(1,1,1)$ & $25/9$ & $2/3$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{[K]} Die Lepton-Exponenten $(p_e,p_\mu,p_\tau)=(3/2,1,2/3)$ sind eine
geometrische Folge mit Verhältnis $2/3$ -- der Inverse des Tetraeder-Faktors
$4/3$ aus $\xi=4/3\times10^{-4}$:
\[
  p_{n+1} = \tfrac23\,p_n.
\]
Up-Typ-Quarks (bis Charm) folgen demselben Schema mit Übersprung einer Stufe;
Down-Typ-Quarks einer arithmetischen Folge ($\Delta p=-1/2$); das Top-Quark
($p_t=-1/3$, $r_t=1/28$) bricht das Schema -- kein bekannter geometrischer Grund
(offen, A150).

\section{Explizite Modefunktionen}

\textbf{[B]} Die Eigenfunktionen des d'Alembertians $\Box=\partial_t^2-\nabla^2$
auf $T^3\times\mathbb R$ lauten:
\[
  \boxed{\;
    \phi_{n,l,j}(t,\mathbf x)
    = \frac{1}{\sqrt V}\,
      e^{i\mathbf k_{n,l}\cdot\mathbf x}\cdot
      Y_{l,j}(\vartheta,\varphi)\cdot
      e^{-im_{n,l,j}\,t}
  \;}
\]
mit Torusvolumen $V=L_0^3$ und Kugelflächenfunktionen $Y_{l,j}$. Die Moden
sind orthonormal:
\[
  \int_{T^3}\phi_{n,l,j}^*(\mathbf x)\,\phi_{n',l',j'}(\mathbf x)\,d^3x
  = \delta_{nn'}\delta_{ll'}\delta_{jj'}
\]
und erfüllen die Klein-Gordon-Gleichung:
\[
  \Box\,\phi_{n,l,j} = -m_{n,l,j}^2\,\phi_{n,l,j}.
\]
Die Spinstruktur folgt aus den Wicklungszahlen des Torus: Spin-$\tfrac12$
entspricht der Wicklung $(n_\theta,n_\phi)=(1,1)$; die 720°-Symmetrie folgt
direkt aus der Topologie.

\section{Der Lagrangian}

\textbf{[B]} Ausgangspunkt ist der freie Klein-Gordon-Lagrangian:
\[
  \mathcal L_0 = \tfrac12(\partial\,\delta m)^2,
\]
das skalare Feld $\delta m(x)$ beschreibt Massenfluktuationen auf dem Torus;
die Bewegungsgleichung $\Box\,\delta m=0$ beschreibt masselose Schwingungen. Die
fraktale Geometrie fügt einen Korrekturterm hinzu, der die nicht-lineare
Dispersion erzeugt:
\[
  \Delta\mathcal L_{\text{Torus}}
  = \varepsilon\,\xi\!\left[
    \frac{f(\vartheta)}{2}(\partial\,\delta m)^2
    -k^{\mu\nu}(\vartheta)\,\partial_\mu\delta m\,\partial_\nu\delta m
  \right].
\]
Die geometrischen Funktionen $f(\vartheta)$ und $k^{\mu\nu}(\vartheta)$
kodieren die Krümmung des fraktalen Torus. Der vollständige Lagrangian:
\[
  \boxed{\;\mathcal L = \mathcal L_0 + \Delta\mathcal L_{\text{Torus}}\;}
\]

\textbf{[K]} \textbf{Verbindung zum Standardmodell.} Für $\xi\to0$ verschwindet
$\Delta\mathcal L_{\text{Torus}}$; FFGFT enthält den SM-Lagrangian als Grenzfall.
Der Unterschied zu Yukawa: Im SM ist die Kopplung $y_i$ ein freier Parameter;
in FFGFT ist der entsprechende Term $\xi\cdot m_\ell$ geometrisch fixiert.

\section{Der Moden-Operator}

\textbf{[B]} Der Hilbertraum der Torusmoden:
\[
  \mathcal H = \bigoplus_{n,l,j}\mathbb C\cdot\mathbf e_{n,l,j},
  \qquad
  \langle\mathbf e_{n,l,j},\mathbf e_{n',l',j'}\rangle = \delta_{nn'}\delta_{ll'}\delta_{jj'}.
\]
Der Feldoperator:
\[
  \Phi(x) = \sum_{n,l,j} m_{n,l,j}\cdot\phi_{n,l,j}(x)\cdot P_{n,l,j},
\]
mit Projektoren $P_i=|\mathbf e_i\rangle\langle\mathbf e_i|$. Da
$P_iP_j=\delta_{ij}P_i$, gilt $\Phi^2=\sum_i m_i^2 P_i$.

\section{Die Brückenformel: Lagrangian und Moden-Operator}

\textbf{[B]} Der Kern der Feldtheorie: Lagrangian und Moden-Operator beschreiben
dieselbe Physik. Die Brückenformel in sechs Schritten:

\[
  \boxed{\;
    \int\tfrac12(\partial\,\delta m)^2\,d^4x
    = \tfrac12\langle\psi|\Phi^2|\psi\rangle
  \;}
\]

\textbf{Schritt 1 -- Modenentwicklung:}
$\delta m(x) = \sum_i a_i\phi_i(x)$.

\textbf{Schritt 2 -- Einsetzen:}
$\int\mathcal L_0\,d^4x
= \tfrac12\sum_{i,j}a_ia_j\int(\partial\phi_i)(\partial\phi_j)\,d^4x$.

\textbf{Schritt 3 -- Orthogonalität:}
$\int(\partial\phi_i)(\partial\phi_j)\,d^4x=0$ für $i\neq j$.
Also $= \tfrac12\sum_ia_i^2\int(\partial\phi_i)^2\,d^4x$.

\textbf{Schritt 4 -- Klein-Gordon (partielle Integration):}
$\int(\partial\phi_i)^2\,d^4x = m_i^2$ (Normierung).

\textbf{Schritt 5 -- Zusammenfassung:}
$\int\mathcal L_0\,d^4x = \tfrac12\sum_ia_i^2 m_i^2$.

\textbf{Schritt 6 -- Moden-Operator:}
$\langle\psi|\Phi^2|\psi\rangle = \sum_ia_i^2 m_i^2$.
Vergleich ergibt die Brückenformel.

\textbf{[B]} Drei Beschreibungsebenen sind damit äquivalent:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{ll}
\toprule
Ebene & Formel \\
\midrule
Lagrangian     & $\mathcal L_0 = \tfrac12(\partial\,\delta m)^2$ \\
Moden-Operator & $\Phi = \sum_i m_i P_i$ \\
Brücke         & $\int\mathcal L_0\,d^4x = \tfrac12\langle\psi|\Phi^2|\psi\rangle$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

Die Masse entsteht nicht als Lagrangian-Parameter, sondern als Eigenwert des
Moden-Operators -- das ist der strukturelle Unterschied zum Standardmodell.

\section{Massenentstehung als Bindungsphänomen}

\textbf{[B]} Die Eigenwertgleichung auf dem Torus:
\[
  \bigl[\Box + \hat V(\xi,D_f)\bigr]\phi_{n,l,j} = -m_{n,l,j}^2\,\phi_{n,l,j}.
\]
Die Masse ergibt sich als Differenz aus kinetischer Energie und Potential:
\[
  m_i^2
  = \underbrace{\Bigl(\frac{2\pi n}{L_0}\Bigr)^2}_{\text{kinetisch}}
  + \underbrace{\langle\phi_i|\hat V|\phi_i\rangle}_{\approx\,-(2\pi n/L_0)^2}.
\]

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{lccc}
\toprule
Teilchen & $(2\pi n/L_0)^2$ & $m_i^2/\text{(kin.)}$ \\
\midrule
Elektron & $1{,}046\times10^{32}\,\text{GeV}^2$ & $2{,}5\times10^{-39}$ \\
Myon     & $4{,}185\times10^{32}\,\text{GeV}^2$ & $2{,}7\times10^{-35}$ \\
Tau      & $9{,}415\times10^{32}\,\text{GeV}^2$ & $3{,}4\times10^{-33}$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{[S]} Die kinetische Energie ist riesig ($\sim10^{32}\,\text{GeV}^2$),
das Potential fast genau entgegengesetzt. Die Masse ist der winzige Rest. Das
ist keine Feinabstimmung, sondern die definierende Eigenschaft gebundener
Zustände. \emph{Kristall-Analogie}: Man fragt nicht, warum ein Kristall eine
bestimmte Phonon-Dispersion erzeugt -- die Dispersionskurve \emph{ist} die
Kristallstruktur im Impulsraum. \emph{Wasserstoff-Analogie}: Kinetische Energie
$\approx13{,}6\,\text{eV}$, Coulomb-Potential $\approx-27{,}2\,\text{eV}$,
Bindungsenergie $-13{,}6\,\text{eV}$ -- niemand fragt, warum das Potential die
kinetische Energie so genau kompensiert, das folgt aus der Schrödinger-Gleichung.
In FFGFT: die Teilchen sind gebundene Torusmoden; das Potential $\hat V$ ist
durch $\xi$ und $D_f$ eindeutig bestimmt -- kein freier Parameter.

\section{Das Nichtabschluss-Theorem}

\textbf{[K]} Für alle Paare verschiedener Torusmoden $i\neq j$ gilt:
\[
  \forall i\neq j:\; (r_i\cdot r_j,\; p_i+p_j)\notin\mathcal P,
\]
wobei $\mathcal P$ die Menge aller in FFGFT zulässigen Paare $(r,p)$ ist.

Beispiel: $r_e\cdot r_\mu = \tfrac43\cdot\tfrac{16}{5} = \tfrac{64}{15}$,
$p_e+p_\mu = \tfrac32+1 = \tfrac52$. In der vollständigen Modetabelle gibt es
kein Teilchen mit $r=64/15$ und $p=5/2$.

\textbf{[B]} Warum gilt das Theorem? Die Ursache liegt in der Orthogonalität der
Moden: im Hilbertraum ist das Produkt zweier verschiedener Basisvektoren
strukturell bedeutungslos -- eine Kategorieverletzung. $r_e\cdot r_\mu$ ist als
Zahl berechenbar, gehört aber zu keiner Mode des Torus.

\textbf{[K]} Praktische Regel: \emph{Erlaubt} ist numerisches Auswerten
($m_e\cdot m_\mu\approx53{,}9\,\text{MeV}^2$) und die Massenformel
$m_i=r_i\cdot\xi^{p_i}\cdot v$ für festes $i$. \emph{Verboten} ist symbolisches
Kreuzmultiplizieren: $(r_i\cdot r_j)\cdot\xi^{p_i+p_j}\cdot v$ für $i\neq j$.

\section{Dirac-Linie und Schrödinger-Limes}

\textbf{[B]} Im Lagrangian-Rahmen ersetzt die geometrische Gleichung die volle
Dirac-Gleichung durch:
\[
  \partial^2\,\Delta m = 0.
\]
Die fundamentale Struktur ist die Clifford-Algebra
$\mathbf e_\mu\mathbf e_\nu+\mathbf e_\nu\mathbf e_\mu=2g_{\mu\nu}$; die
$4\times4$ $\gamma$-Matrizen bleiben als Darstellung der Clifford-Generatoren für
konkrete Rechnungen erhalten -- sie werden nicht beseitigt, sondern auf ihre
geometrische Bedeutung zurückgeführt. Spin manifestiert sich auf dem fraktalen
Torus als topologische Eigenschaft (Vakuumphasen-Wicklung). Ein relativistischer
Zustand:
\[
  \Phi(x,t) = \rho(x,t)\,e^{i\theta(x,t)}\cdot\chi(\sigma),
\]
mit Spin-Komponente $\chi(\sigma)$ aus den geometrischen Knotenmoden.

\textbf{[B]} Im nicht-relativistischen Grenzfall reduziert sich die
Phasengleichung des Vakuumfelds auf die Standard-Schrödinger-Gleichung:
\[
  i\hbar\,\frac{\partial\psi}{\partial t}
  = -\frac{\hbar^2}{2m}\nabla^2\psi + V\psi,
\]
mit $\psi\propto\sqrt\rho\,e^{i\theta}$, effektiver Masse $m$ aus der
Knoten-Trägheit und Potential $V$ aus externen $\rho$-Perturbationen. Die
Schrödinger-Gleichung ist \emph{nicht fundamental}, sondern eine effektive
Gleichung für langsame, nicht-relativistische Knotenanregungen -- der
Niederenergielimit der FFGFT-Modenstruktur. Dieser Limes folgt aus dem
Lagrangian-Rahmen über die DVFT-Polarzerlegung $\Phi\to\sqrt\rho\,e^{i\theta}$.

\textbf{[B]} Der Übergang Lagrangian $\to$ Schrödinger-Gleichung in drei Stufen:
(1) Modenüberlagerung im Niederenergie-Grenzfall:
$\Phi(x)\xrightarrow{\text{Niederenergie}}\sqrt{\rho(x,t)}\,e^{i\theta(x,t)}$
mit Energiedichte $\rho$ und kohärenter Phase $\theta$. (2) Die Phasendynamik
von $\theta$ erfüllt im nicht-relativistischen Limes die Schrödinger-Gleichung.
(3) Massen folgen aus $k_t$-Wicklungen über $m_ic^2=\hbar f(k_t^{(i)})$; die
Lepton-Exponenten $(3/2,1,2/3)$ sind die geometrische Folge dieses Turms.

\section{Algebren, Rekursionsoperator und Skalenstruktur}

\textbf{[B]} Der Rekursionsoperator $\mathcal R$ formalisiert die fraktale
Skalierungsstruktur, diagonal auf dem Modenraum:
\[
  \mathcal R(\mathbf e_{n,l,j}) = \xi^{p(n,l,j)-1}\cdot K_\text{frak}\cdot\mathbf e_{n,l,j}.
\]
Die Zeit-Masse-Dualität ist als Feldsymmetrie kodiert:
$\mathcal R:\;t\to\xi t,\;m\to\xi^{-1}m,\;\Phi\to\Phi$. Die Moden-Algebra
für freie Wellen: $\mathbf e_{\mathbf k_i}\star\mathbf e_{\mathbf k_j}
=\mathbf e_{\mathbf k_i+\mathbf k_j}$, mit Strukturkonstanten
$C_{ij}^k=\delta_{k,i+j\bmod\text{Torusperiode}}$.

\textbf{[K]} Der Skalenlauf der Kopplung -- in FFGFT-nativer Sprache: eine
$\mathcal R$-induzierte Skalenkorrektur, kein Renormierungsverfahren -- ergibt
in der QED-Analogie:
\[
  \alpha^{-1}(\mu) = \alpha^{-1}(m_e)
  - \frac{\beta_0}{2\pi}\ln\frac\mu{m_e}
  - \frac{\beta_0\xi}{4\pi}\Bigl(\ln\frac\mu{m_e}\Bigr)^2.
\]
Der $\xi$-Term ist das FFGFT-spezifische Zusatzglied; $\xi$ ist kein Fixpunkt
der $\beta$-Funktion, sondern eine geometrisch fixierte Konstante (A020).

\section{Methodische Stellung der Feldtheorie}

\textbf{[K]} \textbf{Reduktion ist nicht Präzisionssteigerung.} Wo das
Standardmodell experimentell bestätigt ist (QED-Streuamplituden auf
$\sim10^{-12}$), kann FFGFT diese nur reproduzieren plus $\xi$-Korrekturen der
Ordnung $10^{-4}$, nicht qualitativ übertreffen. Die FFGFT-Massenformeln
liefern Werte auf $\sim1\,\%$ Übereinstimmung mit PDG-Werten -- das ist ein
\emph{Strukturbeweis} (Massen folgen aus der Geometrie, nicht aus freien
Parametern), keine Präzisionsrechnung. Die Reduktion von $\sim25$ freien
SM-Parametern auf einen einzigen geometrischen Parameter $\xi$ ist die
quantifizierbare Aussage.

\textbf{[S]} \textbf{Zirkularität der Vergleichsbasis.} PDG-Werte sind keine
modellfreien Rohdaten; sie enthalten Annahmen über Einheiten,
Eichkonventionen und SI-Reform-2019-Definitionen. Eine FFGFT-Berechnung in
natürlichen Einheiten ($\hbar=c=1$) vermeidet zwar die Akkumulation von
Modellannahmen; sobald sie gegen PDG-Daten verglichen wird, erbt sie deren
Vorabkorrekturen. Der $\sim1\,\%$-Abgleich ist daher in zwei Richtungen zu
lesen: Bestätigung der geometrischen Struktur \emph{und} Hinweis auf den
Spielraum der zirkulären Messbasis.

\section{Offene mathematische Aufgaben}

\textbf{Die Hopf-Algebra für Wechselwirkungen ist nicht ausgeführt.} Die freie
Theorie hat Strukturkonstanten $C_{ij}^k=\delta_{k,i+j}$ (Wellenvektoraddition).
Vollständige Feynman-Regeln aus den Strukturkonstanten und der nicht-triviale
Fixpunkt der $\beta$-Funktion (ob $\mu^*$ existiert und was er physikalisch
bedeutet) sind offen.

\textbf{Top-Quark, Down-Typ-Schrittweite, Quark-$r_i$-Tiefenstruktur.} Für
Leptonen und Up-Typ-Quarks (bis Charm) ist die geometrische $2/3$-Folge der
Exponenten bekannt; für Top ($p_t=-1/3$) und Down-Typ (arithmetische Folge
$\Delta p=-1/2$) fehlt die geometrische Begründung. Die
$\alpha$-$\pi$-$\sqrt3$-Tiefenstruktur der Lepton-$r_i$ ist partiell vorhanden
(A130); das Analogon für Quark-$r_i$ fehlt (A150).

\textbf{Die Prüfbedingung ist strukturell, nicht quantitativ.} Der Test
$\langle\phi_i|\hat V|\phi_i\rangle = r_i^2\xi^{2p_i}v^2-(2\pi n/L_0)^2$ ist
der Engpass: $\Delta\mathcal L_\text{Torus}$ aus der Torusgeometrie explizit
herzuleiten und zu zeigen, dass die Eigenwerte mit der Massentabelle
übereinstimmen, wie die Phonon-Dispersion aus Gitterkräften eines Kristalls.

\section{Prüfskripte}

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Modefunktionen und Orthonormalität: Gegenprobe
    $\int\phi_i^*\phi_j\,d^3x=\delta_{ij}$ für $i,j\in\{\text{e},\mu,\tau\}$
    numerisch:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a075\_modefunktionen.py}
  \item Brückenformel: $\int\tfrac12(\partial\delta m)^2\,d^4x
    = \tfrac12\langle\psi|\Phi^2|\psi\rangle$ für zufällige
    Koeffizienten $(a_i)$:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a075\_bruecke.py}
  \item Nichtabschluss-Theorem: Verifikation, dass $(r_e r_\mu, p_e+p_\mu)$
    nicht in $\mathcal P$ liegt:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a075\_nichtabschluss.py}
\end{itemize}


\section{Zeichenerklärung}

Symbole die in der gesamten A-Serie verwendet werden, sind in A010 erklärt.
Spezifisch für dieses Dokument:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lp{9cm}}
\toprule
Symbol & Bedeutung \\
\midrule
$\Box = \partial_t^2 - \nabla^2$ & d'Alembertian (Wellenoperator) \\
$\mathcal{L}$ & Lagrange-Dichte \\
$\phi_{n,l,j}(x)$ & Modefunktion auf $T^4$; Quantenzahlen wie in A100 \\
$m_{n,l,j}$ & Masse des Modus $(n,l,j)$ \\
$\Psi_\ell$ & Leptonspinorenfeld \\
$g_T^\ell = m_\ell\xi$ & Massenproportionale Kopplung des Zeitfelds \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Die vollständige Form von $\Delta\mathcal L_{\text{Torus}}$} -- die
geometrischen Funktionen $f(\vartheta)$ und $k^{\mu\nu}(\vartheta)$ -- ist nicht
geschlossen aus der Torusgeometrie abgeleitet. Der Korrekturfaktor $K_\text{frak}
=1-100\xi\approx0{,}9867$ ist bekannt (A040), die vollständige Tensorfunktion
nicht.

\textbf{Die Quark-Sektor-Erweiterung} der Modetabelle und des
Nichtabschluss-Theorems auf alle zwölf Fermionen ist für Leptonen und Up-Typ-Quarks
(bis Charm) ausgeführt, für Down-Typ und Top nicht (A150).

\textbf{Die Hopf-Algebra-Struktur für Wechselwirkungen} und vollständige
Feynman-Regeln stehen aus.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~202 (vollständige FFGFT-Feldtheorie: Grundskala
$L_0$, Quantenzahlen der Moden, explizite Modefunktionen $\phi_{n,l,j}$, freier
Lagrangian $\mathcal L_0$, Torus-Korrekturterm, Moden-Operator $\Phi=\sum m_i
P_i$, Brückenformel in sechs Schritten, Nichtabschluss-Theorem, Bindungsbild der
Massen, Dirac- und Schrödinger-Limes, Rekursionsoperator $\mathcal R$,
Skalenstruktur). \emph{Nicht} übernommen: der großräumige Sektor aus Dok.~202
(DVFT-Linie zu Vakuumfeldeffekten auf galaktischen Skalen) -- der gehört nicht in den A-Serien-Kern
(A010); der Abschnitt zur Zirkularität der Maximalformel-Notation bleibt dem
Korrektionsprogramm überlassen.

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
