\section{Was $N_0$ ist}

\textbf{[B]} A100 hat gezeigt, dass die grobe $\xi$-Leiter der Leptonmassen eine
kleine, generationsabhängige Korrektur trägt. Schreibt man die je Stelle
erforderliche Korrektur als effektiven Faktor $N_g$ über $K = 1 - N_g\,\xi$, so
stehen die drei Faktoren im Verhältnis
\[
  N_1 : N_2 : N_3 \;=\; 1 : 1{,}981 : 2{,}971 \;\approx\; 1 : 2 : 3 .
\]
Die Korrektur wächst also \emph{linear mit der Generationszahl},
\[
  \boxed{\,N_g \approx g \cdot N_0\,}, \qquad
  N_0 \approx 38{,}5 ,
\]
und die drei Einzelschätzungen $N_1$, $N_2/2$, $N_3/3$ liegen bei $38{,}89$,
$38{,}53$, $38{,}52$ -- untereinander auf unter einem Prozent konsistent. Das ist
der Kern: $N_0$ ist \emph{keine feste Konstante der Theorie}, sondern der
\emph{Leiterschritt pro Generation}. Bei $g=2$ steht bereits $77$, bei $g=3$
etwa $116$.

\textbf{[K]} Diese Dreifach-Konsistenz ist jedoch schwächer, als sie aussieht:
nur \emph{zwei} der drei Schätzungen sind unabhängig. Weil eine durchgängig
multiplikative Korrektur $K^{p_3} = K^{p_1}K^{p_2}$ und damit $p_3 = p_1 + p_2$
erzwingt, folgt $N_3 \approx N_1 + N_2$ arithmetisch (nachgerechnet $115{,}95$
gegen $115{,}55$, Differenz $0{,}35\,\%$, zweite Ordnung in $\xi$) -- im
Verhältnis $1{:}1{,}981{:}2{,}971$ ist allein die $1{,}981$ gemessen, die dritte
Zahl ist als $1 + 1{,}981$ festgelegt. Das generationslineare Gesetz ruht daher
auf \emph{einer} Beobachtung (der $\mu/e$-Stelle), nicht auf dreien; es ist ein
Kandidat auf einer Messung, keine dreifach gestützte Regularität. Der Maßstab von A220 -- \enquote{Abhängiges nicht als
unabhängig zählen} -- greift hier unmittelbar.

\textbf{[K]} Zwei Dinge folgen sofort. Erstens ist $N_0$ scharf von der festen
Zahl $100$ in $K_\text{frak} = 1 - 100\xi$ zu trennen (A040): die $100$ ist die
\emph{eine} RG-Skala einer korpusweit wirkenden Konstante, $N_0$ ist ein
Generationszähler in einem anderen Sektor. Dass beide in der Nähe von
Zehnerpotenzen liegen, macht sie nicht zur selben Größe. Zweitens ist mit dem
generationslinearen Gesetz die eigentliche Frage nicht der \emph{Wert} von
$N_0$, sondern warum die Leiter überhaupt \emph{generationszählend} korrigiert.
Eine geschlossene Form für die Basis allein ließe dieses Gesetz unberührt.

\section{Der richtige Maßstab: Bestimmungstoleranz statt letzter Stelle}

\textbf{[K]} $N_0$ ist nicht beliebig genau bekannt. Im referenzierten Modus
folgt sein Wert allein aus den beiden $\tau$-Stellen, und deren Genauigkeit ist
durch die $\tau$-Masse ($\pm 0{,}12$ MeV) begrenzt. Propagiert man das, ergibt
sich
\[
  N_0 = 38{,}52 \pm 0{,}21 ,
\]
eine relative Bestimmungsunsicherheit von rund einem halben Prozent. Daraus
folgt der Maßstab, an dem jeder Kandidatenausdruck zu messen ist: nicht, ob er
$38{,}5$ auf der Nachkommastelle trifft -- das ist prinzipiell unerreichbar --,
sondern ob er \emph{in dieses Intervall} fällt.

\textbf{[K]} Dieser Maßstab hat eine Kehrseite, die den ganzen Abschnitt trägt:
\emph{das Band ist breit genug, dass viele Ausdrücke hineinfallen}. In ein
$\pm 0{,}21$-Fenster zu treffen ist leicht. Damit kann die bloße Verträglichkeit
mit dem Band \emph{nicht} der Test sein, der einen Kandidaten zur Herleitung
macht. Verträglichkeit sagt, dass die Zahl passt; sie sagt nicht, dass die Zahl
\emph{folgt}.

\section{Die Kandidaten}

\textbf{[K]} Drei Ausdrücke liegen im oder nahe am Band und sind als
\emph{zulässige, nicht widerlegte} Kandidaten festzuhalten -- keiner ist eine
Herleitung:

\begin{center}
\begin{tabular}{lrr}
\hline
Ausdruck & Wert & Abstand \\
\hline
$100/\varphi^2$                 & $38{,}20$ & $-1{,}5\,\sigma$ \\
$3\cdot(\pi^2/2)\cdot\varphi^2$ & $38{,}76$ & $+1{,}1\,\sigma$ \\
$\ln(M_\text{Pl}/v)$            & $38{,}44$ & $-0{,}4\,\sigma$ \\
\hline
$100/e$                         & $36{,}79$ & $-8{,}3\,\sigma$ \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

mit $\varphi = \tfrac{1+\sqrt5}{2}$ und $V_{S^4} = \pi^2/2$ dem Volumen der
Einheits-$4$-Kugel. Die ersten drei sind verträglich; $100/e$ liegt weit
außerhalb und ist ausgeschlossen. Der mittlere Ausdruck
$3 \cdot (\pi^2/2) \cdot \varphi^2$ liegt sogar näher am Zentrum als
$100/\varphi^2$.

\textbf{[K]} Und hier greift der Maßstab des vorigen Abschnitts: dass gleich drei
gutmotiviert aussehende Ausdrücke ins Band fallen, ist genau die Diagnose. Ein
vierter würde dasselbe tun. Bandtreffer trennen die Kandidaten nicht, weil das
Band breit ist.

\section{Warum keiner davon eine Herleitung ist}

\textbf{[K]} Der Einwand fällt auf alle drei Ausdrücke gleich, und er betrifft
nicht den \emph{Wert}, sondern die \emph{Form}. Zu keinem gibt es eine
Begründung, warum gerade diese Gestalt die Gestalt von $N_0$ sein soll: warum
das $4$-Kugel-Volumen $\pi^2/2$, warum $\varphi^2$, warum der Faktor $3$ und
nicht $9$. Was fehlt, ist eine Kette, die bei der $T^4/Z_3$-Geometrie beginnt
und diese Struktur \emph{am Ende als Ausgabe} stehen hat -- statt eines
Ausdrucks, der rückwärts zusammengesetzt wurde, um einen bereits bekannten Wert
zu treffen.

\textbf{[K]} Die Rolle von $\varphi$ ist dabei präzise zu fassen, denn $\varphi$
ist dem Massensektor nicht fremd. In A120 erscheint $\varphi$ \emph{vorwärts und
parameterfrei} als Eigenwert einer benannten Konstruktion -- der goldenen
Inflation $\varphi^2 = \varphi + 1$ in der ikosaedrischen Umverteilung. In
\emph{dieser} Rolle ist $\varphi$ zulässig und hergeleitet. Davon strikt zu
trennen ist $\varphi$ als \emph{Potenz, in einen Ausdruck gesetzt, um eine Skala
zu treffen} -- $\varphi^N$ als Anpassungsbasis. Genau das ist das Warnbeispiel:
es trägt keinen Vorwärtsgehalt. Sowohl $100/\varphi^2$ als auch
$3\cdot(\pi^2/2)\cdot\varphi^2$ sind von der zweiten Art -- $\varphi^2$
assembliert, nicht von einer Konstruktion produziert. Das ist der Grund, warum
beide Kandidaten bleiben und nicht Herleitungen werden, obwohl $\varphi$ selbst
in der Theorie zu Hause ist, sobald es als Ausgabe einer benannten Symmetrie
auftritt.

\section{Ein Warnbeispiel: Ziel zuerst, Begründung danach}

\textbf{[K]} Wie leicht eine Anpassung sich als Herleitung kleidet, zeigt ein
konkreter Fall. Zum Ausdruck $3\cdot(\pi^2/2)\cdot\varphi^2 = 38{,}76$, der
$+1{,}1\sigma$ über dem Zentrum liegt, wurde nachträglich ein
\enquote{Anomalie}-Term $\Delta$ addiert, der den Rest schließen sollte. Sein
Wert:
\[
  \Delta = \frac{3}{4\pi} = 0{,}2387 ,
\]
und die zu schließende Lücke ist $38{,}758 - 38{,}52 = 0{,}238$ -- auf drei
Stellen dieselbe Zahl. Die Korrektur wurde also nicht hergeleitet und dann als
passend befunden; die Lücke war zuerst bekannt, und ein Term der richtigen Größe
bekam \emph{danach} einen Namen. Zwei physikalische Merkmale bestätigen das
unabhängig von der Koinzidenz: ein Ein-Schleifen-Beitrag trüge den Faktor
$1/(4\pi)^2$, nicht linear $1/(4\pi)$; und eine echte lokalisierte Anomalie wäre
\emph{quantisiert} -- ein ganzzahliger Index, nicht ein gebrochenes $0{,}2387$.
Der physikalische Anstrich passt also nicht auf die Zahl darunter. Das widerlegt
$38{,}52$ nicht als Kandidaten; es zeigt nur, dass die Anomalie-Erzählung nicht
der Grund ist, warum der Wert dort liegt.

\textbf{[K]} Daraus folgt die Prüfregel, die A220 allgemein festhält und die hier
besonders greift: Eine Herleitung ist nicht in Prosa anzunehmen, sondern als
Skript zu schreiben, das bei der Geometrie beginnt und \emph{keinen Zielwert}
enthält -- und zu sehen, welche Zahl es druckt. Prosa kann einen angepassten
Schritt hinter einem sicheren Satz verbergen; Code nicht. Ein Wert, der das
Zentrum eines $\pm 0{,}21$-Bandes auf die letzte Stelle trifft, ist kein Triumph,
sondern ein Warnzeichen: nichts Fundamentales landet exakt auf dem Mittelwert
einer Messung, wenn es nicht dazu gebaut wurde.

\section{Prüfskript}

\begin{itemize}
  \item Die Toleranz $N_0 = 38{,}52 \pm 0{,}21$, die $\sigma$-Abstände der vier
    Kandidaten, die Zielrückrechnung $\Delta = 3/(4\pi)$ gegen die Lücke und der
    Generationenlauf $N_g = g\,N_0$:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a105\_n0.py}
\end{itemize}


\section{Zeichenerklärung}

Symbole die in der gesamten A-Serie verwendet werden, sind in A010 erklärt.
Spezifisch für dieses Dokument:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lp{9cm}}
\toprule
Symbol & Bedeutung \\
\midrule
$N_0$ & Rekursions-Grenzwert; Wert bei dem die Iteration konvergiert \\
$\delta$ & Brechungsstärke; Abweichung vom idealen Torus-Gitter \\
$\Delta_\text{rek}$ & Rekursionsdefizit; Differenz zu nächstem Abschluss \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Erstens ist $N_0$ offen.} Er ist als Wert innerhalb seiner Toleranz gut
umgrenzt, aber nicht aus der Geometrie hergeleitet. Kein bislang vorgelegter
Ausdruck ist mehr als ein zulässiger Kandidat.

\textbf{Zweitens ist der Maßstab benannt.} Geschlossen wird die Frage durch eine
Konstruktion, die bei der $T^4/Z_3$-Geometrie beginnt, Invariante, Exponent und
Skalen festlegt und am Ende $N_0$ liefert -- eine Konstruktion, die hätte
danebentreffen können und es nicht tat --, nicht durch einen weiteren gut
aussehenden Ausdruck, der ins Band fällt.

\textbf{Drittens bleibt das Generationengesetz die tiefere Aufgabe.} Selbst eine
perfekte geschlossene Form für die Basis erklärt nicht, warum die Korrektur
$N_g = g\,N_0$ generationszählend läuft. Das ist die eigentliche offene Frage,
und sie liegt unter der Frage nach dem Zahlenwert.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~292 (generationslineare Kopplung, $N_g=g\,N_0$,
Toleranz $N_0=38{,}52\pm0{,}21$, Kandidaten $100/\varphi^2$, $100/e$),
Dok.~190 (R54/R55: $N_0$ offen, Trennung $K_\text{frak}$-$100$ / $N_0$; P35).
Eingearbeitet: der externe Kandidat $3\cdot(\pi^2/2)\cdot\varphi^2$ und die
$\Delta=3/(4\pi)$-Zielrückrechnung aus der IPI-Korrespondenz (Juli 2026), als
zulässiger-aber-nicht-hergeleiteter Kandidat bzw.\ als Warnbeispiel gebucht.

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
