\section{Worum es geht: die Leptonmassen aus einem Parameter}

\textbf{[K]} Der Leptonsektor ist der Ort, an dem die Theorie am meisten leistet
und am schärfsten prüfbar ist. Aus dem einen Parameter $\xi = 4/30000$ und einer
rationalen Zuordnung pro Lepton folgen die drei geladenen Leptonmassen, ihre
Verhältnisse, die Koide-Relation $Q=2/3$ und -- als schärfster Punkt -- eine
Vorhersage der $\tau$-Masse. Dieses Dokument führt beides: die \emph{Leiter}, die
die Massen erzeugt, und den \emph{Zirkulant}, der die Koide-Struktur verschärft.

\section{Die Yukawa-Leiter}

\textbf{[K]} Die Grundformel der Massen ist
\[
  m_i = r_i\,\xi^{p_i}\,v, \qquad v = 246{,}22\ \text{GeV (Higgs-VEV)},
\]
mit rationalen Vorfaktoren $r_i$ und rationalen Exponenten $p_i$ pro Lepton:
\[
  \begin{array}{lccc}
    \text{Lepton} & r_i & p_i & m_i\ (\text{berechnet}) \\[2pt]
    \text{Elektron} & 4/3 & 3/2 & 0{,}505\ \text{MeV} \\
    \text{Myon}     & 16/5 & 1  & 105{,}1\ \text{MeV} \\
    \text{Tau}      & 25/9 & 2/3 & 1785\ \text{MeV}
  \end{array}
\]

\textbf{[K]} Die Exponenten bilden eine Leiter mit festen Stufen:
\[
  p_e - p_\mu = \tfrac32 - 1 = \tfrac12, \qquad
  p_\mu - p_\tau = 1 - \tfrac23 = \tfrac13.
\]
Diese Stufen $\tfrac12, \tfrac13$ sind der Kern: sie erzeugen die
$\sqrt{m}$-Struktur, auf der die Koide-Formel beruht, und sie sind es, die im
Folgenden immer wieder auftauchen.

\section{Woher die Vorfaktoren kommen: Resonanzen am Torus}

\textbf{[K]} Die Vorfaktoren $r_i$ sind nicht frei gewählt. Jedes Lepton
entspricht einem stehenden Feldmodus auf dem Torus, gekennzeichnet durch zwei
ganzzahlige Wicklungszahlen $(n_\theta, n_\phi)$ -- die Zahl der Umläufe entlang
der beiden Zyklen. Das ist die Resonanzbedingung: erlaubt sind die Moden mit
ganzzahliger Wicklung, wie bei jeder stehenden Welle auf einem Ring.

\textbf{[K]} Aus den Wicklungszahlen folgt der Vorfaktor unmittelbar:
\[
  r_i = \frac{n_{\phi,i}^2}{n_{\theta,i}}.
\]
Für die drei Leptonen:
\[
  \begin{array}{lcccl}
    \text{Lepton} & n_\theta & n_\phi & r_i = n_\phi^2/n_\theta & \\[2pt]
    \text{Elektron} & 3 & 2 & 4/3  & \\
    \text{Myon}     & 5 & 4 & 16/5 & \\
    \text{Tau}      & 9 & 5 & 25/9 & 
  \end{array}
\]

\textbf{[K]} Damit ist die \enquote{Struktur in den Zählern}, die man den $r_i$
ansieht, erklärt: die Zähler $4, 16, 25$ sind die Quadrate $n_\phi^2 = 2^2, 4^2,
5^2$, die Nenner $3, 5, 9$ sind die $n_\theta$. Die $r_i$ sind einfache
Verhältnisse zweier Resonanzquantenzahlen, keine angepassten Zahlen. Die Massen
des Sektors folgen damit aus $\xi$, den Exponenten der Leiter und einem Paar
ganzer Wicklungszahlen pro Lepton.

\textbf{[K]} Dieselben $r_i$ tragen eine zweite, gleichwertige Deutung: sie sind
die konsonanten Intervalle der reinen Stimmung. In der reinen (5-Limit-)Stimmung
sind konsonante Intervalle Verhältnisse kleiner ganzer Zahlen mit den
Primfaktoren $2, 3, 5$ -- und genau das sind die $r_i$:
\begin{center}
\begin{tabular}{lccl}
\hline
Lepton & $r_i$ & Primfaktoren & reines Intervall \\
\hline
Elektron & $4/3$  & $2^2/3$   & reine Quarte (498 ct) \\
Myon     & $16/5$ & $2^4/5$   & kl.\ Sexte + Oktave (814 ct) \\
Tau      & $25/9$ & $5^2/3^2$ & Quadrat der großen Sexte \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\textbf{[K]} Das ist keine Analogie, sondern derselbe Sachverhalt von zwei
Seiten: ein stehender Modus auf einem Torus-Zyklus \emph{ist} eine harmonische
Resonanz, wie die Obertöne einer schwingenden Saite. Die Wicklungszahlen sind
die Ordnungszahlen dieser Resonanzen; die $r_i = n_\phi^2/n_\theta$ sind die
zugehörigen Intervallverhältnisse.

\textbf{[K]} Die drei geladenen Leptonen sind die \emph{einfachsten} dieser
Resonanzen -- die niedrigen 5-Limit-Konsonanzen. Die Reihe hört dort nicht auf:
höhere Moden sind die übrigen Fermionen. Die Quarks sind weitere Obertöne desselben Torus: das Top ist der einzige
Oberton oberhalb des Higgs-Grundtons, das Bottom mit $r=3/2$ -- der reinen
Quinte -- der harmonisch einfachste Quark. Es gibt also keinen Abbruch bei drei
Moden; es gibt eine aufsteigende Resonanzleiter, und die Leptonen sind ihr
unterster Teil.

\textbf{[K]} Die \emph{Reihenfolge} ist damit zwangsläufig, nicht gewählt: die
Resonanzen sind nach Ordnung geordnet, aufsteigende Wicklungszahl bedeutet
aufsteigende Masse. In einer Theorie, in der Teilchen Resonanzen sind, ist
\enquote{leichteste Resonanz $=$ Elektron, nächste $=$ Myon, dann Tau} keine
zusätzliche Regel, sondern die Resonanzstruktur selbst.

\textbf{[K]} Der Tau-Vorfaktor $r_\tau = 25/9 = (5/3)^2$ ist das Quadrat der
großen Sexte. Eine frühere Iterationsstufe trug hier $r_\tau = 8/3$ (und damit
$m_\tau\approx1712$ MeV, $-3{,}6\,\%$); der korrekte Wert $25/9$ liefert
$m_\tau\approx1783$ MeV und ist korpusweit festgehalten.

\section{Die drei Massenverhältnisse aus xi}

\textbf{[K]} Weil die Massen Produkte $r_i\,\xi^{p_i}\,v$ sind, kürzt sich das
absolute $v$ in jedem Verhältnis heraus, und es bleibt reine $\xi$-Geometrie:
\begin{align*}
  \frac{m_e}{m_\mu} &= \frac{r_e}{r_\mu}\,\xi^{p_e-p_\mu}
    = \frac{4/3}{16/5}\,\xi^{1/2} = \frac{5}{12}\,\xi^{1/2} = 0{,}004811, \\
  \frac{m_\mu}{m_\tau} &= \frac{r_\mu}{r_\tau}\,\xi^{p_\mu-p_\tau}
    = \frac{16/5}{25/9}\,\xi^{1/3} = \frac{144}{125}\,\xi^{1/3} = 0{,}05885, \\
  \frac{m_e}{m_\tau} &= \frac{r_e}{r_\tau}\,\xi^{p_e-p_\tau}
    = \frac{12}{25}\,\xi^{5/6} = 0{,}000283.
\end{align*}

\textbf{[K]} Gegen die Messung (PDG):
\[
  \begin{array}{lccc}
    \text{Verhältnis} & \text{aus } \xi & \text{PDG} & \text{Abw.} \\[2pt]
    m_e/m_\mu   & 0{,}004811 & 0{,}004836 & 0{,}51\,\% \\
    m_\mu/m_\tau & 0{,}05885 & 0{,}05946 & 1{,}02\,\% \\
    m_e/m_\tau  & 0{,}000283 & 0{,}0002876 & 1{,}6\,\%
  \end{array}
\]
Alle drei auf rund ein Prozent, aus einem einzigen Parameter und rationalen
Zahlen.

\section{Koide als Konsequenz -- der unabhängige Weg}

\textbf{[K]} Die Koide-Relation
\[
  Q = \frac{m_e+m_\mu+m_\tau}{(\sqrt{m_e}+\sqrt{m_\mu}+\sqrt{m_\tau})^2}
\]
ist keine unabhängige empirische Symmetrie, sondern folgt aus der Leiter. Setzt
man die drei berechneten Massen ein -- \emph{ohne} Koide irgendwo zu benutzen --,
ergibt sich
\[
  Q_\text{Leiter} = 0{,}66774,
\]
das sind $0{,}16\,\%$ neben $2/3$. Die geometrische Leiter sagt die
Koide-Größe also von sich aus voraus. Dass der Experimentalwert dann exakt $2/3$
trifft, ist eine \emph{unabhängige} Bestätigung der Exponentenstruktur, nicht
ihre Voraussetzung.

\textbf{[B]} Der Grund, warum $Q$ so genau herauskommt, ist die
Verhältnis-Invarianz: da nur Exponenten-\emph{Differenzen} eingehen und $v$ sich
kürzt, hängt $Q$ allein an $\xi^{p_i-p_j}$ und ist frei von jeder absoluten
Skala. Das ist die reinste Form, in der $\xi$ erscheint.

\section{Drei Wege zu 2/3}

\textbf{[B]} Bei genau $D=3$ (der topologischen Dimension des $T^4$-Sektors)
treffen sich drei verschiedene Strukturen im selben Wert $2/3$:
\[
  1 - \frac1D = \frac23, \qquad \frac2D = \frac23, \qquad
  \frac12\Bigl(1+\frac1D\Bigr) = \frac23.
\]
Der erste ist der Komplement-Schritt, der zweite die Koide-Gleichgewichts\-be\-din\-gung
zwischen demokratischem und orthogonalem Projektionsanteil ($A=B$), der dritte
das Leiterverhältnis. Eine formale Deformation $D=3+\varepsilon$ trennt die drei
wieder -- sie fallen nur bei ganzzahligem $D=3$ zusammen. Das bindet $2/3$ an die
\emph{ganzzahlige} topologische Dimension, nicht an die fraktale $D_f=3-\xi$.

\section{Der Zirkulant: die Verschärfung auf die tau-Masse}

\textbf{[K]} Neben der Leiter gibt es eine zweite, komplementäre Beschreibung:
die drei $\sqrt{m_i}$ als diskrete Fourier-Transformierte eines
$Z_3$-Zirkulanten. In dieser Darstellung erscheinen zwei Strukturgrößen, eine
Amplitude und ein Phasenwinkel $\theta$, und der Korpus findet
\[
  \theta = \frac29.
\]

\textbf{[K]} Zwei Bedingungen legen dann $m_\tau$ fest: die Koide-Bedingung
$Q=2/3$ und die Phasenbedingung $\theta=2/9$. Beide sind formal verschieden,
fallen aber bei der gemessenen Genauigkeit praktisch zusammen (Abstand
$<0{,}05\,\sigma$). Aus ihnen folgt die scharfe Vorhersage
\[
  m_\tau^\text{pred} = 1776{,}968\ \text{MeV}.
\]

\textbf{[K]} Hier ist die Buchführung des Sektors entscheidend. Die Leptonmassen
sind \emph{keine} Eingabe der Theorie: die Strukturzahlen
($\sqrt2$ aus $Q=2/3$, $2/9$ als Adresse) stehen theorieseitig. Zur Verankerung
in den gemessenen Polmassen dient genau \emph{ein} deklarierter Referenzpunkt:
das Verhältnis $m_\mu/m_e$. Es fixiert den operativen Winkel
$\theta_\text{ref} = 0{,}2222220471$ und wird damit als Prüfgröße verbraucht.

\textbf{[K]} Der Gewinn dieser einen Ankerwahl ist die scharfe Vorhersage:
\[
  m_\tau = 1776{,}9690 \pm 0{,}0001\ \text{MeV},
\]
eingabefehlerfrei, $+0{,}91\,\sigma$ gegen PDG $1776{,}86\pm0{,}12$
(Belle-II-Weltmittel entscheidet). Das ist die eigentliche Vorhersage der Serie
(A210, A220): ein Zahlenwert, der \emph{vor} der Messung feststeht -- kein
Buchhaltungswert und keine Skalenwahl wie bei $\alpha$ oder $G$, sondern eine
echte messbare Größe, weil die Verhältnisstruktur die dritte Masse aus den beiden
leichten erzwingt.

\textbf{[B]} $Q$-Weg und $\theta$-Weg sind \emph{zwei} formal verschiedene
Bedingungen, nicht eine. Bei der heutigen Messgenauigkeit fallen sie zusammen
(Abstand $<0{,}05\,\sigma$), liefern also dasselbe $m_\tau$; getrennt werden sie
erst durch eine Messung, die $m_\tau$ schärfer als diese Grenze bestimmt.

\section{Die xi-Kaskade: warum die Massen am genauesten sind}

\textbf{[B]} Der Leptonsektor steht am reinen Ende einer Hierarchie, die die
ganze Theorie ordnet:
\[
  \xi \xrightarrow{\text{Verhältnisse}} Q=\tfrac23
    \xrightarrow{\text{Skala}} \alpha
    \xrightarrow{\text{SI-Metrik}} G.
\]
Jede Stufe fügt eine Komplexitätsschicht hinzu, und die Genauigkeit fällt
entsprechend:
\[
  \begin{array}{lcc}
    \text{Größe} & \text{braucht} & \text{Genauigkeit} \\[2pt]
    Q\ (\text{Koide}) & \text{nur Verhältnisse} & 0{,}00003\,\% \\
    \alpha & +\ \text{Energieskala } E_0 & 0{,}006\,\% \\
    G & +\ \text{Planck-Länge} & 0{,}5\,\%
  \end{array}
\]

\textbf{[K]} Das erklärt die Genauigkeitsklassen aus A220 aus \emph{einem}
Prinzip: je näher eine Größe an reinen Verhältnissen ist, desto genauer folgt sie
aus $\xi$; je mehr absolute Skala sie braucht, desto mehr Buchhaltung tritt
hinzu. Die Leptonmassen sind die reinste Form und darum die genaueste und die
einzige echte Vorhersage. $\alpha$ und $G$ sind dieselbe $\xi$-Geometrie, nur in
zunehmend eingekleideter Form (A130, A145).

\section{Prüfskript}

\begin{itemize}
  \item Die Yukawa-Leiter $m_i = r_i\xi^{p_i}v$ mit den drei Massenverhältnissen
    aus $\xi$ (Bereichskontrolle gegen PDG); die Leiter-Vorhersage
    $Q_\text{Leiter}=0{,}6677$ ohne Koide-Eingabe; die Zwei-Wege-Verschärfung auf
    $m_\tau$ (Vorhersage, $0{,}90\,\sigma$); und die $\xi$-Kaskade mit fallender
    Genauigkeit:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a110\_zirkulant.py}
\end{itemize}


\section{Zeichenerklärung}

Symbole die in der gesamten A-Serie verwendet werden, sind in A010 erklärt.
Spezifisch für dieses Dokument:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lp{9cm}}
\toprule
Symbol & Bedeutung \\
\midrule
$C$ & $3\times3$-Zirkulant-Matrix; über DFT diagonalisierbar \\
$r=\sqrt{2}$ & Eigenwert-Verhältnis; Bedingung für $Q=2/3$ \\
$Q = (\sum m_i)/(\sum\sqrt{m_i})^2$ & Koide-Operator; Messwert $Q\approx2/3$ \\
$\omega = e^{2\pi i/3}$ & Primitive dritte Einheitswurzel \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Erstens: die Modenordnung ist kein offener Punkt.} Die drei geladenen
Leptonen sind die einfachsten Torus-Resonanzen, und ihre Reihenfolge folgt
zwingend aus der aufsteigenden Ordnung der Resonanzen (oben). Höhere Moden sind
die übrigen Fermionen; nichts bricht bei drei ab. Was gesetzt ist -- und
ausschließlich das --, ist die \emph{Zähligkeit} drei über die Ordnung $Z_3$
(A020). $Z_3$ ist eine Setzung, keine Ableitung, und eine Setzung braucht keine
ausgeschriebene Herleitung, um vollwertig zu sein: jede Theorie tritt an einer
Stelle in ihren eigenen Rahmen ein. $Z_3$ ist motiviert durch die Sparsamkeit
der dreipunktigen Konfiguration im zweidimensionalen Querschnitt und durch den
Einklang mit der Generationenzahl -- doch diese Gründe machen die Setzung nicht
zur Ableitung, und ihr Fehlen wäre kein Mangel. Zu vermeiden ist allein die
Umkehrung der Richtung: die drei Generationen als \emph{Folge} von $Z_3$ zu
lesen. Tatsächlich motiviert die beobachtete Dreizahl die Wahl $Z_3$, nicht
umgekehrt.

\textbf{Zweitens ist die Prozentstreuung der Leiter kein offener Punkt, sondern
der Grund für die Referenzpunkt-Buchung.} Die Leiter ist eine Aussage auf
Prozentniveau; ein aus ihr zurückgerechnetes $\xi$ streut entsprechend. Genau
deshalb verankert der Sektor die Skala nicht in der Leiter, sondern in \emph{einem}
Referenzpunkt $m_\mu/m_e$. Der Zirkulant mit dem Paar
$(\sqrt2, 2/9)$ verfehlt $m_\mu/m_e$ auf Polmassen-Ebene um $1{,}0\cdot10^{-5}$
-- was auf dieser Ebene ausschließt, das Paar als \emph{exakt} zu lesen; als
rationale Adresse auf sieben Stellen bleibt es gültig. Die Buchung ist also
geklärt, nicht offen.

\textbf{Drittens ist $\theta=2/9$ präzise lokalisiert, nicht unbegründet.} $2/9$
ist die rationale Adresse des Referenzwinkels $\theta_\text{ref}$ auf sieben
Stellen ($|\theta_\text{ref}-2/9| = 1{,}75\cdot10^{-7}$). Er lebt im angularen
Phasensektor und entspricht der Phasenlage $\chi=\pi/2$; der radiale
Massen-Sektor bleibt davon starr. Was als Kandidat -- nicht als erreichtes
Resultat -- gilt, ist allein die \emph{dynamische Selektion}: ob ein
schief-adjungierter Generator außerhalb der statischen Geometrie die Phase auf
$\chi=\pi/2$ einrastet. FFGFTs eigene reelle Rekursion trägt keinen
solchen Generator; ob eine äußere Dynamik ihn liefert, ist der einzig offene
Rest -- der Ort und die Adresse von $2/9$ stehen fest.

\textbf{Viertens ist die Abhängigkeit von $m_\tau$ die Falsifizierbarkeit, kein
Mangel.} Nach der Referenzpunkt-Buchung ist $m_\mu/m_e$ der verbrauchte
Anker und $m_\tau = 1776{,}9690\pm0{,}0001$ die eine scharfe Prüfgröße. Dass der
Sektor an ihr steht oder fällt, ist gewollt: eine Messung, die $m_\tau$ deutlich
von $1776{,}97$ entfernt, widerlegt die Exponentenstruktur (A210). Das ist der
Sinn einer Vorhersage, nicht ihre Schwäche.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~116 (Koide aus $\xi$, Yukawa-Leiter, $\xi$-Kaskade),
Dok.~258 (drei Wege zu $2/3$, $D=3+\varepsilon$), Dok.~259 (Kreuzterme),
Dok.~060 (musikalische Resonanzdeutung der Vorfaktoren), Dok.~189 (Torus-Ableitung der Wicklungszahlen), Dok.~190 (Register K2 zu $r_\tau$, R56 zu $Z_3$), Dok.~282 (Zirkulant, HLV-Brücke), Dok.~291 (dynamischer Ort von $\theta=2/9$,
$\chi=\pi/2$), Dok.~292 (empirischer Leptonen-Check).
Eingearbeitet: P40 (Verhältnisse/Brückenkonstanten), P42 (ein Referenzpunkt
$m_\mu/m_e$).

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
