\section{Die These: in natürlichen Einheiten ist alpha = 1}

\textbf{[K]} Die stärkste Aussage über die Feinstrukturkonstante ist die
einfachste: in natürlichen Einheiten ist
\[
  \alpha = 1 .
\]
Der berühmte Wert $1/137{,}036$ ist \emph{kein} Naturgeheimnis, sondern die
Buchhaltung, die beim Übergang in das SI-System anfällt -- so wie
$c = 3\cdot10^8$ die Buchhaltung der Meter-Sekunden-Wahl ist.

\textbf{Das ist keine Erfindung dieser Theorie.} $\alpha$ auf Eins zu setzen ist
eine \emph{bekannte} Einheitenkonvention: man normiert die Ladung so, dass
$e^2 = 4\pi$ (rationalisierte Heaviside-Lorentz-Einheiten mit
$\varepsilon_0 = \mu_0 = 1$). In diesen Einheiten ist $\alpha = 1$ per
Konstruktion. Die Theorie übernimmt diese Konvention, sie begründet sie nicht neu.

\textbf{Der Grund ist aber ein anderer als bei $c, \hbar, k_B$.} Bei
$c, \hbar, k_B$ werden die
Umrechnungsfaktoren Eins, weil die Zeit-Masse-Dualität ihre Dimensionen
identifiziert (A085). $\alpha$ ist dimensionslos; diese Begründung greift hier
\emph{nicht}. Die Konvention $\alpha = 1$ ruht auf der elektromagnetischen
Ladungsnormierung -- ein eigener Grund, der nichts mit der Zeit-Masse-Dualität
zu tun hat und darum hier gesondert geführt wird, nicht beim Natureinheiten-Thema.

\section{Wie alpha = 1 hergeleitet wird}

\textbf{[B]} Die Herleitung läuft über die Normierung der Ladung und die
Maxwell-Dualität, nicht über eine Setzung. In SI ist
\[
  \alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0\hbar c}.
\]
Mit $\hbar = c = 1$ und der natürlichen Wahl $\varepsilon_0 = 1$ folgt aus
$\alpha = 1$ die Ladungsnormierung $e^2 = 4\pi$. Die Maxwell-Beziehung
$c^2 = 1/(\varepsilon_0\mu_0)$ liefert mit $c = 1$ und $\varepsilon_0 = 1$ dann
$\mu_0 = 1$. Einsetzen bestätigt:
\[
  \alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0\hbar c} = \frac{4\pi}{4\pi\cdot1\cdot1\cdot1} = 1 .
\]

\textbf{[K]} Der Kern ist die elektromagnetische Dualität
$\tfrac{1}{\varepsilon_0 c} = \mu_0 c$, die in natürlichen Einheiten perfekt
erfüllt ist ($1 = 1$). $\alpha = 1$ ist der Ausdruck dieser Balance zwischen
elektrischer ($\varepsilon_0$) und magnetischer ($\mu_0$) Kopplung.

\textbf{Die ehrliche Einordnung.} Der Schritt selbst ist Standard: die
Ladungsnormierung $e^2 = 4\pi$ ist die rationalisierte Konvention, in der
$\alpha = 1$ herauskommt. Was daran nicht Standard ist, ist die \emph{Deutung}:
dass der SI-Wert $1/137$ damit kein fundamentales Mysterium der Kopplung ist,
sondern die historische Ladungseinheit misst. Diese Deutung teilt nicht jeder --
die klassische Duff-Position hält $\alpha$ wegen seiner Dimensionslosigkeit für
absolut. Der eigentliche Beitrag der Theorie liegt aber nicht hier, sondern im
nächsten Abschnitt: dass der SI-Wert nicht nur Ladungseinheit misst, sondern über
$\alpha = \xi E_0^2$ den geometrischen Parameter $\xi$ trägt.

\textbf{Damit fällt die Mystifizierung weg.} Die Frage \enquote{warum gerade
$1/137$?} ist eine Frage an das SI-System, nicht an die Natur -- von derselben
Art wie \enquote{warum gerade $299\,792\,458$ Meter pro Sekunde?}. Der Zahlenwert
misst die historische Ladungseinheit, nicht eine Eigenschaft der Kopplung
selbst.

\section{Was übrig bleibt: xi und eine Skala}

\textbf{[K]} Wenn alle Konstanten in natürlichen Einheiten Eins sind, bleibt als
einziger echter Inhalt der eine dimensionslose Parameter $\xi$ und eine Skala.
Der SI-Wert von $\alpha$ trägt genau diese beiden Größen:
\[
  \alpha_\text{SI} = \xi\cdot\Bigl(\frac{E_0}{1\,\text{MeV}}\Bigr)^2 .
\]

Hier ist $\alpha$ nicht mehr die native Eins, sondern ihre SI-Kleidung. In dieser
Kleidung sieht man, dass $\alpha$ und $\xi$ dieselbe Größe kodieren, verbunden
durch die Skala $E_0$: $\xi$ ist die geometrische Lesart (Packungsverhältnis,
A020), $\alpha_\text{SI}$ die elektromagnetische. Zwei Seiten einer Medaille,
ein Freiheitsgrad -- so wie Masse, Energie, Temperatur und inverse Zeit eine
Größe in vier Kleidungen sind (A085).

\section{Warum der Messwert unwichtig ist}

\textbf{[K]} Die Theorie rechnet mit Verhältnissen (A080). Verhältnisse sind
einheitenfrei und hängen allein an der Geometrie. Der absolute Wert von $\alpha$
-- $1/137{,}036$ -- ist ein Absolutwert und gehört damit in die
Buchhaltungsschicht, nicht in den Kern.

\textbf{[K]} Die \emph{Formelzusammenhänge}, um die es geht, sind in SI-Einheiten
und im Standardmodell längst bekannt und bestätigt. Die Theorie erfindet sie
nicht, sie ordnet sie: $\alpha = \xi\,E_0^2$ verbindet bekannte Größen. Was sie
behauptet, ist die \emph{Struktur} dieser Verbindung -- dass $\alpha$ und $\xi$
derselbe Freiheitsgrad sind --, nicht einen neuen Zahlenwert für $\alpha$.

\textbf{[B]} Daraus folgt, wie die Zahlen der folgenden Abschnitte zu lesen sind:
\emph{nicht} als Test, den die Theorie besteht oder nicht besteht. Sie zeigen die
Genauigkeit, mit der die Buchhaltung den SI-Wert reproduziert -- eine Aussage
über die Brückenkonstante, nicht über die Struktur. Solange man mit Verhältnissen
rechnet, sind sie unwichtig.

\textbf{[SETZUNG]} Der Test der Theorie liegt anderswo. $\alpha$ ist keine der
vier Prognosegrößen der Serie (A010); diese sind Verhältnisse und
Strukturaussagen ($m_\tau$, die $\xi$-Ordnung der CHSH-Abweichung, $D_f$, $L_0$).
Ob $\alpha$ auf drei oder fünf Stellen an $1/137$ herankommt, prüft die Theorie
nicht -- es prüft die SI-Umrechnung.

\section{Warum die Zirkularität keine Schwäche ist}

\textbf{[SETZUNG]} Sobald man in der SI-Kleidung rechnet, ist das System
zirkulär, und das ist richtig so. Jedes System, das seine eigenen Konstanten
festlegt, ist zirkulär -- es fragt sich nur, wo man beginnt. (In natürlichen
Einheiten stellt sich die Frage gar nicht: dort ist $\alpha = 1$ und nichts zu
bestimmen.)

Man kann von $\xi$ ausgehen (geometrische Perspektive): dann ist $\xi$ primär und
$\alpha = \xi E_0^2$ abgeleitet. Man kann von $\alpha$ ausgehen
(elektromagnetische Perspektive): dann ist $\alpha$ primär und
$\xi = \alpha/E_0^2$ abgeleitet. Beide Wege liefern für alle anderen Konstanten
dieselben Werte. Sie sind mathematisch äquivalent.

\textbf{[B]} Die Frage \enquote{ist $\alpha$ ohne Zirkel aus $\xi$ ableitbar?}
ist deshalb falsch gestellt. In einem geschlossenen System gibt es kein Außen,
von dem her man ableiten könnte. Es gibt einen Eintrittspunkt, den man
deklariert, und den Rest, der daraus folgt. Die klassische Physik verbirgt das,
indem sie mehrere Konstanten als \enquote{fundamental} nebeneinanderstellt; diese
Theorie legt offen, dass es nur einen Eintrittspunkt braucht.

\textbf{Ein Fehler wäre hier trotzdem möglich,} nämlich den Eintrittspunkt für
eine Ableitung aus dem Nichts auszugeben. Wer $E_0 = \sqrt{\alpha/\xi}$ einsetzt
und daraufhin \enquote{exakt der gemessene Wert von $\alpha$} verkündet,
verwechselt das Ablesen der Konsistenz mit einem Beweis. Genau diesem Fehler
entgeht die $E_0$-Bestimmung aber, weil sie \emph{nicht} über
$\sqrt{\alpha/\xi}$ läuft: der exakte $E_0$ ist von Weg~2 unabhängig von $\alpha$
getroffen (vorheriger Abschnitt), und die Übereinstimmung der beiden $\alpha$-freien
Wege macht die $\alpha$-Stelle überbestimmt statt bloß konsistent. Die
Zirkularität, die in einem geschlossenen System immer droht, ist an dieser Stelle
also durch zwei getrennte Zugänge gebrochen.

\section{Die Skala E0 als Eintrittspunkt}

\textbf{[K]} Was $\xi$ von $\alpha$ trennt, ist allein die Skala $E_0$. Für sie
gibt es \emph{zwei voneinander unabhängige} Wege, die beide $\alpha$ nicht
benutzen und einander bestätigen.

\textbf{[K]} \emph{Weg~1 (empirisch).} Das geometrische Mittel der beiden
leichtesten Leptonmassen,
\[
  E_0 = \sqrt{m_e\,m_\mu} = 7{,}348\ \text{MeV},
\]
liefert eingesetzt $\alpha = \xi\cdot(7{,}348)^2 = 1/138{,}9$, also $-1{,}35\,\%$
neben dem Messwert.

\textbf{[B]} \emph{Weg~2 (geometrisch).} Eine Konstruktion aus $\xi$ und
$m_\mu$ allein,
\[
  E_0^2 = 4\sqrt2\;\frac{m_\mu}{\xi^{p}},
\]
ergibt $E_0 = 7{,}398$ MeV -- \emph{ohne} das geometrische Mittel zu verwenden,
\emph{ohne} $m_e$, und \emph{ohne} Rückrechnung aus $\alpha$. Eingesetzt trifft
dieser Wert $\alpha$ auf $5\cdot10^{-6}$.

\textbf{[K]} Entscheidend ist, dass die beiden Wege \emph{zusammentreffen}, ohne
voneinander zu wissen. Ihr Verhältnis ist
\[
  \frac{7{,}398}{7{,}348} = 1{,}00682 = K_\text{frak}^{-1/2}
  \quad\text{auf } 9\cdot10^{-5}\ \text{genau},
\]
mit demselben Fraktalfaktor $K_\text{frak} = 1-100\xi$, der in A040 hergeleitet
und im Korpus an ganz anderer Stelle wirkt. Da $E_0$ quadratisch in $\alpha$
eingeht, entspricht die $K_\text{frak}^{1/2}$-Brücke auf $E_0$-Ebene einer vollen
$K_\text{frak}$-Ordnung auf $\alpha$-Ebene. Zwei getrennte Herleitungen treffen
sich also auf $8\cdot10^{-5}$, und die Tiefe der Korrektur ist nicht frei,
sondern strukturell fixiert.

\textbf{[K]} Damit ist die $\alpha$-Stelle \emph{keine Kalibrierung, sondern
überbestimmt}. Der exakte $E_0 = 7{,}398$ ist nicht \enquote{rückwärts aus
$\alpha$ gebildet}, sondern von Weg~2 vorwärts getroffen; und dass ausgerechnet
der abgeleitete $K_\text{frak}$ die Lücke der beiden Wege schließt, ist eine
sektorübergreifende Konsistenz, kein Fit. Weil Weg~2 $m_e$ nicht benutzt, ist die
Übereinstimmung mit Weg~1 sogar eine echte Aussage über $m_e$: der verbleibende
Rest von $8\cdot10^{-5}$ ist zu groß für Massen-Messrauschen und damit ein Test
der Polmasse gegen die Geometrie.

\section{Die zwei Wege bestätigen auch $K_\text{frak}$}

\textbf{[K]} Die Überbestimmung sagt mehr, als bisher genutzt wurde. Weder Weg~1
noch Weg~2 verwendet $K_\text{frak}$ an irgendeiner Stelle: Weg~1 ist das
geometrische Mittel zweier gemessener Massen, Weg~2 eine Konstruktion aus $\xi$
und $m_\mu$. Ihr Verhältnis ist damit eine \emph{Messung} von $K_\text{frak}$,
die den Faktor nicht voraussetzt:
\[
  K_\text{frak} \;=\; \Bigl(\frac{E_0^{\,(2)}}{E_0^{\,(1)}}\Bigr)^{-2}
  \;=\; \Bigl(\frac{7{,}398}{7{,}348}\Bigr)^{-2} \;=\; 0{,}9862 .
\]

\textbf{[K]} Dieser aus den beiden Wegen abgelesene Wert trifft den in A040
unabhängig hergeleiteten Faktor
\[
  K_\text{frak} = 1 - 100\xi = \frac{74}{75} = 0{,}98667
\]
auf $9\cdot10^{-5}$. Das ist bemerkenswert, weil die beiden Herkünfte nichts
miteinander zu tun haben: A040 gewinnt $K_\text{frak}$ aus dem kumulativen
RG-Lauf und der Konsistenzbedingung an die effektive fraktale Dimension; der
$\alpha$-Sektor gewinnt \emph{denselben} Wert aus der Differenz zweier
Energieskalen-Wege. Ein Faktor, der aus einer RG-Erzählung stammt und zugleich
die Lücke zweier unabhängiger $E_0$-Bestimmungen schließt, ist nicht frei
gewählt; er ist von zwei Seiten festgelegt.

\textbf{[B]} Damit hat $K_\text{frak}$ hier einen \emph{zweiten Zeugen}. Der
$\alpha$-Sektor bestätigt nicht nur den Wert von $E_0$ und $\alpha$, sondern über
die Wegdifferenz auch, dass $K_\text{frak} = 74/75$ den richtigen Wert besitzt --
und zwar ohne diesen Faktor irgendwo einzusetzen. Was in A040 eine hergeleitete
Konstante ist, wird hier zusätzlich \emph{gemessen}.

\section{Eine Koinzidenz, der man widerstehen muss}

\textbf{[K]} Es liegt nahe, nach einem \emph{schöneren} Ausdruck für $E_0$ zu
suchen als dem Massenweg, und es gibt einen auffälligen: die Euler-Zahl im
Quadrat,
\[
  \mathrm{e}^2 = 7{,}389\ \text{MeV}\ (?),\qquad
  \alpha = \xi\cdot(7{,}389)^2 = \frac{1}{137{,}37}\quad(-0{,}24\,\%),
\]
der den SI-Wert sogar besser trifft als der Massenweg. Diesem Ausdruck ist zu
\emph{widerstehen}, und zwar aus einem prinzipiellen Grund: er setzt eine reine
Zahl (die Euler-Zahl) mit einer Energie in der willkürlichen Einheit MeV gleich.
Ein MeV ist eine menschliche Festlegung; keine reine Zahl kann eine physikalische
Skala \emph{in} MeV festlegen, ohne dass die Übereinstimmung von der Einheitenwahl
abhinge. In einer anderen Energieeinheit stünde eine andere Zahl, und die
Koinzidenz verschwände.

\textbf{[K]} Das ist genau das Muster, vor dem der Korpus an anderer Stelle warnt
(A105): eine Zahl, rückwärts an einen schönen Ausdruck angepasst, ohne
Vorwärtsgehalt. Dass $\mathrm{e}^2$ näher trifft als $\sqrt{m_e m_\mu}$, macht es
\emph{nicht} zum besseren Kandidaten -- der Massenweg trägt einen physikalischen
Grund (die Leptonmassen), die Euler-Koinzidenz trägt keinen. Sie wird hier nur
festgehalten, um sie ausdrücklich \emph{nicht} als Verankerung zu buchen. Der
schöne Ausdruck wird zudem gar nicht gebraucht: der exakte $E_0$ ist bereits über
Weg~2 mit Vorwärtsgehalt getroffen, während $\mathrm{e}^2$ nur eine Zahl an eine
Einheit hält.

\section{Prüfskript}

\begin{itemize}
  \item Die Äquivalenz beider Perspektiven ($\alpha = \xi E_0^2$ und
    $\xi = \alpha/E_0^2$ liefern identische Werte); der $\alpha$-freie
    harmonische Weg mit $\kappa = 4$; die zwei Zahlenwege; und die ausdrückliche
    Prüfung, dass die Einsetzung von $\sqrt{\alpha/\xi}$ eine Konsistenz und kein
    unabhängiger Beweis ist:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a130\_alpha\_kette.py}
\end{itemize}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Erstens ist der exakte $E_0$ $\alpha$-frei und überbestimmt -- nicht
offen.} Der exakte $E_0 = 7{,}398$ wird von Weg~2 aus $\xi$ und $m_\mu$ getroffen,
ohne $\alpha$ und ohne $m_e$; er stimmt mit dem Massenweg (Weg~1) bis auf den
abgeleiteten Faktor $K_\text{frak}^{-1/2}$ überein. Die frühere Einordnung, der
exakte Wert sei nur rückwärts aus $\alpha$ gebildet, ist damit überholt. Die
Euler-Koinzidenz $E_0 = \mathrm{e}^2$ bleibt ausdrücklich \emph{keine} Herleitung
und wird auch nicht gebraucht.

\textbf{Zweitens bleibt der absolute Anker an eine gemessene Masse gebunden.}
Weg~2 fixiert $E_0$ aus $\xi$ und $m_\mu$; die absolute Skala tritt also über
\emph{einen} gemessenen Massenanker ein. Eine Bestimmung des exakten $E_0$ aus
rein dimensionsloser Geometrie ohne jeden Massenanker gibt es nicht -- das ist
aber die allgemeine Struktur der SI-Brücke (A080), kein Defizit speziell des
$\alpha$-Sektors. Da die Theorie mit Verhältnissen prüft, ist der verbleibende
Rest für ihre Bewertung ohne Gewicht.

\textbf{Drittens gilt eine Untergrenze.} Die relative Beschreibung
$\alpha \leftrightarrow \xi$ ist bis zur Sub-Planck-Grenze $L_0 = \xi\,\ell_P$
gesichert (A210); darunter macht die Theorie keine Aussage.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~011 (Feinstrukturkonstante), Dok.~043 (Auflösung
der Konstanten), Dok.~044, Dok.~101 (Zirkularität der Konstanten, Kernthese: ein
Freiheitsgrad, $\xi$ und $\alpha$ äquivalent). Eingearbeitet: P40.

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
