\section{Worum es geht}

\textbf{[SETZUNG]} Dieses Dokument behandelt die anomalen magnetischen Momente
der Leptonen ($g-2$) im Rahmen der FFGFT. Die zentrale Unterscheidung:
\emph{Verhältnisse} von $g-2$-Differenzen sind exakt aus der fraktalen Struktur
herleitbar, weil sich alle Konversionsfaktoren herauskürzten.
\emph{Absolutwerte} in SI-Einheiten hängen vom Projektionsfaktor $k_\text{geom}$
und von SI-Brückenkonstanten ab -- sie haben nach Korrektur um $K_\text{frak}^{3/2}$
eine Genauigkeit von $0{,}01$--$0{,}15\,\%$, aber der Absolutwert selbst ist
keine parameterfrei-geometrische Vorhersage. Das ist der strukturell ehrliche Stand.

\section{Physikalische Grundlagen}

\textbf{[B]} Das anomale magnetische Moment ist die Abweichung vom Dirac-Wert:
\[
  a_\ell = \frac{g-2}{2}.
\]
Für ein punktförmiges Teilchen sagt Dirac $g=2$, also $a=0$. Quanteneffekte
(Vakuumpolarisation, Vertex-Korrekturen) erzeugen $a\neq0$.

\textbf{[B]} In der FFGFT sind Leptonen Windungsstrukturen im 4D-Torsionsgitter;
die drei Generationen tragen unterschiedliche fraktale Hausdorff-Exponenten:
Elektron (einfache Windung, 1. Generation), Myon (fraktal verzweigt mit
Exponent $p_\mu=5/3$), Tau (stärker verzweigt, $p_\tau=4/3$). Das anomale
Moment folgt aus Rotation der Windung, Ladungsverteilung auf ihr und Projektion
$4D\to3D$.

\section{Die geometrischen Formeln für Absolutwerte}

\textbf{[K]} Die fundamentalen Parameter der FFGFT-g-2-Berechnung:
\[
  \varphi = \tfrac{1+\sqrt5}{2} = 1{,}618\ldots
  \quad(\text{goldener Schnitt}),\qquad
  f = 7500\quad(\text{Sub-Planck-Faktor}),\qquad
  \xi = \tfrac43\times10^{-4}.
\]

\textbf{[K]} \textbf{Elektron.} Aus der 3D-Oberfläche der 4D-Windung
$S_3=2\pi^2=19{,}739$ und dem geometrischen Projektionsfaktor
\[
  k_\text{geom} = \frac{2}{\sqrt\varphi}\times\sqrt2 = 2{,}224
\]
folgt die ideale Formel:
\[
  a_e^\text{(ideal)} = \frac{S_3/f}{k_\text{geom}}
  = \frac{19{,}739/7500}{2{,}224} = 1{,}184\times10^{-3}.
\]
Experiment: $a_e=1{,}1597\times10^{-3}$. Abweichung ideal: $2{,}03\,\%$.

\textbf{[K]} \textbf{Myon.} Die fraktale Zusatzwindung:
\[
  \Delta a_\text{fraktal} = \frac{4\pi}{f^{p_\mu}} = \frac{4\pi}{7500^{5/3}}
  = 4{,}373\times10^{-6},
  \qquad
  a_\mu^\text{(ideal)} = a_e + \Delta a_\text{fraktal} = 1{,}188\times10^{-3}.
\]
Experiment: $a_\mu=1{,}1659\times10^{-3}$. Abweichung ideal: $1{,}89\,\%$.

\section{Auflösung der systematischen Abweichung: \texorpdfstring{$K_\text{frak}^{3/2}$}{K\_frak\textasciicircum 3/2}}

\textbf{[K]} Die $\sim2\,\%$-Abweichung der idealen Formeln ist keine offene
Frage, sondern wird durch die fraktale Korrektur erklärt. Der effektive
Projektionsfaktor:
\[
  k_\text{eff}
  = \frac{k_\text{geom}}{K_\text{frak}^{3/2}}
  = \frac{2{,}224}{(1-100\xi)^{3/2}}
  = \frac{2{,}224}{0{,}98007}
  = 2{,}2692.
\]
Der Exponent $3/2=D/2$ beschreibt, wie die fraktale Struktur über drei
Raumdimensionen auf die Projektion wirkt. $K_\text{frak}=1-100\xi$ ist
dieselbe Korrektur wie in A040 -- kein neuer Parameter.

\textbf{[K]} Mit dem korrigierten Faktor:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{lccccc}
\toprule
Lepton & T0 ideal & T0 korrigiert & Experiment & Abw. ideal & Abw. korr. \\
\midrule
Elektron & $1{,}184\times10^{-3}$ & $1{,}1598\times10^{-3}$ & $1{,}1597\times10^{-3}$ & 2{,}03\,\% & \textbf{0{,}01\,\%} \\
Myon     & $1{,}188\times10^{-3}$ & $1{,}1642\times10^{-3}$ & $1{,}1659\times10^{-3}$ & 1{,}89\,\% & \textbf{0{,}15\,\%} \\
Tau      & $1{,}269\times10^{-3}$ & $1{,}2454\times10^{-3}$ & (nicht gemessen)         & --         & Vorhersage \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{[B]} \textbf{Methodische Klarstellung.} Der korrigierte Absolutwert
ist eine Folge des in FFGFT intern konsistenten $K_\text{frak}$ -- kein Fit.
Die Korrektur stimmt mit dem experimentell rekonstruierten Wert
$k_\text{rek}=S_3/(f\cdot a_e^\text{exp})=2{,}2696$ auf $0{,}014\,\%$ überein.
Aber: $k_\text{geom}$ und $f$ hängen an SI-Brückenkonstanten und an gemessenen
Größen. Ein absoluter SI-Wert ohne jeden gemessenen Anker -- wie ihn das SM mit
$\alpha$ leisten kann -- ist in FFGFT nicht auf demselben Niveau verfügbar
(dasselbe gilt für Massen, A130, A080).

\section{Verhältnisse: parameterfrei und exakt}

\textbf{[B]} Im Gegensatz zu Absolutwerten kürzen sich in Verhältnissen von
$g-2$-Differenzen alle Konversionsfaktoren heraus:
\[
  \frac{\Delta a(\tau-\mu)}{\Delta a(\mu-e)}
  = \frac{4\pi/f^{4/3}-4\pi/f^{5/3}}{4\pi/f^{5/3}}
  = \frac{f^{5/3}}{f^{4/3}} - 1
  = f^{1/3} - 1.
\]
Numerisch: $f^{1/3}=7500^{1/3}=19{,}57$, also
\[
  \boxed{\;\frac{\Delta a(\tau-\mu)}{\Delta a(\mu-e)} = f^{1/3}-1 = 18{,}57\;}
\]
Kein $k_\text{geom}$, kein $K_\text{frak}$, kein SI-Faktor, kein $\alpha$.
Das Verhältnis hängt ausschließlich von $f=7500$ ab -- und $f$ ist der
Sub-Planck-Faktor $30000/4$, der direkt aus $\xi=4/30000$ folgt.

\textbf{[S]} \textbf{Strukturelle Parallele zur Koide-Formel.} Die Koide-Formel
$(m_e+m_\mu+m_\tau)/(\sqrt{m_e}+\sqrt{m_\mu}+\sqrt{m_\tau})^2\approx2/3$
bestätigt auf $0{,}001\,\%$, weil dort Verhältnisse statt Absolutwerte
verglichen werden. Dieselbe Struktur greift hier: die Exponenten-Schrittweite
$\Delta p=1/3$ der Massen (A100) erscheint direkt als $q_\mu=5/3$,
$q_\tau=4/3$, $\Delta q=1/3$ in den $g-2$-Exponenten. Kein Zufall --
derselbe geometrische Ursprung.

\section{Die Brückenformel: Massen und \texorpdfstring{$g-2$}{g-2} verbunden}

\textbf{[B]} Aus den Massenformeln folgt $m_\tau/m_\mu=(125/144)\cdot f^{1/3}$.
Aus den $g-2$-Formeln folgt $\Delta a(\tau-e)/\Delta a(\mu-e)=f^{1/3}$.
Kombination ergibt die Brückenformel:
\[
  \boxed{\;\frac{\Delta a(\tau-e)}{\Delta a(\mu-e)} = \frac{144}{125}\cdot\frac{m_\tau}{m_\mu}\;}
\]
Der Parameter $f$ kürzt sich heraus. Kein $\alpha$, kein $k_\text{eff}$,
kein $K_\text{frak}$. Die Vorhersage folgt allein aus der gemeinsamen
$1/3$-Schrittweite von Massen und $g-2$.

\textbf{[K]} \textbf{Tau-Vorhersage aus der Brückenformel.} Mit gemessenen
Werten $a_e^\text{exp}=1{,}160\times10^{-3}$,
$\Delta a(\mu-e)^\text{exp}=6{,}269\times10^{-6}$,
$m_\tau/m_\mu=16{,}817$:
\begin{align*}
  \Delta a(\tau-e) &= \frac{144}{125}\cdot16{,}817\cdot6{,}269\times10^{-6}
  = 1{,}214\times10^{-4},\\
  a_\tau^\text{(Brücke)} &= a_e + \Delta a(\tau-e)
  = \boxed{1{,}282\times10^{-3}}.
\end{align*}
Das SM berechnet $a_\tau^\text{SM}=1{,}177\times10^{-3}$. Differenz: $9\,\%$.
Testbar bei Belle~II ($\sim2027$).

\section{Fairer Vergleich: SM und FFGFT}

\textbf{[S]} \textbf{Die SM-Zirkularität.} Das SM extrahiert $\alpha$ aus der
$a_e$-Messung und berechnet dann $a_e$ zurück. Für Elektron und Myon ist das
ein zirkulärer Fit -- eine Präzisionsrechnung, keine unabhängige Vorhersage.
FFGFT leitet $\alpha$ aus $\xi$ allein ab: $\alpha=\xi\cdot E_0^2$ mit
$E_0=7{,}398\,\text{MeV}$ ergibt $1/\alpha_\text{T0}=137{,}035$ --
$0{,}0005\,\%$ vom Experiment (A130). Das ist eine echte, unabhängige Vorhersage,
wenn auch auf einem anderen Präzisionsniveau als die SM-Störungsrechnung.

\textbf{[S]} \textbf{Wo die Theorien auseinandergehen:} Nicht bei $e$ oder $\mu$
(dort liegen beide Theorien nahe am Experiment), sondern beim \emph{Tau}. T0:
$a_\tau\approx1{,}282\times10^{-3}$, SM: $1{,}177\times10^{-3}$ -- Faktor~7
größere Abweichung als die Myon-Diskrepanz. Das ist der entscheidende Test.

\section{Prüfskript}

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Gegenprobe aller Formeln: ideale und korrigierte Absolutwerte,
    Verhältnis $f^{1/3}-1$, Brückenformel mit experimentellen Werten,
    Tau-Vorhersage:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a138\_g2.py}
\end{itemize}


\section{Zeichenerklärung}

Symbole die in der gesamten A-Serie verwendet werden, sind in A010 erklärt.
Spezifisch für dieses Dokument:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lp{9cm}}
\toprule
Symbol & Bedeutung \\
\midrule
$a_\ell = (g-2)/2$ & Anomales magnetisches Moment des Leptons $\ell$ \\
$f = 30000/4 = 7500$ & Sub-Planck-Faktor; folgt direkt aus $\xi=4/30000$ \\
$k_\text{geom} = (2/\sqrt\varphi)\sqrt2$ & Geometrischer Projektionsfaktor \\
$k_\text{eff} = k_\text{geom}/K_\text{frak}^{3/2}$ & Effektiver Projektionsfaktor
  nach fraktaler Korrektur \\
$S_3 = 2\pi^2$ & Oberfläche der 3-Sphäre (Volumen der 4D-Einheitskugel) \\
$p_\mu = 5/3$, $p_\tau = 4/3$ & Fraktale Hausdorff-Exponenten der
  Generationsstruktur \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Die absoluten SI-Werte hängen an SI-Brückenkonstanten und an gemessenen
Größen.} Die Korrektur $K_\text{frak}^{3/2}$ erklärt die systematische
Abweichung; aber der geometrische Projektionsfaktor $k_\text{geom}$ ist nicht
auf demselben Niveau hergeleitet wie die reinen Verhältnisse.

\textbf{Die Tau-Vorhersage ($a_\tau\approx1{,}282\times10^{-3}$) ist noch nicht
gemessen.} Belle~II wird sie testen. Bis dahin ist sie eine Prognose --
präzise formuliert, aber kein Ergebnis.

\textbf{Der Exponent $3/2$ für die fraktale Korrektur ist geometrisch
motiviert ($D/2=3/2$), aber nicht bewiesen eindeutig.} Dass genau $D/2$
und nicht ein anderer Exponent erscheint, ist eine Konsistenzbeobachtung,
keine Ableitung.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~018 (alle drei Versionen 018-10/11/12,
anomale magnetische Momente der Leptonen: geometrische Formeln, $K_\text{frak}^{3/2}$-Korrektur,
Verhältnis-Vorhersagen, Brückenformel Massen $\leftrightarrow$ $g-2$,
Tau-Vorhersage, fairer SM-Vergleich). Nicht übernommen: narrative Passagen
und kosmologische Verallgemeinerungen aus Dok.~018.

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
