\section{Zweck: die Grenze markieren}

Die Leptonen sind in A100 bis A120 behandelt, mit klaren Ebenen und klaren
Toleranzen. Für Quarks und Neutrinos ist die Lage anders, und dieses Dokument
sagt vor allem, \emph{wie} anders.

\textbf{[SETZUNG]} Dieser Sektor hat zwei Ebenen: die Up-Typ-Quark-Leiter
ist auf [K]-Niveau (geometrische Exponenten-Folge, numerisch geprüft). Down-Typ-Quarks
und Neutrinos sind [S]: Skizze, Kandidat, Plausibilität. Es gibt dort keine
Aussage vom Rang der Koide-Relation oder der Up-Typ-Leiter.

\section{Quarks}

\textbf{[SETZUNG]} Der Quark-Sektor hat zwei verschiedene Ebenen, die getrennt
gehalten werden müssen: die Up-Typ-Leiter (u, c, t) ist auf [K]-Niveau geprüft;
Down-Typ (d, s, b) und Neutrinos bleiben [S].

\subsection{Up-Typ-Quarks: geometrische Leiter auf [K]-Niveau}

\textbf{[K]} Die Up-Typ-Quarks folgen derselben geometrischen Folge wie die
Leptonen -- Exponent $p_{n+1}=(2/3)\cdot p_n$, Startwert $p_u=3/2$:
\[
  p_u = \tfrac32,\quad p_c = \tfrac23,\quad p_t = -\tfrac13.
\]
Die Vorfaktoren $r_i$ folgen aus den experimentellen Massen; die Exponenten
sind geometrisch bestimmt. Numerische Probe:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lcccr}
\toprule
Quark & $p_i$ & $r_i$ & $m_\text{FFGFT}$ & Exp. (PDG) \\
\midrule
Up    & $+3/2$ & $5{,}703$ & $2{,}16\,\text{MeV}$    & $2{,}16\,\text{MeV}$ \\
Charm & $+2/3$ & $1{,}978$ & $1270\,\text{MeV}$      & $1270\,\text{MeV}$ \\
Top   & $-1/3$ & $1/28$    & $172{,}0\,\text{GeV}$   & $172{,}76\,\text{GeV}$ \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

Top-Quark-Abweichung: $0{,}45\,\%$. Das Top ist das einzige Fermion mit
negativem Exponent -- inverser Modus statt Unterdrückung, $\xi^{-1/3}
\approx19{,}6$ statt $\xi^{+p}$.

\textbf{[K]} \textbf{Worin die Leiter [K]-Niveau hat und worin nicht.}
Die $p_i$-Werte folgen geometrisch; das ist gezeigt. Die $r_i$-Vorfaktoren
sind aus den Massen zurückgerechnet -- sie haben nicht dasselbe [K]-Niveau
wie die $r_i$ der Leptonen, für die Zirkulant und Koide-Relation eine
unabhängige Strukturbegründung geben. Offen: warum gerade diese Sprossen
besetzt sind (u, c, t) und nicht andere.

\subsection{Down-Typ-Quarks: Isospin-Schrittweite}

\textbf{[K]} Die Down-Typ-Quarks folgen einer arithmetischen Folge:
\[
  p(n) = \tfrac32 - n\cdot\tfrac12, \quad n=0,1,2 \;\Rightarrow\;
  (p_d,p_s,p_b) = \bigl(\tfrac32,\,1,\,\tfrac12\bigr).
\]
Numerisch (alle Abweichungen $<1\,\%$):

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lcccc}
\toprule
Quark & $p_i$ & $r_i$ & $m_\text{FFGFT}$ & Exp.\ (PDG) \\
\midrule
Down    & $3/2$ & $12{,}33$ & $4{,}67\,\text{MeV}$  & $4{,}67\,\text{MeV}$ \\
Strange & $1$   & $2{,}85$  & $93{,}4\,\text{MeV}$  & $93{,}4\,\text{MeV}$ \\
Bottom  & $1/2$ & $1{,}47$  & $4{,}18\,\text{GeV}$  & $4{,}18\,\text{GeV}$ \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\textbf{[B]} \textbf{Ableitung der Schrittweite aus Torus-Geometrie
und Isospin.} Die Down-Quarks sind die einzige Fermion-Gruppe mit uniformem
$d_\text{akt}$-Schritt pro Generation:
\[
  \Delta d_\text{akt}(\text{Down}) = -\tfrac32 \quad\text{(gegen }-\tfrac32,-1
  \text{ bei Leptonen und }-\tfrac52,-3\text{ bei Up-Quarks)}.
\]
Die Gleichmäßigkeit erklärt die arithmetische $p$-Folge. Der Schritt
$-3/2 = -D_\text{Raum}\cdot|T_3|$ folgt aus zwei Bausteinen:
\begin{enumerate}[leftmargin=2em,itemsep=1pt,topsep=2pt]
  \item $D_\text{Raum}=3$: Raumdimensionen nach Dekompaktifizierung
    $T^4\to\mathbb{R}^3\times\mathbb{R}_t$ (A090).
  \item $T_3(\text{Down})=-1/2$: schwacher Isospin im $SU(2)_L$-Dublett
    (A192).
\end{enumerate}
Damit:
\[
  \Delta p = \frac{\Delta d_\text{akt}}{D_\text{Raum}}
  = \frac{-D_\text{Raum}\cdot|T_3|}{D_\text{Raum}} = -|T_3| = -\tfrac12.
\]
Schritte 1, 2 und die Division sind \textbf{[B]}. Was \textbf{[S]} bleibt:
die Verbindungsregel ``$\Delta d_\text{akt} = -D_\text{Raum}\cdot|T_3|$
pro Generation'' ist geometrisch plausibel (jede Generation verliert eine
$T_3$-gewichtete Raumdimension an aktiver Mode), aber noch nicht aus
der Projektionsgeometrie formal abgeleitet.

\textbf{Warum das weniger wert ist als die Up-Typ-Leiter} -- drei Gründe:

Erstens sind Quarkmassen keine direkt gemessenen Größen. Sie sind
schemaabhängig und laufen mit der Energieskala. Ein Vergleich auf Prozentniveau
setzt voraus, dass man Schema und Skala festlegt -- und diese Wahl ist selbst
ein Freiheitsgrad.

Zweitens gibt es sechs Quarks statt drei Leptonen, aber keine der
$Z_3$-Struktur entsprechende Ordnung, die sie auf drei Eigenwerte eines
Operators führte. Die Zirkulant-Ebene aus A110 hat hier kein Gegenstück.

Drittens ist die Zahl der anzupassenden Strukturzahlen entsprechend größer.
Nach A020 ist eine $\xi$-Potenz nur dann eine Aussage, wenn ihr Exponent
unabhängig festliegt. Für die Quarks ist das nicht gezeigt.

\textbf{[SETZUNG]} Die A-Serie führt den Quarksektor daher als beschreibende
Einordnung, nicht als Ergebnis, und zählt ihn nicht zu den Prognosegrößen.

\textbf{[S] Der schärfste Einzelfall: das Vorzeichen des Top-Quarks.} Ein
konkretes Beispiel zeigt, wo die Grenze genau verläuft. Das Top-Quark trägt in
der Leiterdarstellung einen \emph{negativen} Exponenten $p_t = -\tfrac13$, der
statt einer Unterdrückung eine Verstärkung $\xi^{-1/3}\approx 19{,}6$ ergibt --
das Top ist das einzige Fermion, das nicht unter, sondern auf der
elektroschwachen Skala sitzt (seine Yukawa-Kopplung ist $\approx 1$, alle
anderen sind $\ll 1$). So weit die belastbare Beobachtung.

\textbf{[S] Das Vorzeichen ist strukturiert, nicht willkürlich.} Die Exponenten
sind Sprossen einer logarithmischen Resonanzleiter mit fester Schrittweite
$\Delta p = 1/3$; jeder Schritt entspricht dem geometrischen Faktor
$\xi^{1/3}\approx 1/19{,}6$. Diese Leiter folgt aus $p = d_\text{akt}/3$, der Zahl
aktiver Torus-Dimensionen -- ein Zusammenhang, der \emph{linear} in
$d_\text{akt}$ ist und daher negative Sprossen ohne Weiteres zulässt. In diesem
Sinn ist $-\tfrac13$ keine ausgedachte Zahl, sondern die Sprosse eine Einheit
\emph{unterhalb} der Higgs-Skala ($p=0$), die entgegengesetzte Richtung des
$+\tfrac13$-Schritts. Ein häufiger Kurzschluss deutet dasselbe stattdessen als
\enquote{Gegenwindung} über den Laplace-Operator ($\lambda=n_1^2+n_2^2+n_3^2$);
das trägt nicht, weil dieser Operator \emph{gerade} in jeder Windungszahl ist
($n=-1$ und $n=+1$ liefern denselben Eigenwert) und somit gar kein Vorzeichen
erzeugen kann. Die tragfähige Begründung ist die lineare Dimensionsleiter, nicht
die Gegenwindung.

\textbf{[SETZUNG]} Wenn $\tfrac13$ nur die \emph{Schrittweite} der Leiter ist,
dann ist $-\tfrac13$ einfach ihre Fortsetzung um einen Schritt \emph{unter} die
Higgs-Referenz ($p=0$) -- kein Spiegel, der einen Partner bei $+\tfrac13$
bräuchte, sondern die nächste reguläre Position abwärts. Die Besetzung der
einzelnen Sprossen ist eine andere Frage als ihre Existenz. Bemerkenswert ist
dabei, dass schon das Bottom bei $p=\tfrac12$, also $d_\text{akt}=1{,}5$, eine
\emph{nicht-ganzzahlige} Sprosse besetzt: die Deutung von $d_\text{akt}$ als
Anzahl aktiver Dimensionen trägt also nicht einmal im positiven Bereich
durchgehend. Primär ist die Resonanzachse mit Schritt $\tfrac13$; die
\enquote{Dimensionen} sind nur eine Anschauung für die ganzzahligen Sprossen.
Auf dieser Achse ist $-\tfrac13$ eine reguläre Position. Was offen bleibt, ist
daher nicht das \emph{Vorzeichen}, sondern warum gerade das Top auf dieser
Sprosse liegt und welche der Sprossen überhaupt besetzt sind -- die Zuweisung,
nicht die Skala. Der Wert bleibt darum auf der $[S]$-Schicht: eine reguläre
Position auf einer begründeten Achse, deren Besetzung noch nicht hergeleitet
ist.

\section{Neutrinos}

\textbf{[S]} Der Neutrinosektor ist der schwächste des ganzen Korpus, und das
soll hier deutlich stehen.

Die absoluten Massen sind experimentell nicht bekannt, nur Differenzen von
Massenquadraten. Die Massenordnung ist offen. Ob es sich um Dirac- oder
Majorana-Teilchen handelt, ist offen. Eine Theorie, die in diese Lage hinein
Zahlen liefert, kann von den Daten kaum widerlegt werden -- und was nicht
widerlegt werden kann, bestätigt auch nichts.

\textbf{[S] Die Sichtweise: Neutrinos als fast masselose Photonen.} FFGFT
behandelt das Neutrino nicht wie die geladenen Leptonen, sondern in Analogie zum
Photon. Das Photon ist exakt masselos,
\[
  \text{Photon:}\quad E^2 = (pc)^2 + 0,
\]
das Neutrino trägt eine winzige Restmasse aus einer \emph{doppelten}
$\xi$-Unterdrückung,
\[
  \text{Neutrino:}\quad E^2 = (pc)^2 + \Bigl(\sqrt{\tfrac{\xi^2}{2}}\,mc^2\Bigr)^2 .
\]
Der erste $\xi$-Faktor macht das Teilchen \enquote{fast masselos} wie ein Photon,
der zweite lässt eine kleine Masse übrig. Als Überschlag ergibt das
\[
  m_\nu = \frac{\xi^2}{2}\,m_e
        = \frac{(4/3\cdot10^{-4})^2}{2}\cdot 0{,}511\ \text{MeV}
        \approx 4{,}5\ \text{meV}.
\]

\textbf{[S] Was der Überschlag leistet und was nicht.} Er trifft den
\emph{qualitativen} Charakter: das Neutrino ist quasi-masselos und liegt um viele
Größenordnungen unter den geladenen Leptonen -- die Photonen-Analogie erklärt,
\emph{warum} das so ist, ohne einen freien Massenparameter. Die \emph{Skala}
trifft er aber nicht. Die Oszillationsdaten verlangen modellunabhängig, dass das
schwerste Neutrino mindestens $\sqrt{\Delta m^2_\text{atm}} \approx 50$ meV wiegt;
der Überschlag liefert nur $\sim5$ meV, also rund eine Größenordnung zu wenig
(die Summe $\sim14$ meV gegen die geforderten $\gtrsim60$ meV: Faktor $\sim4$).
Der Ansatz erklärt also die \emph{Kleinheit}, nicht die \emph{Größe} der
Neutrinomasse -- er ist ein Bild mit der richtigen Richtung und der falschen
Skala, und bleibt damit ausdrücklich auf der $[S]$-Schicht.

\textbf{[SETZUNG]} Der Sektor wird daher geführt, aber nicht gewichtet. Er
gehört zu den Punkten, an denen die Theorie ihre Reichweite noch nicht erreicht
hat.

\section{Was der Sektor trotzdem leistet}

\textbf{[B]} Eine Aussage bleibt tragfähig und ist unabhängig von den
Zahlenwerten: die Generationenzahl drei folgt aus der $Z_3$-Struktur (A030,
A110) und gilt für alle Fermionen, nicht nur für die Leptonen. Dass es drei
Quarkfamilien gibt und drei Neutrinoarten, ist in dieser Struktur nicht
zusätzlich anzunehmen.

Das ist eine strukturelle Aussage ohne freie Parameter. Sie ist schwächer als
eine Aussage über Zahlenwerte -- und sie ist eines der beiden Belastbaren, was
dieser Sektor bietet. Zu den vier Prognosegrößen der Serie gehört sie nicht.

\textbf{[B]} Die zweite belastbare Aussage betrifft nicht die Massen, sondern die
\emph{Mischung}, und sie ist ebenfalls parameterfrei. FFGFT trennt einen
Betrags- von einem Phasensektor (A120): der Betrag ist das Massenspektrum, die
Phase die Mischung. In dieser Lesart ist der auffälligste Unterschied zwischen
Quarks und Neutrinos genau ein \emph{Betrag-gegen-Phase}-Kontrast:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Quarks:} starke Massenhierarchie (großer Betrag), kleine
    Mischung -- die CKM-Matrix liegt nahe der Identität.
  \item \textbf{Neutrinos:} flacher, nahezu entarteter Betrag, große Mischung --
    die PMNS-Matrix liegt weit von der Identität.
\end{itemize}
Das lässt sich quantifizieren. Misst man das Off-Diagonal-Gewicht der
$|U|^2$-Matrix (pro Zeile), ergibt sich
\[
  \text{CKM: } 0{,}035 \qquad\text{gegen}\qquad \text{PMNS: } 0{,}554,
\]
ein Faktor $\sim 16$. Der berühmte Gegensatz \enquote{kleine gegen große
Mischung} ist also strukturell genau der Gegensatz \enquote{Betrag gegen Phase}
-- die eine Familie sitzt im Betragssektor, die andere im Phasensektor. Diese
Aussage benutzt keine hergeleiteten Massen und keinen angepassten Exponenten;
sie liest nur den gemessenen Mischungskontrast in die Betrag/Phase-Trennung, die
FFGFT ohnehin führt.

\textbf{[SETZUNG]} Auch dieser Kontrast ist keine der vier Prognosegrößen. Er ist
eine Einordnung des Bekannten, kein neuer Zahlenwert -- aber eine, die ohne
freien Parameter auskommt und darum über der $[S]$-Schicht des übrigen Sektors
steht.

\section{Prüfskript}

\begin{itemize}
  \item Der CKM/PMNS-Kontrast aus gemessenen Mischungsmatrizen: Off-Diagonal-Gewicht
    $0{,}035$ gegen $0{,}554$, Faktor $\sim16$ -- ohne hergeleitete Massen, ohne
    angepassten Exponenten:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a150\_quarks\_neutrinos.py}
\end{itemize}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Erstens sind die Quarkexponenten nicht unabhängig begründet.}

\textbf{Zweitens ist der Neutrinosektor überwiegend nicht prüfbar} -- die
absoluten Massen, die Ordnung und der Dirac/Majorana-Charakter bleiben offen.
Der eine Punkt, der prüfbar ist, geht gegen die Theorie: der
$\xi^2$-Überschlag liegt eine Größenordnung unter der von Oszillationen
geforderten Skala. Das disqualifiziert den Sektor nicht -- ein Überschlag ist
kein Modell --, aber es zeigt, dass hier noch keine tragfähige Massenskala
steht.

\textbf{Drittens fehlt ein Gegenstück zur Zirkulant-Ebene.} Ohne eines bleibt
der Sektor auf dem Genauigkeitsniveau der Leiter, also bei Prozenten, und
darunter liegt nichts.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~005 (Quarks), Dok.~007 (Neutrinos, Photonen-Analogie), Dok.~047 (Massen), Dok.~289 (Magnitude/Phase, CKM/PMNS-Kontrast), Dok.~189 (Torus-Windungen, Vorzeichenbild), Dok.~202 und Dok.~006 (Top-Sonderfall $p_t=-1/3$ als umgekehrte Hierarchie ohne Herleitung). Eingearbeitet: P35, P40.

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
