\section{Die These}

\textbf{[SETZUNG]} Die Bell-Korrelationen sind auf dem $T^4$ eine
\emph{topologische} Erscheinung: zwei Messstellen, die im ausgerollten Bild weit
auseinanderliegen, sind im kompakten Bild durch einen geschlossenen Weg
verbunden.

Was im projizierten Bild als Fernwirkung erscheint, ist im kompakten Bild
Nachbarschaft. Nichtlokalität ist damit ein Artefakt der Projektion (A090), nicht
eine ontologische Eigenschaft der Welt.

\textbf{[B]} Das ist keine Umgehung von Bells Theorem. Bell schließt lokale
verborgene Variablen \emph{auf dem projizierten Raum} aus. Eine topologische
Verbindung im vorgeordneten Raum ist keine verborgene Variable im Sinne des
Theorems -- sie ist keine zusätzliche Größe, die den Ausgang festlegt, sondern
eine Aussage über die Geometrie, in der beide Messstellen liegen.

\section{Was sich \emph{nicht} ändert}

\textbf{[K]} Die Vorhersagen der Quantenmechanik bleiben bestehen. Der
CHSH-Wert für den Singulettzustand ist
\[
  S = 2\sqrt2 = 2{,}8284271\ldots
\]
und die Tsirelson-Schranke gilt unverändert.

\textbf{[B]} Insbesondere ändert die Massenerweiterung nichts: der
$\mathbb{C}^3$-Tensorfaktor ist für Korrelationsgrößen unsichtbar, weil der
Faserzustand normiert ist und die Observable dort als Identität wirkt (A070). Das
ist gerechnet, nicht behauptet.

Eine Theorie, die an dieser Stelle etwas änderte, wäre bereits widerlegt --
CHSH ist eine der bestgeprüften Größen der Physik.

\section{Der Rest der Ordnung $\xi$}

\textbf{[K]} Die Kompaktheit ist nach der Projektion nicht vollständig
verschwunden. Sie hinterlässt einen Rest, und dieser Rest ist die einzige Stelle,
an der sich die Theorie im Quantenbereich überhaupt zeigen kann.

Die Größenordnung ist durch $\xi$ festgelegt: die relative Abweichung liegt
bei etwa $10^{-4}$ bis $10^{-5}$, je nachdem, wie viele
$\xi$-Faktoren eingehen.

\textbf{Was das für die Messbarkeit heißt -- ungeschönt.} Der Effekt ist mit
gegenwärtiger Hardware \emph{nicht auflösbar}. Die systematischen Unsicherheiten
realer Bell-Experimente -- Detektoreffizienz, Winkelkalibrierung,
Zustandspräparation -- liegen um Größenordnungen darüber. Ein Fit des
$\xi$-Parameters an gemessene CHSH-Werte ist deshalb \emph{gegenstandslos}:
er würde Hardware-Systematik anpassen, nicht Geometrie messen.

Diese Feststellung ist ausdrücklich Teil des Ergebnisses. Eine Prognose, deren
Signal unter dem Rauschen liegt, ist eine Prognose für später, keine Bestätigung
für heute.

\section{Warum der Rest trotzdem eine Prognosegröße ist}

\textbf{[K]} Die $\xi$-Ordnung der CHSH-Abweichung ist eine der vier
Prognosegrößen der A-Serie (A010). Der Grund ist nicht, dass sie heute prüfbar
wäre, sondern dass sie \emph{im Prinzip} prüfbar ist und die Theorie an ihr
scheitern kann.

Drei Eigenschaften machen sie zu einer echten Prognose:

\begin{itemize}
  \item Die \emph{Richtung} steht fest: der Rest verringert die Korrelation,
    er erhöht sie nicht.
  \item Die \emph{Größenordnung} steht fest und ist nicht anpassbar -- sie
    hängt allein an $\xi$, das in A020 gesetzt und nicht nachjustierbar ist.
  \item Die \emph{Skalenabhängigkeit} steht fest: der Rest wächst
    logarithmisch mit der Zahl der beteiligten Freiheitsgrade, nicht linear.
\end{itemize}

\textbf{[SETZUNG]} Wird ein CHSH-Wert gemessen, der die Tsirelson-Schranke
\emph{überschreitet}, oder einer, der sie um deutlich mehr als $\xi$-Ordnung
unterschreitet, ohne dass Hardware-Systematik es erklärt, ist die Theorie an
dieser Stelle widerlegt.

\section{Die geometrische Lesart der Verschränkung}

\textbf{[B]} Im kompakten Bild ist ein verschränktes Paar kein Paar getrennter
Objekte mit einer Verbindung, sondern \emph{ein} Objekt mit zwei
Projektionsbildern. Die Korrelation ist dann keine Übertragung, sondern
Identität.

Daraus folgt unmittelbar, warum keine Information übertragen wird und die
Relativität unverletzt bleibt: es gibt nichts, was von A nach B liefe. Die
Signalfreiheit ist in dieser Lesart keine Zusatzbedingung, die man fordern muss,
sondern eine Folge der Konstruktion.

\textbf{[S]} Die Zuordnung, welche geschlossenen Wege welchen konkreten
Verschränkungszuständen entsprechen, ist nicht ausgearbeitet. Sie ist eine
Skizze und wird hier als solche markiert.

\section{Prüfskript}

\begin{itemize}
  \item CHSH im Singulett gegen die Tsirelson-Schranke, die Unsichtbarkeit des
    $\mathbb{C}^3$-Faktors, und die Größenordnung des $\xi$-Rests im
    Vergleich zu typischen experimentellen Unsicherheiten:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a160\_chsh.py}
\end{itemize}


\section{Zeichenerklärung}

Symbole die in der gesamten A-Serie verwendet werden, sind in A010 erklärt.
Spezifisch für dieses Dokument:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lp{9cm}}
\toprule
Symbol & Bedeutung \\
\midrule
$S_\text{CHSH}$ & CHSH-Korrelationswert; klassisch $\leq2$, Tsirelson $\leq2\sqrt2$ \\
$\Delta_\text{CHSH}$ & Abweichung vom Tsirelson-Wert; T0-Vorhersage $\sim\xi$ \\
$\varepsilon_\text{CHSH}$ & Relative CHSH-Korrektur aus $T^4$-Geometrie \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Erstens ist der Vorfaktor $1/(2\pi)$ jetzt geometrisch begründet.}
$\xi$ ist die fraktale Korrektur zur Bogenlänge auf dem Torus. Eine CHSH-Messung
ist eine Winkelmessung über einen vollen Kreis (Umfang $2\pi$). Die Korrektur
pro Winkeleinheit ist $\xi/(2\pi)$ -- der Kreisumfang ist der Konversionsfaktor,
kein freier Parameter. \textbf{[B]}

\textbf{[B]} \textbf{Verbindung zur kumulativen Formel (A165).}
Die elementare Formel $\xi/(2\pi)$ und die kumulative Formel
$\text{CHSH}^{\text{T0}}(n)=2\sqrt2\cdot\exp(-\xi\ln n/D_f)$
beschreiben verschiedene Observablen:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=1pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Elementar:} Phasenkorrektur pro einzelner Messung (ein Kreisumfang
    $2\pi$) -- daher $\xi/(2\pi)$.
  \item \textbf{Kumulativ:} Dämpfung über $\ln n$ Verschränkungs-Schichten
    (logarithmische Entropieskala) -- daher $\xi\ln n/D_f$.
    Das $2\pi$ erscheint nicht weil die relevante Integrationslänge $\ln n$
    ist, nicht der Kreisumfang.
\end{itemize}
\textbf{Warum $D_f$ im Nenner?} Die fraktale Korrektur $\xi$ wirkt in
$D_f=3-\xi$ effektiven Dimensionen gleichzeitig. Pro Dimension: $\xi/D_f$.
Die kumulative Formel integriert über alle Dimensionen -- das ist fraktale
Selbstkonsistenz: $\xi/D_f$ statt $\xi/3$.

\textbf{Beide Formeln sind jetzt geometrisch begründet.} Was bleibt: die
Messung. Die Abweichung liegt unter dem NISQ-Rauschen (A165).

\textbf{Zweitens ist die Wegzuordnung offen} (siehe oben, \textbf{[S]}).

\textbf{Drittens ist die Behauptung, Bell sei damit ontologisch entschärft, eine
Deutung.} Sie ist konsistent, aber sie folgt nicht zwingend -- dieselbe
Mathematik lässt sich ohne diese Deutung lesen. Die A-Serie behauptet nicht, die
Deutungsfrage entschieden zu haben.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~020--023 (Quantenmechanik, Bell), Dok.~035
(Nichtlokalität), Dok.~073 (Verschränkung), Dok.~142 (CHSH), Dok.~055
(dynamische Masse Photonen, energieabhängige Nichtlokalität), Dok.~074
(No-Go-Theoreme und T0-Antwort: Bells Theorem, Kochen-Specker, Lokalitätsargument),
Dok.~131 (scheinbare Instantanität, lokale vs.\ globale Beziehungen, Green-Funktion
und Kausalität im T0-Formalismus). Eingearbeitet: R41.

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
