\section{Zweck: die Grenze nach außen}

\textbf{[SETZUNG]} Die A-Serie beschreibt \emph{eine} Theorie. Sie steht neben
anderen Rahmen -- dem Standardmodell, der Allgemeinen Relativität und
verschiedenen unabhängigen Arbeiten. Dieses Dokument zieht die Grenze: was die
Serie behauptet, was nicht, und wie sie sich zu den etablierten Rahmen verhält.

Der Zweck ist Abgrenzung, nicht Vergleich. Die Serie tritt nicht als Konkurrent
auf, der etwas widerlegt; sie tritt als Umordnung auf, die dasselbe anders liest.

\section{Zum Standardmodell}

\textbf{[B]} Die Serie \emph{widerspricht} dem Standardmodell an keiner
geprüften Stelle. Der CHSH-Wert bleibt $2\sqrt2$ (A160), die Massen stimmen im
Rahmen ihrer Toleranzen (A100, A110), die Konstanten sind dieselben in anderer
Schreibweise (A130).

\textbf{[SETZUNG]} Was sie hinzufügt, ist eine Ordnung: drei Generationen aus
$Z_3$, die Massenhierarchie aus $\xi$, die Koide-Relation als Operatorbedingung
(A190). Was sie hinzufügt jenseits des Fermionsektors: $U(1)_\text{EM}$ aus
Flussquantisierung und $SU(3)_C$ aus Verschlingungszahl sind aus der Torus-Topologie
hergeleitet [B] (A192). Was fehlt: kovariante Ableitungen, Kopplungskonstanten,
CKM/PMNS -- der operative Eichsektor ist nicht ausgeschrieben (A190, A192).
Die Serie ist damit kein Ersatz des Standardmodells, sondern der Versuch
einer Begründung seines Fermion- und Eichsektors -- letzterer topologisch
angelegt, aber nicht vollständig ausgeführt.

Die Formelzusammenhänge, auf denen alles ruht, sind die des Standardmodells und
der SI-Metrologie; die Serie rechnet in ihnen, sie ersetzt sie nicht (A130).

\section{Zur Allgemeinen Relativität}

\textbf{[SETZUNG]} Die Serie gibt $G$ einen Ausdruck aus $\xi$ (A145) und
argumentiert, dass sich das Quantengravitationsproblem in ihrer Form nicht
stellt (A140). Sie liefert aber \emph{keine} Feldgleichungen und reproduziert
die klassische Gravitationsdynamik nicht.

Damit steht sie zur Allgemeinen Relativität nicht in Konkurrenz, sondern
darunter: sie sagt etwas über die \emph{Konstante} $G$, nichts über die
\emph{Dynamik}, die die Relativität beschreibt. Wo die Relativität eine Theorie
der Gravitation ist, ist die Serie an dieser Stelle ein Programm.

\section{Zu unabhängigen Rahmen}

\textbf{[SETZUNG]} Im Umfeld der Theorie existieren weitere unabhängige Arbeiten
-- unter anderem zu icosaedrischen Selektionsstrukturen, zu projektorbasierten
Speichermodellen und zu goldschnittbasierten Ansätzen. Die A-Serie behandelt
diese nicht als Bestandteile ihrer selbst. Ausführliche Vergleiche stehen, wo
sie hingehören: in eigenständigen Vergleichsdokumenten außerhalb dieser Serie,
nicht im kanonischen FFGFT-Text.

\textbf{[B]} Wo eine solche Arbeit eine Struktur teilt -- etwa das
$\varphi$-ikosaedrische Objekt, in dem $2/9$ vorwärts erscheint (A120) --, ist
das ein \emph{Berührungspunkt}, kein Beleg. Ein geteiltes Objekt bestätigt eine
Zahl nicht; es zeigt nur, dass zwei Rahmen an derselben Stelle stehen. Die Serie
führt solche Berührungspunkte als das, was sie sind, und nicht als
Herleitungen.

\textbf{[SETZUNG]} Diese Zurückhaltung ist methodisch. Eine These durch die
Übereinstimmung mit einem zweiten, ebenfalls unbewiesenen Rahmen zu stützen,
verschiebt die Beweislast, statt sie zu tragen. Die A-Serie stützt sich auf ihre
eigenen Setzungen und deren Konsequenzen, nicht auf äußere Rahmen.

\section{Was die Abgrenzung nicht ist}

\textbf{[B]} Die Grenze nach außen ist keine Wertung. Dass die Serie den
Eichsektor nicht behandelt, macht das Standardmodell nicht überlegen und die
Serie nicht unterlegen -- sie behandeln verschiedene Fragen. Dass die Serie
keine Feldgleichungen gibt, macht sie nicht falsch, sondern unvollständig an
einer benannten Stelle (A140).

Abgrenzung heißt: sagen, wovon man spricht und wovon nicht. Das ist die
Voraussetzung dafür, dass die Behauptungen der Serie überhaupt prüfbar sind --
man muss wissen, woran man sie misst.


\section{Prüfskript}

Dieses Dokument enthält keine rechnerischen Aussagen -- es zieht konzeptuelle
Grenzen zu externen Rahmen. Ein numerisches Prüfskript ist nicht anwendbar.

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Erstens ist das Verhältnis zum Eichsektor ungeklärt.} Solange die
Projektionsabbildung fehlt (A190), ist nicht entschieden, ob der Eichsektor aus
der Geometrie folgen \emph{könnte} oder ob er neben ihr steht.

\textbf{Zweitens sind die Berührungspunkte zu unabhängigen Rahmen nicht
ausgewertet.} Dass mehrere Rahmen an $2/9$ oder am $\varphi$-Ikosaeder stehen,
ist festgehalten, aber nicht daraufhin untersucht, ob dahinter eine gemeinsame
tiefere Struktur liegt.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument grenzt die Serie gegen externe Rahmen ab. Es nimmt die
entsprechenden Teile auf von Dok.~019 (Standardmodell), Dok.~127 (Gravitation),
Dok.~293 (ikosaedrischer Berührungspunkt). Die ausführlichen Rahmenvergleiche
(Dok.~246, 251, 252, 269, 271, 272) bleiben eigenständig und werden
\emph{nicht} in die Serie übernommen.

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Die
Fragestellungen, die Setzungen und alle inhaltlichen Entscheidungen stammen vom
Autor; die Werkzeuge formulieren aus, rechnen nach und erstellen Prüfskripte.
Die Verantwortung für Inhalt und Fehler liegt vollständig beim Autor. Der
ausführliche Wortlaut steht in A010.
