\section{Worum es geht}

\textbf{[SETZUNG]} Dieses Dokument entwickelt die vollständige Skalenhierarchie der
FFGFT: von der einzigen geometrischen Konstante $\xi$ zu den charakteristischen
Energieskalen, zu den Leptonmassen, zur Feinstrukturkonstante $\alpha$ und zu $E_0$
als logarithmischer Mitte. Der Kern: alle diese Größen folgen aus $\xi$ -- aber die
Verbindung ist nicht immer durch direkte Kürzung herzustellen. Verhältnisse
(Massenverhältnisse, $E_0$) sind korrekturfrei; Absolutwerte brauchen $K_\text{frak}$.

\section{Der Ausgangspunkt: eine einzige Konstante}

\textbf{[B]} Die FFGFT beginnt mit einer einzigen dimensionslosen Konstante:
\[
  \xi = \frac{4}{3}\times10^{-4} = 1{,}333\ldots\times10^{-4}.
\]
Aus ihr folgen in natürlichen Einheiten ($\hbar=c=\ell_P=1$) alle fundamentalen Skalen.

\textbf{[B]} \textbf{Charakteristische T0-Skalen:}
\[
  L_0 = \xi\cdot\ell_P \approx 1{,}333\times10^{-4}\,\ell_P,
  \qquad
  E_0^\text{Skala} = L_0^{-1} = \xi^{-1}\cdot E_P.
\]

\section{Leptonmassen aus Geometrie}

\textbf{[K]} Die Massenformeln (A100) in kompakter Form:
\[
  m_e = c_e\cdot\xi^{5/2},
  \quad
  m_\mu = c_\mu\cdot\xi^2,
  \quad
  m_\tau = c_\tau\cdot\xi^{3/2},
\]
wobei die Koeffizienten geometrischen Ursprung haben:
\[
  c_e = \frac{3\sqrt3}{2\pi\alpha^{1/2}},
  \qquad
  c_\mu = \frac{9}{4\pi\alpha},
  \qquad
  c_\tau = \frac{27\sqrt3}{8\pi\alpha^{3/2}}.
\]

\textbf{[K]} \textbf{Wichtig: scheinbar einfache Brüche.} In der Kurzform
erscheinen die Koeffizienten als rationale Zahlen ($r_e=4/3$, $r_\mu=16/5$,
$r_\tau=25/9$ aus A100). Diese Brüche sind \emph{nicht} willkürlich und dürfen
nicht direkt gekürzt werden: sie kodieren Raumgeometrie ($\pi$, $\sqrt3$) und
elektromagnetische Kopplung ($\alpha$). Beide Darstellungen (Yukawa-Kurzform
und erweiterte Form) sind dieselbe Theorie in zwei Schreibweisen (A130).

\section{E₀ als logarithmische Mitte}

\textbf{[B]} Die charakteristische Energie $E_0$ ist das geometrische Mittel der
Elektron- und Myonmasse:
\[
  \boxed{E_0 = \sqrt{m_e\cdot m_\mu}}.
\]
Logarithmisch: $\log E_0 = \tfrac12[\log m_e+\log m_\mu]$ -- $E_0$ liegt exakt in
der Mitte zwischen $m_e$ und $m_\mu$ auf logarithmischer Skala. Numerisch:
$E_0 = \sqrt{0{,}511\times105{,}658}\,\text{MeV}\approx7{,}35\,\text{MeV}$ (geometrisches Mittel). Der Wert aus dem $\xi$-Weg (A130) ergibt $E_0\approx7{,}398\,\text{MeV}$; diese Differenz ist die Stelle wo $K_\text{frak}$ eingeht.

\textbf{[B]} Aus den Massenformeln:
\[
  E_0 = \sqrt{c_ec_\mu}\cdot\xi^{9/4}.
\]
$E_0$ ist \emph{korrekturfrei}: weil $K_\text{frak}$ als gemeinsamer Faktor in
beiden Massen erscheint, kürzt er sich im geometrischen Mittel nicht weg --
$E_0^\text{exp}=K_\text{frak}\cdot E_0^\text{bare}$, also ist $E_0$ selbst eine
Observable, die die fraktale Korrektur bereits enthält.

\section{Die Feinstrukturkonstante aus $\xi$}

\textbf{[K]} Die fundamentale Beziehung:
\[
  \alpha = \xi\cdot E_0^2 = c_ec_\mu\cdot\xi^{11/2}.
\]
Einsetzen der geometrischen Koeffizienten:
\[
  \alpha^{5/2} = \frac{27\sqrt3}{8\pi^2}\cdot\xi^{11/2},
  \qquad\text{also}\qquad
  \alpha = \Bigl(\frac{27\sqrt3}{8\pi^2}\Bigr)^{2/5}\cdot\xi^{11/5}.
\]
Mit fraktaler Korrektur (A040):
\[
  \alpha = \Bigl(\frac{27\sqrt3}{8\pi^2}\Bigr)^{2/5}\cdot\xi^{11/5}\cdot K_\text{frak},
  \qquad K_\text{frak}=1-100\xi\approx0{,}9867.
\]
Numerisch: $\alpha^{-1}\approx137{,}036$ -- Übereinstimmung auf $0{,}0005\,\%$ (A130).

\section{Warum $\alpha$ nicht direkt aus $\xi^{11/2}$ folgt ohne Einheitenkonvention}

\textbf{[S]} $\alpha\propto\xi^{11/2}$ bedeutet: wenn sich $\xi$ änderte, änderte
sich $\alpha$ mit Exponent $11/2=5{,}5$. Das ist eine starke Kopplung. Die Koeffizienten
$c_e,c_\mu$ sind in natürlichen Einheiten von Größenordnung $10^{19}$ -- das ist kein
freier Parameter, sondern der Umrechnungsfaktor zwischen Planck-Skala und MeV. In
natürlichen Einheiten (Planck-Energien) werden $c_e\sim9{,}67$ und $c_\mu\sim98{,}1$ --
Größenordnung 1 bis 100, geometrisch verständlich.

\section{Verhältnisse sind korrekturfrei}

\textbf{[B]} Das Massenverhältnis:
\[
  \frac{m_\mu}{m_e}
  = \frac{K_\text{frak}\cdot m_\mu^\text{bare}}{K_\text{frak}\cdot m_e^\text{bare}}
  = \frac{m_\mu^\text{bare}}{m_e^\text{bare}}.
\]
$K_\text{frak}$ kürzt sich heraus. Dasselbe gilt für die Koide-Verhältnisse (A110)
und die $g-2$-Verhältnisse (A138). Das ist kein Zufall: multiplikative Korrekturen
kürzen sich in Verhältnissen immer heraus.

\textbf{[K]} Absolutwerte dagegen brauchen $K_\text{frak}$: ohne Korrektur liegt
$\alpha^{-1}\approx138{,}9$ statt $137{,}04$ -- $1{,}4\,\%$ Abweichung. Mit
$K_\text{frak}$: exakt. Damit ist $K_\text{frak}$ keine Nachkorrektur, sondern
Bestandteil der Struktur (A040).

\section{Die vollständige Ableitungskette}

\textbf{[B]} Alle fundamentalen Größen aus $\xi$ in einer Kette:
\[
  \xi
  \;\xrightarrow{\text{Geometrie}}\; r_0,E_0^\text{Skala}
  \;\xrightarrow{\text{Quantenzahlen}}\; m_e,m_\mu,m_\tau
  \;\xrightarrow{\text{geom. Mittel}}\; E_0
  \;\xrightarrow{\xi\cdot E_0^2}\; \alpha
  \;\xrightarrow{\text{K-Korr.}}\; \alpha_\text{exp}.
\]
Zusätzlich: $\xi\to L_0\to G$ (Gravitationskonstante, A142) und $\xi\to L_0$ (A015).

\section{Prüfskript}

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Numerisch: $E_0=\sqrt{m_em_\mu}$, $\alpha=\xi E_0^2$, Verhältnisse
    korrekturfrei vs.\ Absolutwerte mit $K_\text{frak}$:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a261\_skalenhierarchie.py}
\end{itemize}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Die Koeffizienten $c_e,c_\mu,c_\tau$ sind nicht vollständig unabhängig
hergeleitet.} Sie enthalten $\alpha$ explizit -- und $\alpha$ wiederum folgt aus den
Massen. Die Zirkularität ist in A130 als methodisches Problem benannt; die T0-Lösung
(gemeinsamer geometrischer Ursprung) ist eine Behauptung, kein Beweis.

\textbf{Die Quark-Koeffizienten fehlen.} Die $c_i$-Struktur für Quarks ist nicht
auf demselben Niveau ausgearbeitet wie für Leptonen (A150).

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~070 (mathematische Struktur der T0-Theorie:
zirkuläre Verhältnisse, Skalenhierarchie aus $\xi$, Leptonmassen, $\alpha$-Herleitung,
$E_0$ als logarithmische Mitte, geometrische Konstante $C$, warum Verhältnisse
korrekturfrei sind). Dok.~093 ($\beta$-Parameter-Ableitung, Selbstkonsistenzbedingung).

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Verantwortung
für Inhalt und Fehler liegt beim Autor. Wortlaut der Regeln in A010.
