\section{Worum es geht}

\textbf{[SETZUNG]} Dieses Dokument behandelt zwei zusammenhängende Punkte: (1)
$E=mc^2$ ist in natürlichen Einheiten identisch mit $E=m$ -- der einzige Unterschied
liegt in der Konventionswahl, $c$ als Konstante zu setzen. (2) Das Drei-Uhren-Experiment
(nach Sci.\ Rep.\ 2024) zeigt, dass alle physikalischen Größen -- Längen, Massen --
auf einen einzigen Zeitstandard zurückgeführt werden können, was die T0-Dualität
$\tilde T\cdot m=1$ metrologisch unterstützt.

\section{E = mc² = E = m}

\textbf{[B]} In natürlichen Einheiten ($c=1$):
\[
  E = mc^2 = m\times1^2 = m.
\]
Das ist keine Näherung -- es ist dieselbe Gleichung. Der Unterschied zwischen
Einstein und T0 liegt nicht in der Physik, sondern in der Konvention.

\textbf{[B]} Was ist $c$ wirklich? $c=L/T$ ist ein Verhältnis von Länge zu Zeit.
Einsteins Konstantsetzung $c=299\,792\,458\,\text{m/s}$ friert dieses Verhältnis
ein und macht die Gleichung $E=mc^2$ notwendig. Die T0-Theorie lässt $c$ als
dynamisches Verhältnis zu -- dann ist $E=m$ die fundamentalere Schreibweise. Beide
Formulierungen sind physikalisch äquivalent; was sich unterscheidet, ist der
ontologische Status von $c$.

\textbf{[B]} \textbf{Die Konstanten-Illusion.} Das Setzen von $c=$\,const.\ ist
eine legitime Normierungswahl, keine Naturkonstante. Mit ihr:
\[
  E=mc^2\;\text{(in SI-Einheiten)}
  \quad\equiv\quad
  E=m\;\text{(in natürlichen Einheiten)}.
\]
Die scheinbare Komplexität von $c^2$ ist Folge der Einheitenwahl, nicht der Physik.
Dasselbe gilt für $\hbar$ und $k_B$ (A085).

\textbf{[S]} \textbf{Das Zeitdilatations-Paradoxon.} In der Standardsicht ist
Zeit relativ, Masse konstant. In T0 ist Zeit absolut, Masse variabel. Beide Sichten
beschreiben dieselben Messungen; welche vorzuziehen ist, bleibt eine ontologische
Wahl (A060).

\section{Das Drei-Uhren-Experiment (Sci. Rep. 2024)}

\textbf{[B]} Das Experiment (Sci.\ Rep.\ 2024, DOI: 10.1038/s41598-024-71907-0)
zeigt: ein einziger Zeitstandard genügt als Ausgangspunkt, um alle physikalischen
Größen -- zeitliche Intervalle, Längen, Massen -- zu definieren und zu messen.

\textbf{[B]} \textbf{Längenmessung aus Zeit.} Längen werden ausschließlich aus
Zeitdifferenzen bestimmt: $L=c\cdot\Delta t$. Das setzt $c=1$ (Konvention) und
liefert Längen in Zeiteinheiten -- genau das, was die T0-Dualität verlangt.

\textbf{[B]} \textbf{Massenmessung aus Frequenzen.} Über die Compton-Wellenlänge
$\lambda_C=\hbar/(mc)$ und metrologische Verfahren (Kibble-Balance) lassen sich
Massen auf den Zeitstandard zurückführen: $m\propto1/T$ mit $T$ als Compton-Periode.
Das ist die messtechnische Realisierung von $\tilde T\cdot m=1$.

\textbf{[K]} \textbf{Verbindung zur T0-Dualität.} Die Reduktion auf einen
Zeitstandard ist nicht neu -- T0 leistet das in den Einheitendokumenten (A080/A085)
bereits. Das Drei-Uhren-Experiment ist eine externe, unabhängige Bestätigung der
metrologischen Konsistenz dieser Reduktion. Es zeigt, dass das Programm
technisch durchführbar ist, setzt aber dieselbe Konventionswahl ($c=1$) voraus.

\section{Referenzpunkt-Revolution}

\textbf{[S]} Die T0-Theorie macht den impliziten Referenzpunkt-Wechsel explizit:
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{lll}
\toprule
Epoche & Referenz & Konsequenz \\
\midrule
Antike & Erde als Zentrum & Epizykel \\
Newton & Sonne als Referenz & Keplergesetze \\
Einstein & $c=\text{const}$, Raum als Referenz & Zeitdilatation \\
T0 & Zeit als Referenz & Massenvariation \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}
Jeder Wechsel ist eine Konventionswahl -- keine davon ist `richtiger' als die andere.
Was zählt: welche die Physik einfacher beschreibt.

\section{Prüfskript}

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Numerische Äquivalenz $E=mc^2=E=m$ für verschiedene $c$-Werte; Längen-
    und Massenmessung aus einem Zeitstandard:
    \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a262\_c\_konvention.py}
\end{itemize}

\section{Was offen bleibt}

\textbf{Die ontologische Frage ist nicht entschieden.} Welche Sicht vorzuziehen ist
-- Zeit relativ und Masse konstant, oder Zeit absolut und Masse variabel -- ist eine
Frage der Interpretation, nicht der Physik. Die A-Serie trifft kein Urteil (A060).

\textbf{Das Drei-Uhren-Experiment deckt den vollen T0-Anspruch nicht ab.} Es
bestätigt die messtechnische Reduktion; es bestätigt nicht die geometrische Herleitung
von $\xi$ oder die Massenformeln.

\section{Ersetzt}

Dieses Dokument nimmt auf: Dok.~077 ($E=mc^2=E=m$, $c$-Konvention, Zeitdilatations-
Paradoxon, Referenzpunkt-Revolution), Dok.~029 (Drei-Uhren-Experiment Sci.\ Rep.\ 2024,
Längen- und Massenmessung aus Zeitstandard, Bezug zu T0-Dualität).

\section{Verwendung von KI-Werkzeugen}

Dieses Dokument ist unter Verwendung KI-gestützter Werkzeuge entstanden. Verantwortung
für Inhalt und Fehler liegt beim Autor. Wortlaut der Regeln in A010.
