% A270_Z3_Sektoren_De_ch.tex
% Z3-Sektor-Struktur und Hadron-Massenkorrektur in T4/Z3
% Autor: Johann Pascher, 23. Juli 2026
% Status: Hypothese — Pion-Anker bestanden (A155), Restpunkt offen

\section{Zweck und Status}

\textbf{[SETZUNG]} Dieses Dokument untersucht die Sektor-Struktur des
T$^4$/Z$_3$-Orbifolds im Hinblick auf eine strukturelle Unterscheidung
zwischen elementaren Teilchen (Leptonen) und zusammengesetzten Teilchen
(Hadronen). Das zentrale Ergebnis: die drei Z$_3$-Sektoren ordnen jeder
Teilchenklasse einen topologisch fixierten $K_\text{frak}$-Exponenten zu
--- Leptonen $0$, Mesonen $+1$, Baryonen $+2$ --- zusätzlich zu einem
gemeinsamen Bulk-Exponenten~$36$.

\textbf{Status:} Hypothese auf Konsistenz-Niveau [K].
Der Meson-Anker ist über die Pion-Bindung (A155) bestanden.
Die Baryon-Stufe ist eine Vorhersage; ihr direkter Test setzt eine
geometrische Baryon-Grundmasse voraus (offen).

\section{Ausgangsbefund: Bulk-Exponent 36}

\subsection{Die Schlüsselrelation}

\textbf{[K]} Zwei unabhängig bestimmte FFGFT-Größen treffen sich in
einer Zahl. Erstens die D4-Packungsdichte $\pi^2/16$, deren Kehrwert
\[
  \frac{16}{\pi^2} \approx 1{,}62114
\]
beträgt. Zweitens die Skalenrekursionstiefe aus Dok.~275,
\[
  k^* = \frac{\ln\varphi}{\xi} \approx 3609{,}1
  \quad\Rightarrow\quad \frac{k^*}{100} = 36{,}09.
\]
Numerisch gilt:
\[
  K_\text{frak}^{-36} = \left(\frac{75}{74}\right)^{36} \approx 1{,}62130
  \approx \frac{16}{\pi^2} \quad (\Delta = 0{,}010\,\%).
\]

\subsection{Statistische Absicherung}

\textbf{[K]} Monte-Carlo-Prüfung (100\,000 Versuche): die
Trefferwahrscheinlichkeit $\leq 0{,}010\,\%$ für ein zufälliges Ziel im
Wertebereich beträgt $1{,}56\,\%$ pro Kandidat. Von 21 getesteten
physikalischen Konstanten ($\pi$, $e$, $\varphi$, $\sqrt2$, $\sqrt3$,
$\ln 2$, \ldots) trifft \emph{nur} $16/\pi^2$ mit $\leq 0{,}010\,\%$;
der nächstbeste Kandidat liegt bei $0{,}066\,\%$. Die unabhängige
Stützung durch $k^*/100$ (Dok.~275 wurde ohne Bezug zu Massen bestimmt)
schwächt die Zufallshypothese erheblich. P35 bleibt notiert: eine
Vorwärts-Herleitung der Identität $K_\text{frak}^{-36} = 16/\pi^2$
liegt nicht vor.

\textbf{[SETZUNG]} Der Exponent~36 wird im Folgenden als
\emph{Bulk-Exponent} geführt: die gemeinsame fraktale Korrektur des
ungetwisteten Sektors, in dem alle Teilchen leben.

\section{T$^4$/Z$_3$ Orbifold-Struktur}

\subsection{Fixpunkt-Geometrie}

\textbf{[B]} Z$_3$ wirkt auf T$^3 = S^1_x \times S^1_y \times S^1_z$
durch zyklische Permutation:
\[
  (x,y,z) \;\xrightarrow{g}\; (y,z,x) \;\xrightarrow{g}\; (z,x,y)
  \;\xrightarrow{g}\; (x,y,z)
\]
Fixpunkte: $x = y = z = k\cdot L/3$, $k = 0,1,2$ --- genau
\textbf{3 Fixpunkte}, isomorph zu Z$_3$.

Lokale Geometrie an jedem Fixpunkt:
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lll}
\toprule
Richtung & Vektor & Z$_3$-Sektor \\
\midrule
$\mathbf{e}_0 = (1,1,1)/\sqrt{3}$   & invariant   & Sektor 0 (ungetwistet) \\
$\mathbf{e}_1 = (1,-1,0)/\sqrt{2}$  & Phase $\omega$   & Sektor $g$ (getwistet) \\
$\mathbf{e}_2 = (1,1,-2)/\sqrt{6}$  & Phase $\omega^2$ & Sektor $g^2$ (getwistet) \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}
An jedem Fixpunkt: 1 ungetwistete $+$ 2 getwistete Freiheitsgrade ---
exakt die Z$_3$-Sektorstruktur \{$e, g, g^2$\}.

\subsection{Quark-Lokalisierung und Confinement}

\textbf{[H]} In FFGFT gilt $\tilde{T}\cdot m = 1$; die Masse $m$ sitzt
auf $S^1_m$, einem der drei Raumkreise. Unter Z$_3$-Permutation hat
$S^1_m$ zwei Bilder auf den anderen Kreisen.

\textbf{Elementares Teilchen (Lepton):} sitzt auf $S^1_m$ allein,
transformiert als 1-dimensionale Z$_3$-Darstellung,
bleibt im ungetwisteten Sektor~0.

\textbf{Zusammengesetztes Teilchen aus 3 Konstituenten (Baryon):}
Konstituent~1 auf $S^1_x$, Konstituent~2 auf $S^1_y$,
Konstituent~3 auf $S^1_z$. Die Lokalisierungs-Bedingung
\glqq alle 3 am selben Raumpunkt\grqq{} lautet:
\[
  x = y = z \quad \Leftrightarrow \quad \textbf{Fixpunkt-Bedingung}
\]
Quark-Confinement in T$^4$/Z$_3$ ist damit \emph{topologisch erzwungen}:
freie Quarks würden die Fixpunkt-Bedingung verletzen.
Leptonen (1 Kreis) haben keine Fixpunkt-Bedingung und sind frei.

\subsection{Sektor-Exponenten}

\textbf{[H]} $K_\text{frak}$ ist eine Eigenschaft der
Sektor-Partition-Funktion. Jeder der 3 Z$_3$-Sektoren trägt je
$K_\text{frak}^1$. Der Bulk-Exponent~36 deckt den ungetwisteten Sektor
(in den Leiter-Formeln bereits enthalten). Getwistete Sektoren tragen
zusätzlich je $K_\text{frak}^1$. Daraus die Sektor-Tabelle:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lccc}
\toprule
Teilchenklasse & Konst. & Aktive Sektoren & Exponent \\
\midrule
Lepton ($e$, $\mu$, $\tau$) & 1 & $\{e\}$ & $36+0$ \\
Meson ($q\bar{q}$) & 2 & $\{e, g\}$ & $36+1 = 37$ \\
Baryon ($qqq$) & 3 & $\{e, g, g^2\}$ & $36+2 = 38$ \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

Die Exponenten sind topologisch fixiert: Z$_3 = \{e,g,g^2\}$ hat genau
zwei nicht-triviale Elemente, unabhängig von jeder Masse.

\section{Empirischer Anker: das Pion}

\textbf{[K]} A155 führt für Mesonen die additive Formel
$m_M = m_{q_1} + m_{q_2} + \Lambda_\text{QCD}\cdot
K_\text{frak}^{n_\text{eff}}$. Die Rückrechnung der Pion-Bindung
liefert (A155):
\[
  \boxed{n_\text{eff}(\pi^0) = 37{,}79}
  \qquad n_\text{eff}(\pi^\pm) = 36{,}62.
\]
Beide Werte liegen im Fenster der Sektor-Vorhersage $36+1 = 37$ für
Mesonen. \textbf{Die Meson-Stufe der Sektor-Tabelle ist damit am Pion
empirisch verankert} --- der Exponent wurde in A155 (aus der Altkorpus-Formel) unabhängig von
dieser Sektor-Überlegung bestimmt.

Der Geltungsbereich der additiven Formel (nur Bindung
$< \Lambda_\text{QCD}$; Kaon, $\rho$, $\omega$ strukturell außerhalb)
und die GMOR-Erweiterung sind in A155 behandelt.

\section{Konsistenzbelege}

\subsection{Koide-Relation}

\textbf{[K]} Die Koide-Relation
\[
  Q = \frac{m_e+m_\mu+m_\tau}{(\sqrt{m_e}+\sqrt{m_\mu}+\sqrt{m_\tau})^2}
  = \frac{2}{3}
\]
gilt für Leptonen exakt (A110: die geometrische Leiter sagt $Q$ mit
$0{,}16\,\%$ neben $2/3$ voraus, ohne Koide zu benutzen; der
Experimentalwert trifft exakt $2/3$ mit $\Delta \approx 3\times10^{-5}$).

Für Quarks existiert nach A150 \emph{keine} entsprechende Struktur:
\begin{quote}\small
\glqq Zweitens gibt es sechs Quarks statt drei Leptonen, aber keine der
$Z_3$-Struktur entsprechende Ordnung, die sie auf drei Eigenwerte eines
Operators führte. Die Zirkulant-Ebene aus A110 hat hier kein
Gegenstück.\grqq{} (A150, \S{}Quarks)
\end{quote}

Das ist konsistent mit der Sektor-Hypothese --- und verschärft sie:
Der Z$_3$-Zirkulant (A110), der die Koide-Struktur der Leptonen trägt,
\emph{ist} die Algebra des ungetwisteten Sektors. Leptonen im
ungetwisteten Sektor $\to$ Zirkulant wirkt $\to$ Koide gilt.
Quarks koppeln an getwistete Sektoren $\to$ die Zirkulant-Ordnung hat
\glqq kein Gegenstück\grqq{} (A150) $\to$ Koide-Analog existiert nicht.
Die Sektor-Hypothese liefert damit einen Kandidaten für den \emph{Grund}
des in A150 festgestellten Struktur-Mangels.

\subsection{$K_\text{frak}$-Verteilung im Korpus}

\textbf{[K]} $K_\text{frak}$ tritt in den Grundformeln des Korpus genau
dort auf, wo die Sektor-Tabelle es verlangt:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lll}
\toprule
Klasse & $K_\text{frak}$ in Grundformel? & Sektor-Tabelle \\
\midrule
Leptonen & nein ($m_L = r\,\xi^{p}v$, A100) & ungetwistet: kein Extra \\
Mesonen & ja ($\Lambda\cdot K_\text{frak}^{n}$, A155) & $+1$ Sektor \\
Baryonen & ja; korrigierte Altkorpus-Rechnung mit Anker $\pi^2/2$ (Dok.~190, R62; $\Delta=0{,}05\,\%$) & $+2$ Sektoren \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\section{Vorhersage: Baryon-Stufe}

\textbf{[H]} Aus der Sektor-Tabelle folgt für Baryonen der Exponent
$36+2 = 38$:
\[
  K_\text{frak}^{-38} = 1{,}6654.
\]
Die zugehörige Aussage: eine geometrische Baryon-Grundmasse (vor
Sektor-Korrektur) steht zur beobachteten im Verhältnis
$K_\text{frak}^{-38}$; äquivalent liegt der Baryon-Exponent genau
eine Einheit über dem am Pion gemessenen Meson-Wert.

\textbf{Direkter Test offen:} er setzt eine unabhängig hergeleitete
geometrische Baryon-Grundmasse voraus, die im Korpus nicht existiert
(A150: der Quarksektor ist beschreibende Einordnung, keine
Prognosegröße). Bis dahin stützt sich die Baryon-Stufe auf die
Topologie (zwei getwistete Sektoren) und die Pion-Verankerung der
Meson-Stufe.

\section{Offene Punkte und Falsifikation}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Vorwärts-Herleitung von $K_\text{frak}^{-36} = 16/\pi^2$}
  (P35): die Identität ist numerisch und über $k^*/100$ gestützt,
  aber nicht abgeleitet.
\item \textbf{Baryon-Sektor}: die Altkorpus-Rechnung ist per
  Registereintrag korrigiert (Dok.~190, R62). Ein vollständig
  geometrischer Kandidat für die Proton-Masse ---
  $m_p = (\pi^3/12)\,N_c(1+\alpha_s)\,e^{-3\xi/4}\,\Lambda_\text{QCD}/2$,
  jeder Faktor gedeutet, $\Delta=+0{,}21\,\%$ absorbierbar --- wird in
  A155 \S{}Baryon-Kandidat geführt ([S]; Vorwärts-Herleitung offen).
  Der direkte Test der $+2$-Stufe wartet auf diese Herleitung.
\item \textbf{$\pi^\pm$/$\pi^0$-Differenz} ($36{,}62$ vs.\ $37{,}79$):
  trägt die EM-Selbstenergie einen eigenen Sektor-Beitrag? (A155)
\end{enumerate}

\textbf{Falsifikations-Hierarchie:}
\begin{enumerate}
\item Meson-Exponent $36+1$: am Pion bestätigt ($37{,}79$, A155);
  Erweiterung auf Kaon via GMOR-Form in A155 als [S]-Kandidat.
\item Koide-Analog für Quarks: darf \emph{nicht} gelten ---
  konsistent mit A150 (\glqq Zirkulant-Ebene aus A110 hat hier kein
  Gegenstück\grqq) \checkmark
\item Baryon-Exponent $36+2$: falsifizierbar, sobald eine geometrische
  Baryon-Grundmasse vorliegt.
\end{enumerate}

\section{Zeichenerklärung}

Symbole, die in der gesamten A-Serie verwendet werden, sind in A010 erklärt.
Spezifisch für dieses Dokument:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small\begin{tabular}{lp{9cm}}
\toprule
Symbol & Bedeutung \\
\midrule
$Z_3=\{e,g,g^2\}$ & zyklische Gruppe; $g$: Permutation $(x,y,z)\to(y,z,x)$ \\
$\omega=e^{2\pi i/3}$ & primitive dritte Einheitswurzel (Twist-Phase) \\
Sektor $0,g,g^2$ & ungetwisteter Sektor; die zwei getwisteten Sektoren (Eigenwerte $1,\omega,\omega^2$ der Permutation) \\
$\mathbf{e}_0,\mathbf{e}_1,\mathbf{e}_2$ & Eigenbasis am Fixpunkt: invariante Richtung $(1,1,1)/\sqrt3$; getwistete Richtungen \\
Fixpunkt & Punkt mit $x=y=z$ auf $T^3$; drei Stück ($k\cdot L/3$) \\
Bulk-Exponent 36 & gemeinsamer $K_\text{frak}$-Exponent des ungetwisteten Sektors; $K_\text{frak}^{-36}\approx 16/\pi^2$ \\
Sektor-Exponent & Zusatz je Teilchenklasse: Lepton $+0$, Meson $+1$, Baryon $+2$ \\
$k^*=\ln\varphi/\xi$ & Skalenrekursionstiefe bis $1/\varphi$ (Dok.~275); $k^*/100=36{,}09$ \\
$\pi^2/16$ & D4-Packungsdichte; Kehrwert $16/\pi^2$ \\
$n_\text{eff}$ & empirischer Bindungsexponent aus A155 (Pion-Anker) \\
$Q$ & Koide-Größe $(m_e{+}m_\mu{+}m_\tau)/(\sqrt{m_e}{+}\sqrt{m_\mu}{+}\sqrt{m_\tau})^2$ \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

\medskip\noindent\textbf{Prüfskript:} \texttt{python/A\_Serie\_Skripte/a270\_z3\_sektoren.py} --- alle numerischen Aussagen dieses Dokuments werden dort mit Assertions geprüft.

\section{Bezüge}

\begin{center}
{\small\begin{tabular}{ll}
\toprule
Dokument & Bezug \\
\midrule
A015 & $\xi$-Ursprung, Casimir-Bestätigung \\
A100 & Leptonleiter $(r_i, p_i)$ \\
A110 & Zirkulant und Koide: $Q=2/3$, Z$_3$-Algebra der Leptonen \\
A150 & Quark-Leiter, Lepton/Quark-Abgrenzung \\
A155 & Meson-Formel: Geltungsbereich, Pion-Anker, GMOR \\
Dok.~190 & P35, P40; Register R62 (Baryon-Korrektur Altkorpus) \\
Dok.~275 & $k^*\approx3609$, Skalenrekursion, $1/\varphi$-Durchgang \\
Dok.~230/231/232 & T$^4$/Z$_3$ Hilbert-Raum-Brücke \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\end{center}
