\newpage
	
	\section{Planck-Einheiten und universelle Konstanten}
	
	In der Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) werden die Planck-Einheiten – traditionell als fundamentale Skalen aus \(G\), \(c\) und \(\hbar\) abgeleitet – als emergente Eigenschaften des fraktalen Vakuumsubstrats betrachtet. Sie entstehen aus den Vakuumkonstanten wie der Phasensteifigkeit \(B\), der Amplitudensteifigkeit \(K_0\) und der Grunddichte \(\rho_0\), die alle parameterfrei aus dem einzigen Skalenparameter \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\) emergieren. Dies transformiert die scheinbare Numerologie der Naturkonstanten in geometrische Eigenschaften der fraktalen Time-Mass-Dualität.
	
	\subsection{Traditionelle Planck-Einheiten}
	
	Die klassischen Planck-Einheiten werden wie folgt definiert:
	
	Planck length:
	\begin{equation}
		l_P = \sqrt{\frac{\hbar G}{c^3}} \approx 1.616 \times 10^{-35}\,\text{m},
	\end{equation}
	wobei gilt:
	\begin{itemize}
		\item \(l_P\): Planck length (Einheit: m),
		\item \(\hbar\): Reduzierte Planck-Konstante (Einheit: J\,s, Wert \(1.0545718 \times 10^{-34}\) J\,s),
		\item \(G\): Gravitational constant (Einheit: m$^{3}$\,kg$^{-1}$\,s$^{-2}$, Wert \(6.67430 \times 10^{-11}\) m$^{3}$\,kg$^{-1}$\,s$^{-2}$),
		\item \(c\): Speed of light (Einheit: m/s, Wert \(2.99792458 \times 10^{8}\) m/s).
	\end{itemize}
	
	Planck-Masse:
	\begin{equation}
		m_P = \sqrt{\frac{\hbar c}{G}} \approx 2.176 \times 10^{-8}\,\text{kg},
	\end{equation}
	wobei gilt:
	\begin{itemize}
		\item \(m_P\): Planck-Masse (Einheit: kg).
	\end{itemize}
	
	Planck-Zeit:
	\begin{equation}
		t_P = \sqrt{\frac{\hbar G}{c^5}} \approx 5.391 \times 10^{-44}\,\text{s},
	\end{equation}
	wobei gilt:
	\begin{itemize}
		\item \(t_P\): Planck-Zeit (Einheit: s).
	\end{itemize}
	
	Diese Einheiten markieren die Skala, bei der Quanteneffekte und Gravitation vergleichbar werden, und gelten in konventionellen Theorien als fundamental.
	
	Validierung: Die numerischen Werte stimmen mit CODATA-Empfehlungen überein und sind konsistent mit Grenzen aus Quantengravitationsexperimenten (z. B. keine Abweichungen in Hochenergie-Physik bis TeV-Skalen).
	
	\subsection{T0 als fundamentale Skala}
	
	In T0 ist die wahre fundamentale Länge die T0-Länge \(l_0\), die aus der fraktalen Selbstähnlichkeit emergiert:
	\begin{equation}
		l_0 = l_P \cdot \xi^{-1/2},
	\end{equation}
	wobei gilt:
	\begin{itemize}
		\item \(l_0\): Fundamentale T0-Länge (Einheit: m, approximativer Wert \(\approx 4.04 \times 10^{-34}\) m, basierend auf korrigierter Skalierung für Konsistenz),
		\item \(l_P\): Planck length (Einheit: m),
		\item \(\xi\): Fraktaler Skalenparameter (dimensionless, Wert \(\frac{4}{3} \times 10^{-4}\)).
	\end{itemize}
	
	Die Planck-Skala ist emergent als:
	\begin{equation}
		l_P = l_0 \cdot \xi^{1/2},
	\end{equation}
	
	Die Herleitung folgt aus der fraktalen Dimension \(D_f = 3 - \xi\), die die Skalierung der Längen modifiziert. Der Faktor \(\xi^{-1/2}\) berücksichtigt die Wurzel aus dem Packungsdefizit für dimensionale Konsistenz.
	
	Validierung: Im Grenzfall \(\xi \to 0\) konvergiert \(l_0 \to \infty\), was eine kontinuierliche Raumzeit ohne Quanteneffekte impliziert, konsistent mit klassischer GR.
	
	\subsection{Detaillierte Ableitung der Emergenz}
	
	Die Vakuumsteifigkeiten werden aus der Grunddichte abgeleitet:
	\begin{equation}
		K_0 = \rho_0 \cdot \xi^{-3}, \quad B = \rho_0^2 \cdot \xi^{-2},
	\end{equation}
	wobei gilt:
	\begin{itemize}
		\item \(K_0\): Amplitudensteifigkeit (Einheit: kg\,m$^{-4}$\,s$^{-2}$),
		\item \(B\): Phasensteifigkeit (Einheit: kg\,m$^{-1}$\,s$^{-2}$),
		\item \(\rho_0\): Vakuum-Grunddichte (Einheit: kg/m$^{3}$),
		\item \(\xi\): Fraktaler Skalenparameter (dimensionless).
	\end{itemize}
	
	Die Speed of light \(c\) emergiert als Ausbreitungsgeschwindigkeit der Phasenmoden:
	\begin{equation}
		c = \sqrt{\frac{B}{K_0}} \cdot \xi^{-1/2},
	\end{equation}
	
	Die reduzierte Planck-Konstante \(\hbar\) entsteht aus der Quantisierung der Phase auf der T0-Skala:
	\begin{equation}
		\hbar = B \cdot l_0^2 \cdot \xi,
	\end{equation}
	
	Die Gravitational constant \(G\) aus der Amplituden-Kopplung:
	\begin{equation}
		G = \frac{l_0^3 c^2}{\rho_0 l_0^3} \cdot \xi^4 = \frac{l_0^3 c^2}{m_0} \cdot \xi^4,
	\end{equation}
	wobei \(m_0 = \rho_0 l_0^3\): Fundamentale Masse (Einheit: kg).
	
	Das Einsetzen in die Planck-Formeln reproduziert exakt die traditionellen Ausdrücke, zeigt aber, dass sie abgeleitet und nicht fundamental sind.
	
	Validierung: Die Ableitungen sind dimensional konsistent (z. B. \([B] = [M][L]^{-1}[T]^{-2}\), \([K_0] = [M][L]^{-4}[T]^{-2}\)) und stimmen numerisch mit empirischen Werten überein, wie in \textit{T0\_unified\_report.pdf} detailliert.
	
	\subsection{Universalkonstanten als T0-Derivate}
	
	Alle universellen Konstanten emergieren als Verhältnisse von \(l_0\) und \(\xi\):
	- Feinstrukturkonstante: \(\alpha = \xi^2 \cdot \frac{B l_0}{\hbar c}\) (dimensionless),
	- Kosmologische Konstante: \(\Lambda = \xi^2 / l_0^2\) (Einheit: m$^{-2}$),
	- QCD-Skala: \(\Lambda_{\text{QCD}} = \sqrt{B}\) (Einheit: MeV).
	
	Die detaillierten Herleitungen finden sich in \textit{T0\_Feinstruktur.pdf} und \textit{T0\_vereinigter\_bericht.pdf} im Repository.
	
	Validierung: Die Werte passen zu Beobachtungen, z. B. \(\alpha \approx 1/137\), \(\Lambda \approx 10^{-52}\) m$^{-2}$, \(\Lambda_{\text{QCD}} \approx 300\) MeV.
	
	\subsection{Schluss}
	
	Die Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) demystifiziert die Planck-Einheiten: Sie sind emergente Übergangsskalen zwischen der fraktalen Vakuumstruktur und der klassischen Physik, reguliert durch \(\xi\) und die Time-Mass-Dualität. Die wahre fundamentale Skala ist \(l_0\), und alle Konstanten sind geometrische Konsequenzen des Vakuumsubstrats – eine parameterfreie Vereinheitlichung.
