\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{physics}
\usepackage{hyperref}

% Hyperref als eines der letzten Pakete laden
\hypersetup{
	unicode=true,
	pdfencoding=unicode,
	bookmarksopen=true
}

% Saubere PDF-Lesezeichen
\pdfstringdefDisableCommands{%
	\def\Lambda{Lambda}%
	\def\Delta{Delta}%
	\def\approx{etwa}%
	\def\Sigma{Sigma}%
	\def\eta{eta}%
	\def\psi{psi}%
}

\title{Kapitel 36: Warum QFT nie eine Gravitationstheorie wurde}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{Kapitel 36: Warum QFT nie eine Gravitationstheorie wurde }
	
	Quantenfeldtheorie (QFT) enthält fast alle Zutaten für DVFT: Amplitude, Phase, Vakuumwerte, Propagation. Doch QFT wurde nie Gravitationstheorie, weil Phase \(\theta\) nie physisch interpretiert wurde und Geometrie quantisiert statt Vakuum.
	
	Fraktale DVFT stellt Ontologie wieder her: \(\rho\) Vakuumkrümmung, \(\theta\) Vakuumzeit-Phase, \(c = \sqrt{K_0 / \rho_0}\), Gravitation Amplitudendynamik, Photonen Phasenwellen, Materie Knoten.
	
	DVFT ist physische Vollendung von QFT, enthüllt wahre Vakuum-Natur.
Quantenfeldtheorie (QFT) enthält bereits die mathematische Struktur einer komplexen Vakuumfeld \(\Phi = \rho e^{i\theta}\), konnte jedoch nie Gravitation einbeziehen. T0 zeigt, warum dies historisch scheiterte und wie die korrekte physikalische Interpretation zur Vereinheitlichung führt.

\subsection{Mathematische Struktur bereits in QFT vorhanden}

Jedes komplexe Skalarfeld in QFT wird in Polarform geschrieben:
\begin{equation}
	\Phi(x) = \rho(x) e^{i \theta(x)/v},
\end{equation}
mit Vakuum-Erwartungswert \(v\).

Die Lagrangedichte:
\begin{equation}
	\mathcal{L} = (\partial_\mu \Phi)^\dagger (\partial^\mu \Phi) - V(|\Phi|^2) = (\partial_\mu \rho)^2 + \rho^2 (\partial_\mu \theta)^2 - V(\rho).
\end{equation}

Dies ist identisch mit der T0-Struktur:
\begin{equation}
	\mathcal{L}_{\text{T0}} = K_0 (\partial \rho)^2 + B (\partial \theta)^2 - U(\rho).
\end{equation}

QFT hatte bereits Amplitude \(\rho\) (Higgs-ähnlich) und Phase \(\theta\) (Goldstone).

\subsection{Historische Gründe für das Scheitern}

1. **Vakuum als leer interpretiert**: Der Vakuum-Erwartungswert \(v\) wurde als spontane Symmetriebrechung gesehen, nicht als physikalisches Medium.

2. **Phase \(\theta\) als nicht-physikalisch**: Goldstone-Bosonen werden „gegessen“ – \(\theta\) verschwindet im unitären Gauge.

3. **Gravitation geometrisch**: GR trennt Gravitation von Feldtheorie – Einstein-Raumzeit als Hintergrund.

4. **Renormierbarkeit**: Gravitation nicht renormierbar in QFT – führte zu Suche nach Quantengravitation statt Vakuum-Medium.

\subsection{Detaillierte Korrektur in T0}

T0 identifiziert:
\begin{equation}
	\rho \to \text{Vakuum-Amplitude (Inertie, Gravitation)},
\end{equation}
\begin{equation}
	\theta \to \text{Vakuum-Phase (Zeit, Quantenkohärenz)}.
\end{equation}

Stiffness-Verhältnis:
\begin{equation}
	K_0 / B \approx \xi^{-1} \approx 10^{36},
\end{equation}
erklärt Schwäche der Gravitation.

Gravitation aus \(\nabla \rho\):
\begin{equation}
	g = -\xi \cdot \nabla \ln \rho.
\end{equation}

QFT-Gauge-Felder aus \(\nabla \theta\).

\subsection{Mathematische Vereinheitlichung}

Die volle T0-Lagrangedichte:
\begin{equation}
	\mathcal{L}_{\text{T0}} = K_0 (\partial \rho)^2 + B (\partial \theta)^2 + \xi \cdot \rho^2 (\partial \theta)^2 \mathcal{F} + \mathcal{L}_{\text{matter}}(\psi, \partial \theta).
\end{equation}

Im Hochenergie-Limit (\(\xi \to 0\)): Standard-QFT.  
Im Niederenergie-Limit: Effektive Gravitation.

\subsection{Schluss}

QFT scheiterte an Gravitation durch falsche Interpretation des Vakuums als leer und der Phase als nicht-physikalisch. T0 korrigiert dies: \(\rho\) und \(\theta\) sind reale Vakuumfreiheitsgrade. Gravitation und Quantenmechanik sind duale Aspekte desselben fraktalen Feldes – T0 ist die physikalische Vollendung von QFT.

\end{document}
