\section{Kapitel 29: Delayed-Choice-Quantum-Eraser-Experiment }
	
	Das Delayed-Choice-Quantum-Eraser (DCQE)-Experiment gehört zu den faszinierendsten Demonstrationen der Quantenphysik. Es scheint auf Retrokausalität oder darauf hinzudeuten, dass eine zukünftige Messung das vergangene Verhalten eines Photons beeinflusst. Diese Sektion analysiert das Experiment im Rahmen der fraktalen T0-Theorie. Die T0-Interpretation beseitigt Retrokausalität vollständig, indem sie zeigt, dass das Phänomen aus der fraktalen Phasenkohärenz im intrinsischen Zeitfeld \(T(x,t)\) resultiert. Beim DCQE geht es um Erhaltung, Störung oder Wiederherstellung der Phasenkohärenz im fraktalen Vakuumfeld – nicht um Rückwärtskausalität.
	
	Vakuumfeld-Struktur in der T0-Theorie: Quantenzustände aus Anregungen des universellen Zeit-Masse-Feldes, das der Dualität \(T(x,t) \cdot E(x,t) = 1\) genügt. ''Photon'' = Phasenwirbel im Vakuumfeld \(\Phi = \rho e^{i\theta}\). Seine ''Trajektorie'' wird durch geometrische Phasengradienten in \(T(x,t)\) geleitet. Welcher-Weg-Detektion stört die fraktale Phasenstruktur. Löschung rekonstruiert die kohärente Phasengeometrie.
	
	Dies löst die Paradoxien ohne Retrokausalität oder Beobachterabhängigkeit.
	
	Schlussfolgerung: Das Delayed-Choice-Quantum-Eraser-Experiment benötigt keine Retrokausalität. Die T0-Theorie liefert eine deterministische, geometrische Erklärung: Die fraktale Phase des intrinsischen Zeitfeldes \(T(x,t)\) bestimmt die Sichtbarkeit von Interferenz. Welcher-Weg-Information stört fraktale Kohärenz; Löschung stellt sie in korrelierten Teilmengen wieder her. Die verzögerte Wahl beeinflusst die Klassifikation von Ereignissen, nicht ihr Auftreten. T0 vereinigt somit DCQE mit geometrischer Intuition und reproduziert gleichzeitig alle quantenmechanischen Vorhersagen durch die Zeit-Masse-Dualität und \(\xi\)-Fraktalität.
Das Delayed Choice Quantum Eraser (DCQE) Experiment (Kim et al., 2000; Walborn et al., 2002) scheint Retrokausalität zu implizieren: Die Entscheidung, Which-Path-Information zu löschen, beeinflusst scheinbar das Interferenzmuster am Detektor – auch wenn die Löschung „nach“ der Detektion erfolgt. T0 erklärt dies vollständig kausal durch die globale Kohärenz der fraktalen Vakuumphase \(\theta\).

\subsection{Das Experiment – Präzise Beschreibung}

Ein Doppelspalt-Setup mit Signal- und Idler-Photonen (parametrischer Down-Conversion):
- Signal-Photon geht zum Doppelspalt-Detektor D0,
- Idler-Photon zu einem verzögerten Eraser-Setup (z. B. Polarisatoren oder Beam-Splitter).

Ohne Erasure: Kein Interferenzmuster an D0 (Which-Path-Information verfügbar).  
Mit Erasure: Interferenzmuster erscheint – auch bei verzögerter Entscheidung.

\subsection{Kohärenz der Vakuumphase in T0}

In T0 ist die Wellenfunktion eine kohärente Phase-Modulation des Vakuums:
\begin{equation}
	\psi(x,t) = \rho_0 \cdot e^{i \theta(x,t)/\xi}.
\end{equation}

Die globale Phase \(\theta\) ist nichtlokal korreliert:
\begin{equation}
	\langle \theta(x) \theta(x') \rangle = \theta_0 + \xi \cdot \ln(|x - x'| / l_0).
\end{equation}

Für verschränkte Photonen:
\begin{equation}
	\theta_{\text{signal}}(x) + \theta_{\text{idler}}(x') = \theta_{\text{total}} = \text{konstant}.
\end{equation}

\subsection{Detaillierte Ableitung des „Erasure“-Effekts}

Which-Path-Detektion (z. B. Polarisator am Idler):
\begin{equation}
	\Delta \theta_{\text{idler}} \approx \pi \quad \Rightarrow \quad \Delta \theta_{\text{signal}} \approx \pi,
\end{equation}
was die Phase am Signal-Detektor randomisiert – kein Interferenzmuster.

Erasure (z. B. 45°-Polarisator):
\begin{equation}
	\Delta \theta_{\text{idler}} \approx 0 \quad \Rightarrow \quad \Delta \theta_{\text{signal}} \approx 0,
\end{equation}
Kohärenz bleibt erhalten – Interferenzmuster erscheint.

Die „verzögerte“ Entscheidung beeinflusst die Klassifikation der Ereignisse an D0 (welche Untermenge man betrachtet), nicht die kausale Propagation.

Mathematisch: Die bedingte Phase
\begin{equation}
	\phi_{\text{cond}} = \theta_{\text{signal}} |_{\text{Erasure}} = \theta_{\text{total}} - \theta_{\text{idler}}^{\text{erased}} \approx \text{konstant}.
\end{equation}

\subsection{Nichtlokale Korrelation ohne Retrokausalität}

Die Korrelation ist nichtlokal durch \(\xi\):
\begin{equation}
	\Delta \theta_{\text{signal}} \cdot \Delta \theta_{\text{idler}} \geq \xi \cdot \hbar / 2,
\end{equation}
analog zur Bellschen Ungleichung, aber deterministisch.

\subsection{Vergleich mit Standard-Interpretationen}

Standard-QM: Kollaps oder Many-Worlds – mysteriös.  
T0: Reine Vakuumphasen-Kohärenz – kausal, lokal in der Phase.

\subsection{Schluss}

DCQE ist in T0 kein Paradoxon: Erasure stellt globale Vakuumphasen-Kohärenz wieder her. Die „verzögerte Wahl“ klassifiziert nur Daten – keine Retrokausalität. T0 erklärt das Experiment vollständig physikalisch durch die fraktale Nichtlokalität mit \(\xi\).