\documentclass[12pt,a4paper]{article}
% Die Preamble liegt drei Verzeichnisse höher (../../../)
\input{../../../T0_preamble_shared_De.tex}

\title{Kapitel 33: Ableitung des Pauli'schen Ausschlussprinzips in der fraktalen T0-Geometrie}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\section*{Kapitel 33: Ableitung des Pauli'schen Ausschlussprinzips in der fraktalen T0-Geometrie}
	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel leitet das Pauli-Prinzip aus der topologischen Struktur des Vakuumphasenfeldes ab – ohne zusätzliches Spin-Postulat.
	
	\subsection*{Mathematische Grundlage}
	
	Das Pauli-Prinzip besagt, dass zwei identische Fermionen nicht denselben Quantenzustand besetzen können. In der FFGFT entsteht diese Regel zwangsläufig aus der Unmöglichkeit doppelter Windungen in der Vakuumphase \(\theta(x,t)\), reguliert durch \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\).
	
	\subsection*{Fermionen als halbzahlige Phasenwindungen}
	
	Fermionen entsprechen topologischen Windungen mit halbzahligem Index:
	
	\begin{equation}
		\theta_f = 2\pi \left(n + \frac{1}{2}\right) + \delta \theta.
	\end{equation}
	
	Die halbzahlige Windung \(n + 1/2\) (für \(n = 0, \pm 1, \ldots\)) ergibt Spin-1/2-Verhalten. Die kleine fraktale Fluktuation \(\delta \theta \approx \xi \cdot \ln(2)\) bricht die exakte Ganzzahligkeit leicht, bleibt aber topologisch stabil.
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
	\[
	[\theta_f] = \text{dimensionslos}.
	\]
	
	\subsection*{Energiebarriere für doppelte Besetzung}
	
	Die Energie eines Windungszustands ist quadratisch:
	
	\begin{equation}
		E_n = \frac{1}{2} B (2\pi n)^2.
	\end{equation}
	
	Die Steifigkeit \(B = \rho_0^2 \xi^{-2}\) macht doppelte Windungen (\(n=1\) statt \(n=1/2 + 1/2\)) um den Faktor \(\xi^{-2} \approx 5.6 \times 10^6\) energiereicher – praktisch unmöglich bei normalen Temperaturen.
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
	\[
	[E_n] = \si{\joule} \cdot (\text{dimensionslos})^2 = \si{\joule}.
	\]
	
	\subsection*{Antisymmetrie aus Phasenparität}
	
	Der Austausch zweier Fermionen entspricht Phasenwechsel \(\theta \to -\theta\):
	
	\begin{equation}
		\psi_f(1,2) = -\psi_f(2,1).
	\end{equation}
	
	Die Antisymmetrie folgt direkt aus der topologischen Parität der Phase – kein zusätzliches Postulat nötig.
	
	\subsection*{Bosonen als ganzzahlige Windungen}
	
	Bosonen erlauben Mehrfachbesetzung:
	
	\begin{equation}
		\theta_b = 2\pi n, \quad n = 0, 1, 2, \ldots
	\end{equation}
	
	Ganzzahlige Windungen sind energetisch günstig und symmetrisch.
	
	\subsection*{Fraktale Regularisierung der Windungen}
	
	Auf der Korrelationsskala:
	
	\begin{equation}
		E_n \approx B (2\pi n)^2 \cdot (l_0 / \xi)^3.
	\end{equation}
	
	Die erweiterte Volumenskalierung \( (l_0 / \xi)^3 \) verstärkt die Barriere für Pauli-Verletzung weiter.
	
	\subsection*{Vergleich mit Standardmodell}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			\textbf{Standardmodell} & \textbf{FFGFT (T0)} \\
			\hline
			Pauli als Postulat & Topologische Konsequenz \\
			Spin als intrinsische Eigenschaft & Aus halbzahliger Windung \\
			Statistik willkürlich & Geometrisch determiniert \\
			Keine Erklärung & Parameterfrei aus \(\xi\) \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\subsection*{Schlussfolgerung}
	
	Die FFGFT leitet das Pauli-Prinzip aus der topologischen Unmöglichkeit doppelter halbzahliger Windungen in der Vakuumphase ab. Fermionen sind zwangsläufig antisymmetrisch, Bosonen symmetrisch – alles emergiert deterministisch aus der fraktalen Geometrie der Time-Mass-Dualität mit \(\xi\).
	
\end{document}