\documentclass[12pt,a4paper]{article}
% Die Preamble liegt drei Verzeichnisse höher (../../../)
\input{../../../T0_preamble_shared_De}

\title{\textbf{Kapitel 38: Schwarze Löcher und Quantensingularitäten – T0-Perspektive (Stand Dezember 2025)} \\
	\large Narrative Version der FFGFT}
\author{}
\\\date{1. Januar 2025}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\section*{Schwarze Löcher und Quantensingularitäten – T0-Perspektive (Stand Dezember 2025)}
	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel betrachtet Schwarze Löcher und Singularitäten als zentrale Herausforderungen der theoretischen Physik. In der Allgemeinen Relativitätstheorie (ART) führen Kollapsszenarien zu Singularitäten mit unendlicher Krümmung (z. B. am Schwarzschild-Radius \(r=0\)). Die Quantenfeldtheorie (QFT) leidet unter Punktsingularitäten (z. B. Selbstenergie-Divergenzen). Beide Probleme signalisieren den Bedarf an Quantengravitation.
	
	Aktueller Stand (Dezember 2025): Beobachtungen (Event Horizon Telescope, Gravitationswellen von LIGO/Virgo/KAGRA) bestätigen Schwarze Löcher, Singularitäten sind jedoch nicht direkt zugänglich. Ansätze wie Loop Quantum Gravity (LQG), Stringtheorie und Asymptotic Safety schlagen Lösungen vor, bleiben aber ungetestet. Die T0-basierte FFGFT bietet eine fraktal-geometrische Alternative, die beide Singularitätstypen ohne neue Quantenfreiheitsgrade löst.
	
	\subsection*{Mathematische Grundlage}
	
	In der FFGFT werden Singularitäten durch fraktale Regularisierung des Vakuumfeldes eliminiert, reguliert durch \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\). Alle Prozesse sind kausal und breiten sich mit Lichtgeschwindigkeit aus – keine instantanen Effekte.
	
	\subsection*{Singularitäten in der Allgemeinen Relativitätstheorie}
	
	Die Schwarzschild-Metrik weist eine Singularität bei \(r=0\) auf:
	
	\begin{equation}
		ds^2 = \left(1 - \frac{2GM}{c^2 r}\right) c^2 dt^2 - \left(1 - \frac{2GM}{c^2 r}\right)^{-1} dr^2 - r^2 d\Omega^2.
	\end{equation}
	
	Die Krümmung divergiert für \(r \to 0\) – Zeichen für den Zusammenbruch der klassischen ART.
	
	\subsection*{Auflösung in der fraktalen T0-Geometrie}
	
	Die Vakuum-Amplitude sättigt bei hohen Dichten:
	
	\begin{equation}
		\rho(r) = \rho_0 \cdot \tanh\left(\frac{r_s}{r \xi}\right),
	\end{equation}
	
	mit \(r_s = 2GM/c^2\). Die Hyperbeltangens-Funktion verhindert Divergenz – die Dichte nähert sich einem endlichen Maximum \(\rho_0\), Singularität vermieden.
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
	
	\begin{equation}
		[\rho(r)] = \si{\kilo\gram^{1/2}\per\meter^{3/2}}.
	\end{equation}
	
	Das Innere bildet einen stabilen ``fraktalen Kern" mit Minimalradius \(\sim l_0 / \xi\).
	
	\subsection*{Quantensingularitäten in der QFT}
	
	Punktteilchen verursachen UV-Divergenzen, z. B. in der Elektron-Selbstenergie:
	
	\begin{equation}
		\Delta m \propto \int^\Lambda dk/k.
	\end{equation}
	
	Logarithmische Divergenz erfordert ad-hoc Renormierung.
	
	\subsection*{Fraktales Verschmieren von Punkten}
	
	Teilchen sind ausgedehnte Phasenwindungen mit Profil:
	
	\begin{equation}
		\theta(r) = \pi + \xi \ln(r/l_0).
	\end{equation}
	
	Das logarithmische Profil verschmiert die Quelle über Skala \(l_0 / \xi\).
	
	Amplituden-Deformation:
	
	\begin{equation}
		\delta \rho(x) = \frac{m c^2}{l_0^3} \cdot \xi \cdot \exp\left(-r^2 / (l_0^2 \xi^2)\right).
	\end{equation}
	
	Selbstenergie finit:
	
	\begin{equation}
		\Delta E \approx \frac{G m^2}{c^2 l_0 \xi}.
	\end{equation}
	
	Validierung: Klein und vernachlässigbar; löst UV-Divergenzen natürlich.
	
	\subsection*{Vergleich mit anderen Ansätzen}
	
	\begin{itemize}
		\item LQG: Diskrete Raumzeit, Bounce statt Singularität,
		\item Stringtheorie: Minimale Stringlänge \(l_s\),
		\item Asymptotic Safety: UV-Fixpunkt der Gravitation,
		\item T0: Fraktaler Cut-off durch \(\xi\), rein aus Vakuumdynamik.
	\end{itemize}
	
	T0 ist minimal – keine Extradimensionen oder neue Felder.
	
	Validierung: Konsistent mit beobachteten Schwarzen Löchern (Schatten, Wellenformen); Vorhersagen für Echos in der Ringdown-Phase testbar.
	
	\subsection*{Schlussfolgerung}
	
	Während Mainstream-Ansätze Singularitäten durch Quantisierung regularisieren, eliminiert die T0-Perspektive klassische und quantenmechanische Singularitäten einheitlich durch Amplituden-Sättigung und fraktale Effekte mit \(\xi\). Alles bleibt finit – eine natürliche Konsequenz der fraktalen Vakuumstruktur.
	
	Validierung: Konzeptionell konsistent mit ART und QFT; testbar durch Gravitationswellen-Echos und zukünftige hochaufgelöste Schwarze-Loch-Bilder.
	
\end{document}







