\documentclass[12pt,a4paper]{article}
% Die Preamble liegt drei Verzeichnisse höher (../../../)
\input{../../../T0_preamble_shared_De}

\title{Kapitel 36: Warum Quantenfeldtheorie (QFT) keine Gravitationstheorie wurde in der fraktalen T0-Geometrie}
\author{}
\\\date{1. Januar 2025}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\section*{Warum Quantenfeldtheorie (QFT) keine Gravitationstheorie wurde in der fraktalen T0-Geometrie}
	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel erklärt, warum die Standard-QFT Gravitation nicht renormalisierbar macht und wie die FFGFT dies durch fraktale Regularisierung löst.
	
	\subsection*{Mathematische Grundlage}
	
	Die QFT ist erfolgreich für die drei nicht-gravitativen Kräfte, scheitert aber an der Quantisierung der Gravitation wegen nicht-renormalisierbarer Divergenzen. In der FFGFT ist Gravitation eine Amplitude-Deformation, reguliert durch \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\). Es gibt keine instantane Wirkung – alle Änderungen breiten sich mit Lichtgeschwindigkeit aus.
	
	\subsection*{Nicht-Renormalisierbarkeit in Standard-QFT}
	
	In perturbativer Quantengravitation divergieren Schleifen:
	
	\begin{equation}
		\Delta G \propto G^2 \Lambda^2.
	\end{equation}
	
	Der quadratische Cut-off \(\Lambda^2\) macht die Theorie bei hohen Energien nicht-renormalisierbar – unendlich viele Gegen Terme nötig.
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
	\[
	[\Delta G] = \si{\meter\cubed\per\kilo\gram\per\second\squared} \cdot \si{\per\meter^2}.
	\]
	
	\subsection*{Fraktale Regularisierung in FFGFT}
	
	Gravitation als Amplitude-Deformation:
	
	\begin{equation}
		\delta \rho = \xi^2 \cdot \rho_0 \cdot \frac{G m^2}{r^2}.
	\end{equation}
	
	Die doppelte \(\xi^2\)-Dämpfung eliminiert UV-Divergenzen – der fraktale Cut-off \(\Lambda \sim 1/(l_0 \xi)\) ist weich. Änderungen in \(\delta \rho\) breiten sich mit Lichtgeschwindigkeit aus – keine instantane Wirkung.
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
	\[
	[\delta \rho] = \text{dimensionslos} \cdot \si{\kilo\gram^{1/2}\per\meter^{3/2}}
	\cdot \left( \si{\meter\cubed\per\kilo\gram\per\second\squared} \cdot \si{\kilo\gram^2} / \si{\meter^2} \right)
	= \si{\kilo\gram^{1/2}\per\meter^{3/2}}.
	\]
	
	\subsection*{Vakuumsteifigkeit als Schutz}
	
	Die Steifigkeit:
	
	\begin{equation}
		B = \rho_0^2 \xi^{-2} \gg \hbar c / l_P^3.
	\end{equation}
	
	Das Vakuum ist extrem steif – Graviton-Propagation wird unterdrückt, Divergenzen regularisiert.
	
	\subsection*{Effektive Feldtheorie}
	
	Bei Energien \(E \ll 1/\xi l_0\):
	
	\begin{equation}
		G_{\text{eff}} = G \cdot (1 + \xi^2 (E l_0)^2).
	\end{equation}
	
	Laufende Kopplung, aber renormalisierbar durch fraktale Struktur.
	
	\subsection*{Vergleich QFT – FFGFT}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			\textbf{Standard-QFT} & \textbf{FFGFT (T0)} \\
			\hline
			Graviton renormalisierbar? Nein & Ja, fraktal \\
			UV-Divergenzen & Weicher Cut-off \\
			Spin-2 Feld & Amplitude-Deformation \\
			Planck-Skala problematisch & Reguliert durch \(\xi\) \\
			Scheinbar instantan & Lichtgeschwindig \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\subsection*{Schlussfolgerung}
	
	Die Standard-QFT scheitert an Gravitation, weil sie Amplitude und Phase gleich behandelt. Die FFGFT trennt sie: Gravitation deformiert Amplitude, stark gedämpft durch \(\xi\). Divergenzen verschwinden, die Theorie ist renormalisierbar – eine natürliche Quantengravitation aus der fraktalen Time-Mass-Dualität. Es gibt keine instantane Wirkung – alle Prozesse sind kausal und lichtgeschwindig.
	
\end{document}






