
\documentclass[12pt,a4paper]{article}
% Die Preamble liegt drei Verzeichnisse höher (../../../)
\input{../../../T0_preamble_shared_De.tex}

\title{Kapitel 20: Quantengravitation in der fraktalen T0-Geometrie}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\section*{Kapitel 20: Quantengravitation in der fraktalen T0-Geometrie}
	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel vereinheitlicht Quantenmechanik und Gravitation durch die fraktale Struktur des Vakuums, wobei das Yang-Mills-Massenlücken-Problem als Beispiel dient.
	
	\subsection*{Mathematische Grundlage}
	
	Das Yang-Mills-Massenlücken-Problem erfordert den Nachweis einer positiven Energie-Lücke \(\Delta > 0\) in quantisierten SU(N)-Eichtheorien. In der FFGFT wird dies durch die Time-Mass-Dualität \(T(x,t) \cdot m(x,t) = 1\) und fraktale Vakuumsteifigkeit gelöst, reguliert durch \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\).

	
	\subsection*{Das Yang-Mills-Problem}
	
	Die klassische Lagrangedichte ist:
	
	\begin{equation}
		\mathcal{L}_{\text{YM}} = -\frac{1}{4} \operatorname{Tr} (F_{\mu\nu} F^{\mu\nu}),
	\end{equation}
	
	mit Feldstärke:
	
	\begin{equation}
		F_{\mu\nu}^a = \partial_\mu A_\nu^a - \partial_\nu A_\mu^a + g f^{abc} A_\mu^b A_\nu^c.
	\end{equation}
	
	Die nichtlinearen Terme erzeugen Interaktionen, aber in der Quantisierung fehlt eine intrinsische Masse-Skala, was zu Infrarot-Divergenzen führt. Das Problem: Beweise \(\Delta > 0\) für alle Anregungen.
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
	\[
	\begin{aligned}
		[\mathcal{L}_{\text{YM}}] &= \si{\per\meter^4}, \\
		[g f^{abc} A_\mu^b A_\nu^c] &= \text{dimensionslos} \cdot \si{\per\meter} \cdot \si{\per\meter} = \si{\per\meter^2}.
	\end{aligned}
	\]
	
	\subsection*{Fraktales Vakuum und Eichfelder}
	
	Gauge-Potentiale emergieren aus Phasen:
	
	\begin{equation}
		A_\mu^a = \frac{1}{g} \partial_\mu \theta^a + \xi \cdot w_\mu^a(\theta),
	\end{equation}
	
	wobei \(w_\mu^a\) topologische Korrekturen aus Fraktalität sind.
	
	Effektive Lagrangedichte:
	
	\begin{equation}
		\mathcal{L}_{\text{eff}} = -\frac{1}{4} F_{\mu\nu}^a F^{a\mu\nu} + B \cdot (\partial_\mu \theta^a)(\partial^\mu \theta^a) + \xi \cdot V_{\text{top}}(\theta),
	\end{equation}
	
	mit Steifigkeit:
	
	\begin{equation}
		B = \rho_0^2 \cdot \xi^{-2}.
	\end{equation}
	
	Der kinetische Term für Phase erzeugt Masse-Skala durch \(\xi^{-2}\).
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
	\[
	\begin{aligned}
		[B (\partial_\mu \theta^a)^2] &= \si{\joule} \cdot \si{\per\meter^2} = \si{\joule\per\meter^3}.
	\end{aligned}
	\]
	
	\subsection*{Ableitung der Vakuum-Steifigkeit \(B\)}
	
	Die fraktale Metrik:
	
	\begin{equation}
		ds^2 = g_{\mu\nu} dx^\mu dx^\nu \cdot \left(1 + \sum_{k=1}^\infty \xi^k \cdot \delta D_k(x)\right),
	\end{equation}
	
	definiert Defekte über Stufen.
	
	Das Vakuumfeld:
	
	\begin{equation}
		\Phi(x) = \rho(x) \, e^{i \theta(x)/\xi}.
	\end{equation}
	
	Kinetische Dichte:
	
	\begin{equation}
		\mathcal{L}_{\text{kin}} = \frac{1}{2} \rho_0^2 \, (\partial_\mu \theta) (\partial^\mu \theta) \cdot \prod_{k=0}^N (1 + \xi^k),
	\end{equation}
	
	das Produkt summiert zu \(1/(1-\xi)\) für unendlich viele Stufen.
	
	Aus Wirkung:
	
	\begin{equation}
		S = \int \rho_0^2 \cdot \xi^{-2} \cdot (\partial_\mu \theta)^2 \, \sqrt{-g} \, d^4x,
	\end{equation}
	
	liefert \(B = \rho_0^2 \xi^{-2}\). Mit \(\xi^{-2} \approx 5.625 \times 10^6\) und \(\rho_0 \approx \rho_{\text{Planck}} \cdot \xi^3\) ergibt \( \sqrt{B} \approx \SI{300}{\mev} \).
	
	\subsection*{Ableitung des Massenlückens \(\Delta\)}
	
	Kinetische Energie der Phase:
	
	\begin{equation}
		E_{\text{kin}} = \int B \, (\nabla \theta^a)^2 \, d^3x.
	\end{equation}
	
	Stabile Anregungen erfordern ganzzahlige Windung:
	
	\begin{equation}
		n^a = \frac{1}{2\pi} \oint_{S^2} \nabla \theta^a \cdot d\vec{S} \geq 1.
	\end{equation}
	
	Minimaler Gradient:
	
	\begin{equation}
		|\nabla \theta^a| \geq \frac{2\pi}{r} \cdot \xi^{1/2}.
	\end{equation}
	
	Minimale Energie:
	
	\begin{equation}
		E_{\min} \geq B \cdot 16\pi^3 \cdot \xi^{-1},
	\end{equation}
	
	damit Massenlücke:
	
	\begin{equation}
		\Delta \geq 16\pi^3 \sqrt{B} \cdot \xi^{-3/2} \approx \SIrange{300}{400}{\mev}.
	\end{equation}
	
	\subsection*{Vergleich Reine Yang-Mills – FFGFT}
	
	\begin{center}
		\small
		\resizebox{\textwidth}{!}{%
			\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
				\textbf{Reine Yang-Mills} & \textbf{FFGFT (T0)} \\
				\hline
				Kein Maßstab & \(\xi\) setzt Skala \\
				Leeres Vakuum & Fraktales mit \(B\) \\
				Kein Beweis & Strukturell durch Dualität \\
				Divergenzen & Fraktal reguliert \\
				Kein Confinement & \(V(r) \sim r (1 + \xi \ln r)\) \\
			\end{tabular}%
		}
	\end{center}
	
	\subsection*{Schlussfolgerung}
	
	Die FFGFT löst das Massenlücken-Problem durch fraktale Vakuumsteifigkeit und topologische Windungen. Dies vereinheitlicht Eichtheorien mit Gravitation – die Lücke ist geometrische Konsequenz der Time-Mass-Dualität.
	
\end{document}
</DOCUMENT>