\documentclass[12pt,a4paper]{article}
% Die Preamble liegt drei Verzeichnisse höher (../../../)
\input{../../../T0_preamble_shared_De}

\title{Kapitel 41: Intrinsische Eigenschaften des Vakuumfeldes in der fraktalen T0-Geometrie}
\author{}
\\\date{1. Januar 2025}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\section*{Intrinsische Eigenschaften des Vakuumfeldes in der fraktalen T0-Geometrie}
	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel beschreibt die fundamentalen intrinsischen Eigenschaften des Vakuumfeldes \(\Phi = \rho e^{i\theta}\) als fraktales Medium.
	
	\subsection*{Mathematische Grundlage}
	
	Das Vakuum ist ein dynamisches, fraktales Feld mit getrennter Amplitude und Phase, reguliert durch \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\). Es ist deterministisch und kausal – keine Instantaneität.
	
	\subsection*{Komplexe Feldstruktur}
	
	Das Vakuumfeld:
	
	\begin{equation}
		\Phi(x,t) = \rho(x,t) e^{i \theta(x,t)}.
	\end{equation}
	
	Amplitude \(\rho\) trägt gebundene Zustände und Gravitation, Phase \(\theta\) freie Propagation und Quanteneffekte. Die Trennung ist fundamental.
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
	\[
	[\Phi] = \si{\kilo\gram^{1/2}\per\meter^{3/2}}.
	\]
	
	\subsection*{Steifigkeit gegen Deformation}
	
	Steifigkeit:
	
	\begin{equation}
		B = \rho_0^2 \xi^{-2}.
	\end{equation}
	
	Extrem hoch durch \(\xi^{-2}\) – erklärt Schwäche der Gravitation.
	
	\subsection*{Fraktale Dimension}
	
	Die effektive Dimension:
	
	\begin{equation}
		D_f = 3 - \xi.
	\end{equation}
	
	Kleine Abweichung von 3 – maßgeblich für Nichtlokalität.
	
	\subsection*{Korrelationsfunktion}
	
	Phasenkorrelation:
	
	\begin{equation}
		C(\Delta x) = \xi \ln(|\Delta x|/l_0) + \frac{\xi^2}{2} [\ln(|\Delta x|/l_0)]^2.
	\end{equation}
	
	Logarithmisch wachsend – globale Kohärenz ohne Instantaneität.
	
	\subsection*{Fluktuationen}
	
	Typische Abweichungen:
	
	\begin{equation}
		\delta \theta \approx \sqrt{\xi \ln(\Delta x / l_0)}, \quad \delta \rho / \rho_0 \approx \xi^2.
	\end{equation}
	
	Phase fluktuiert schwach, Amplitude stark gedämpft.
	
	\subsection*{Vergleich mit Standard-Vakuum}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			\textbf{Standard-QFT} & \textbf{FFGFT (T0)} \\
			\hline
			Leeres Vakuum & Dynamisches Feld \\
			Zero-Point-Divergenzen & Fraktal reguliert \\
			Ad-hoc Cut-off & Natürlich aus \(\xi\) \\
			Keine intrinsische Struktur & Fraktal mit \(D_f = 3 - \xi\) \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\subsection*{Schlussfolgerung}
	
	Das Vakuum in der FFGFT ist ein fraktales, komplexes Feld mit intrinsischer Steifigkeit und Nichtlokalität. Amplitude und Phase sind getrennt – Gravitation schwach, Quanteneffekte kohärent. Alles deterministisch und kausal aus \(\xi\).
	
\end{document}






