\documentclass[12pt,a4paper]{article}
% Die Preamble liegt drei Verzeichnisse höher (../../../)
\input{../../../T0_preamble_shared_De.tex}

\title{Kapitel 39: Entropie und der Zweite Hauptsatz in der fraktalen T0-Geometrie}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\section*{Kapitel 39: Entropie und der Zweite Hauptsatz in der fraktalen T0-Geometrie}
	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel leitet Entropie und den Zweiten Hauptsatz aus der fraktalen Phasenunsicherheit des Vakuumfeldes ab – der Zeitpfeil emergiert geometrisch.
	
	\subsection*{Mathematische Grundlage}
	
	Der Zweite Hauptsatz besagt wachsende Entropie. In der FFGFT ist Entropie die logarithmische Phasenunsicherheit des Vakuumfeldes \(\theta(x,t)\), reguliert durch \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\). Es gibt keine instantane Wirkung – der Pfeil entsteht aus der zunehmenden Fragmentierung der Vakuumstruktur.
	
	\subsection*{Entropie als Phasenunsicherheit}
	
	Entropie ist logarithmische Phasenvielfalt:
	
	\begin{equation}
		S = k_B N \ln(\Delta \theta).
	\end{equation}
	
	Die Modenzahl \(N = V / l_0^3\), \(\Delta \theta \approx \sqrt{\xi \ln(V/l_0^3)}\) aus fraktaler Korrelation.
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
	\[
	[S] = \si{\joule\per\kelvin} \cdot \text{dimensionslos} \cdot \text{dimensionslos} = \si{\joule\per\kelvin}.
	\]
	
	\subsection*{Zunehmende Fragmentierung der Vakuumstruktur}
	
	Was im klassischen Bild als Expansion des Universums interpretiert wird, ist in der FFGFT eine zunehmende Fragmentierung der Vakuumstruktur – die fraktale Kohärenz nimmt ab, die Anzahl unabhängiger Phasenmoden steigt. Dies führt zu wachsender Phasenunsicherheit:
	
	\begin{equation}
		\Delta F(t) \approx \xi \cdot \ln(V(t)/V_0),
	\end{equation}
	
	wobei \(\Delta F\) das Maß der Fragmentierung darstellt und \(V(t)\) das effektive Volumen der unabhängigen Regionen. Je größer \(V(t)\), desto fragmentierter die Struktur, desto höher die Entropie.
	
	\subsection*{Zweiter Hauptsatz}
	
	Die Rate:
	
	\begin{equation}
		\frac{dS}{dt} = k_B N \cdot \frac{\xi}{2 \sqrt{\Delta F(t)}} \cdot \frac{d(\Delta F)}{dt} > 0.
	\end{equation}
	
	Positiv durch zunehmende Fragmentierung – Zeitpfeil geometrisch.
	
	\subsection*{Thermodynamische Relationen}
	
	Temperatur:
	
	\begin{equation}
		T = \frac{\rho V}{S / k_B}.
	\end{equation}
	
	Konsistent mit Strahlung und Materie.
	
	\subsection*{Vergleich Standard – FFGFT}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			\textbf{Standard} & \textbf{FFGFT (T0)} \\
			\hline
			Entropie postuliert & Aus Phasenunsicherheit \\
			Zeitpfeil ad-hoc & Aus Fragmentierung \\
			Statistisch & Geometrisch \\
			Keine Mikrobegründung & Fraktales Vakuum \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\subsection*{Schlussfolgerung}
	
	Die FFGFT leitet Entropie und Zweiten Hauptsatz aus wachsender Phasenunsicherheit und Fragmentierung der Vakuumstruktur ab. Der Zeitpfeil ist geometrische Konsequenz der fraktalen Struktur – alles parameterfrei aus \(\xi\).
	
\end{document}