\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{siunitx}

\title{Die Feinstrukturkonstante: Verschiedene Darstellungen und Zusammenhänge}
\author{Johann Pascher}
\date{21-03-2025}

\begin{document}
	
	\maketitle
	\tableofcontents
	\section{Einführung zur Feinstrukturkonstante}
	
	Die Feinstrukturkonstante ($\alpha$) ist eine dimensionslose physikalische Konstante, die eine fundamentale Rolle in der Quantenelektrodynamik spielt. Sie beschreibt die Stärke der elektromagnetischen Wechselwirkung zwischen Elementarteilchen. In ihrer bekanntesten Form lautet die Formel:
	
	$$\alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0\hbar c} \approx \frac{1}{137.035999}$$
	\section{Erklärung der verwendeten Formelzeichen und Einheiten}
	
	- $\alpha$: Feinstrukturkonstante (dimensionslos)
	- $e$: Elementarladung (Einheit: Coulomb, C)
	- $\varepsilon_0$: Elektrische Feldkonstante (Einheit: Farad pro Meter, F/m)
	- $\mu_0$: Magnetische Feldkonstante (Einheit: Newton pro Ampere-Quadrat, N/A²)
	- $\hbar$: Reduziertes Planck'sches Wirkungsquantum (Einheit: Joule-Sekunde, Js)
	- $c$: Lichtgeschwindigkeit (Einheit: Meter pro Sekunde, m/s)
	(Einheit: \si{\meter\per\second})	- $h$: Planck'sches Wirkungsquantum (Einheit: Joule-Sekunde, Js)
	- $m_e$: Elektronenmasse (Einheit: Kilogramm, kg)
	- $\lambda_C$: Compton-Wellenlänge (Einheit: Meter, m)
	- $Q$: Elektrische Ladung (Einheit: Coulomb, C)
	- $C$: Kapazität (Einheit: Farad, F)
	- $V$: Spannung (Einheit: Volt, V)
	- $E$: Energie (Einheit: Joule, J)
	
	\section{Alternative Formulierungen der Feinstrukturkonstante}
	
	\subsection{Darstellung mit Permeabilität}
	Ausgehend von der Standardform können wir die elektrische Feldkonstante $\varepsilon_0$ durch die magnetische Feldkonstante $\mu_0$ ersetzen, indem wir die Beziehung $c^2 = \frac{1}{\varepsilon_0\mu_0}$ nutzen:
	
	$$\varepsilon_0 = \frac{1}{\mu_0c^2}$$
	$$\alpha = \frac{e^2}{4\pi\left(\frac{1}{\mu_0c^2}\right)\hbar c}$$
	$$= \frac{e^2\mu_0c^2}{4\pi\hbar c}$$
	$$= \frac{e^2\mu_0c}{4\pi\hbar}$$
	
	Mit der Beziehung $\hbar = \frac{h}{2\pi}$ erhalten wir eine alternative Form:
	
	$$\alpha = \frac{\mu_0e^2}{2h}$$
	
	\subsection{Formulierung mit Elektronenmasse und Compton-Wellenlänge}
	Das Plancksche Wirkungsquantum $h$ lässt sich durch andere physikalische Größen ausdrücken:
	
	$$h = \frac{m_e c \lambda_C}{2\pi}$$
	
	wobei $\lambda_C$ die Compton-Wellenlänge des Elektrons ist:
	
	$$\lambda_C = \frac{h}{m_e c}$$
	
	Setzt man dies in die Feinstrukturkonstante ein:
	
	$$\alpha = \frac{\mu_0e^2}{2h}$$
	$$= \frac{\mu_0e^2}{2\frac{m_e c \lambda_C}{2\pi}}$$
	$$= \frac{\mu_0e^2 \cdot 2\pi}{2m_e c \lambda_C}$$
	$$= \frac{\mu_0e^2\pi}{m_e c \lambda_C}$$
	
	\subsection{Ausdruck mit klassischem Elektronenradius}
	Der klassische Elektronenradius ist definiert als:
	
	$$r_e = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0 m_e c^2}$$
	
	Mit $\varepsilon_0 = \frac{1}{\mu_0c^2}$ ergibt sich:
	
	$$r_e = \frac{e^2\mu_0}{4\pi m_e c^2}$$
	
	Die Feinstrukturkonstante kann als Verhältnis des klassischen Elektronenradius zur Compton-Wellenlänge geschrieben werden:
	
	$$\alpha = \frac{r_e}{\lambda_C}$$
	
	Dies führt zu einer weiteren Form:
	
	$$\alpha = \frac{e^2\mu_0}{4\pi m_e c^2} \cdot \frac{2\pi m_e c}{h}$$
	$$= \frac{e^2\mu_0}{2hc}$$
	
	\subsection{Formulierung mit $\mu_0$ und $\varepsilon_0$ als fundamentale Konstanten}
	Unter Verwendung der Beziehung $c = \frac{1}{\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$ kann die Feinstrukturkonstante als:
	
	$$\alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0\hbar c} \cdot \sqrt{\mu_0\varepsilon_0}$$
	$$= \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0\hbar} \cdot \sqrt{\mu_0\varepsilon_0}$$
	
	ausgedrückt werden.
	
	\section{Zusammenfassung}
	Die Feinstrukturkonstante kann in verschiedenen Formen dargestellt werden:
	
	$$\alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0\hbar c} \approx \frac{1}{137.035999}$$
	$$\alpha = \frac{\mu_0e^2}{2h}$$
	$$\alpha = \frac{r_e}{\lambda_C}$$
	$$\alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0\hbar} \cdot \sqrt{\mu_0\varepsilon_0}$$
	
	Diese verschiedenen Darstellungen ermöglichen unterschiedliche physikalische Interpretationen und zeigen die Verbindungen zwischen fundamentalen Naturkonstanten.
	
	\section{Fragestellungen zur Vertiefung}
	
	\begin{enumerate}
		\item Wie würde sich eine Änderung der Feinstrukturkonstante auf atomare Spektren auswirken?
		\item Welche experimentellen Methoden gibt es, um die Feinstrukturkonstante präzise zu bestimmen?
		\item Diskutieren Sie die kosmologische Bedeutung einer möglicherweise zeitlich veränderlichen Feinstrukturkonstante.
		\item Welche Rolle spielt die Feinstrukturkonstante in der Theorie der elektroschwachen Vereinigung?
		\item Inwiefern kann die Darstellung der Feinstrukturkonstante durch den klassischen Elektronenradius und die Compton-Wellenlänge physikalisch interpretiert werden?
		\item Vergleichen Sie die Ansätze von Dirac und Feynman zur Interpretation der Feinstrukturkonstante.
	\end{enumerate}
	
	\section{Herleitung des Planckschen Wirkungsquantums durch fundamentale elektromagnetische Konstanten}
	
	\subsection{Dimensionale Austauschbarkeit: Eine neue Perspektive}
	
	Bevor wir mit der Herleitung beginnen, ist es wichtig, die grundlegende Annahme dieser Arbeit zu erläutern: In einer fundamentalen Theorie könnten die Dimensionen von Quantengrößen (wie dem Planckschen Wirkungsquantum) und elektromagnetischen Größen (wie Permittivität und Permeabilität) austauschbar oder auf eine gemeinsame Basis zurückführbar sein.
	
	Diese Annahme basiert auf der Beobachtung, dass die Natur auf ihrer fundamentalsten Ebene eine vereinheitlichte Beschreibung erfordern könnte, in der die scheinbar unterschiedlichen Dimensionen von Quantenmechanik und Elektrodynamik als verschiedene Manifestationen derselben grundlegenden Struktur erscheinen. In einer solchen Theorie wären die etablierten Dimensionsbarrieren nicht absolut, sondern Artefakte unserer makroskopischen Perspektive.
	
	Diese Austauschbarkeit der Dimensionen ermöglicht es uns, eine direkte Verbindung zwischen h und den elektromagnetischen Konstanten herzustellen, die über die konventionelle Physik hinausgeht und möglicherweise auf eine tiefere Struktur des Universums hindeutet.
	
	\subsection{Beziehung zwischen $h$, $\mu_0$ und $\varepsilon_0$}
	
	Zunächst betrachten wir die grundlegende Beziehung zwischen der Lichtgeschwindigkeit $c$, der Permeabilität $\mu_0$ und der Permittivität $\varepsilon_0$:
	(Einheit: \si{\meter\per\second})	
	$$c = \frac{1}{\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$$
	
	Wir nutzen außerdem die fundamentale Relation zwischen dem Planckschen Wirkungsquantum $h$ und der Compton-Wellenlänge $\lambda_C$ des Elektrons:
	
	$$h = \frac{m_e c \lambda_C}{2\pi}$$
	
	Die Compton-Wellenlänge ist definiert als:
	
	$$\lambda_C = \frac{h}{m_e c}$$
	
	Durch Einsetzen der Lichtgeschwindigkeit $c = \frac{1}{\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$ erhalten wir:
	(Einheit: \si{\meter\per\second})	
	$$h = \frac{m_e}{2\pi} \cdot \frac{\lambda_C}{\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$$
	
	Nun ersetzen wir $\lambda_C$ durch seine Definition:
	
	$$h = \frac{m_e}{2\pi} \cdot \frac{h}{m_e c \sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$$
	
	Dies führt zu:
	
	$$h^2 = \frac{1}{\mu_0\varepsilon_0} \cdot \frac{m_e^2 \lambda_C^2}{4\pi^2}$$
	
	Mit $\lambda_C = \frac{h}{m_e c}$ folgt:
	
	$$h^2 = \frac{1}{\mu_0\varepsilon_0} \cdot \frac{m_e^2}{4\pi^2} \cdot \frac{h^2}{m_e^2c^2}$$
	
	Nach dem Kürzen von $m_e^2$ und Einsetzen von $c^2 = \frac{1}{\mu_0\varepsilon_0}$ erhalten wir schließlich:
	
	$$h = \frac{1}{2\pi\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$$
	
	Diese Gleichung zeigt, dass unter der Annahme der dimensionalen Austauschbarkeit das Plancksche Wirkungsquantum $h$ tatsächlich durch die elektromagnetischen Vakuumkonstanten $\mu_0$ und $\varepsilon_0$ ausgedrückt werden kann. Diese Beziehung deutet auf eine tiefere Verbindung zwischen Quantenmechanik und Elektrodynamik hin.
	
	Für das reduzierte Plancksche Wirkungsquantum $\hbar = \frac{h}{2\pi}$ ergibt sich entsprechend:
	
	$$\hbar = \frac{h}{2\pi} = \frac{1}{2\pi} \cdot \frac{1}{2\pi\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}} = \frac{1}{4\pi^2\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$$
	
	\section{Neudefinition der Feinstrukturkonstante}
	
	\subsection{Frage: Was bedeutet die Elementarladung $e$?}
	
	Die Elementarladung $e$ steht für die elektrische Ladung eines Elektrons oder Protons und beträgt etwa $e \approx 1,602 \times 10^{-19}$ C (Coulomb).
	
	\subsection{Die Feinstrukturkonstante durch elektromagnetische Vakuumkonstanten}
	
	Die Feinstrukturkonstante $\alpha$ wird traditionell definiert als:
	
	$$\alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0\hbar c}$$
	
	Durch Einsetzen der Herleitung für $\hbar = \frac{1}{4\pi^2\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$ erhalten wir:
	
	$$\alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0 \cdot \frac{1}{4\pi^2\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}} \cdot c}$$
	$$= \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0} \cdot 4\pi^2\sqrt{\mu_0\varepsilon_0} \cdot \frac{1}{c}$$
	$$= \frac{e^2 \cdot 4\pi^2 \cdot \sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}{4\pi\varepsilon_0 \cdot c}$$
	$$= \frac{\pi e^2 \cdot \sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}{\varepsilon_0 \cdot c}$$
	
	Mit $c = \frac{1}{\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$ ergibt sich:
	
	$$\alpha = \frac{\pi e^2 \cdot \sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}{\varepsilon_0} \cdot \sqrt{\mu_0\varepsilon_0}$$
	$$= \frac{\pi e^2 \cdot \mu_0\varepsilon_0}{\varepsilon_0}$$
	$$= \pi e^2 \cdot \mu_0$$
	
	Alternativ mit der anderen Herleitung für $h = \frac{1}{2\pi\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$:
	
	$$\alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0\hbar c}$$
	$$= \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0 \cdot \frac{h}{2\pi} \cdot c}$$
	$$= \frac{e^2 \cdot 2\pi}{4\pi\varepsilon_0 \cdot h \cdot c}$$
	$$= \frac{e^2}{2\varepsilon_0 \cdot h \cdot c}$$
	
	Setzen wir hier $h = \frac{1}{2\pi\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$ ein:
	
	$$\alpha = \frac{e^2}{2\varepsilon_0 \cdot \frac{1}{2\pi\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}} \cdot c}$$
	$$= \frac{e^2 \cdot 2\pi\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}{2\varepsilon_0 \cdot c}$$
	$$= \frac{\pi e^2 \cdot \sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}{\varepsilon_0 \cdot c}$$
	
	Mit $c = \frac{1}{\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$ folgt wieder:
	
	$$\alpha = \pi e^2 \cdot \mu_0$$
	
	Diese Darstellung zeigt, dass die Feinstrukturkonstante direkt aus der elektromagnetischen Struktur des Vakuums abgeleitet werden kann, ohne dass $h$ oder $\hbar$ explizit vorkommen muss.
	
	\section{Konsequenzen einer Neudefinition von Coulomb}
	
	\subsection{Frage: Ist Coulomb falsch definiert, wenn man $\alpha = 1$ setzt?}
	
	Die Hypothese ist, dass wenn man die Feinstrukturkonstante $\alpha = 1$ setzen würde, die Definition des Coulomb und damit der Elementarladung $e$ angepasst werden müsste.
	
	\subsection{Neue Definition der Elementarladung}
	
	Wenn wir $\alpha = 1$ setzen und die ursprüngliche Formel $\alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0\hbar c}$ verwenden, dann ergibt sich für die Elementarladung $e$:
	
	$$e^2 = 4\pi\varepsilon_0\hbar c$$
	
	$$e = \sqrt{4\pi\varepsilon_0\hbar c}$$
	
	Alternativ mit der neu hergeleiteten Form $\alpha = \pi e^2 \cdot \mu_0$:
	
	$$1 = \pi e^2 \cdot \mu_0$$
	
	$$e = \sqrt{\frac{1}{\pi \mu_0}}$$
	
	Dies würde bedeuten, dass der Zahlenwert von $e$ sich ändern würde, weil er dann direkt von $\hbar$, $c$ und $\varepsilon_0$ bzw. von $\mu_0$ abhängt.
	
	\subsection{Physikalische Bedeutung}
	
	Die Einheit Coulomb (C) ist eine willkürliche Festlegung im SI-System. Wenn man stattdessen $\alpha = 1$ wählt, würde sich die Definition von $e$ ändern. In natürlichen Einheitensystemen (wie in der Hochenergiephysik üblich) wird oft $\alpha = 1$ gesetzt, was bedeutet, dass Ladung in einer anderen Einheit als Coulomb gemessen wird.
	
	Der aktuelle Wert der Feinstrukturkonstanten $\alpha \approx \frac{1}{137}$ ist nicht "falsch", sondern eine Konsequenz unserer historischen Definitionen von Einheiten. Man hätte ursprünglich das elektromagnetische Einheitensystem auch so definieren können, dass $\alpha = 1$ gilt.
	
	\section{Auswirkungen auf andere SI-Einheiten}
	
	\subsection{Frage: Welche Auswirkungen hätte eine Coulomb-Anpassung auf andere Einheiten?}
	
	Eine Anpassung der Ladungseinheit, so dass $\alpha = 1$ gilt, hätte Konsequenzen für zahlreiche andere physikalische Einheiten:
	
	\subsubsection{Neue Ladungseinheit}
	Die neue Elementarladung wäre:
	$$e = \sqrt{4\pi\varepsilon_0\hbar c} = \sqrt{\frac{1}{\pi \mu_0}}$$
	
	\subsubsection{Änderung der elektrischen Stromstärke (Ampere)}
	Da $1 \text{ A} = 1 \text{ C}/\text{s}$, würde sich auch die Einheit des Ampere entsprechend ändern.
	
	\subsubsection{Änderungen der elektromagnetischen Konstanten}
	Da $\varepsilon_0$ und $\mu_0$ mit der Lichtgeschwindigkeit verknüpft sind:
	(Einheit: \si{\meter\per\second})	$$c^2 = \frac{1}{\mu_0\varepsilon_0}$$
	m/"ussten entweder $\mu_0$ oder $\varepsilon_0$ angepasst werden.
	
	\subsubsection{Auswirkungen auf die Kapazität (Farad)}
	Die Kapazität ist definiert als $C = \frac{Q}{V}$. Da sich $Q$ (Ladung) ändert, würde sich auch die Einheit des Farad ändern.
	
	\subsubsection{Änderungen der Spannungseinheit (Volt)}
	Die elektrische Spannung ist definiert als $1 \text{ V} = 1 \text{ J}/\text{C}$. Da Coulomb eine andere Größe hätte, würde sich auch die Größe des Volt verschieben.
	
	\subsubsection{Indirekte Auswirkungen auf die Masse}
	In der Quantenfeldtheorie ist die Feinstrukturkonstante mit der Ruhemassenenergie von Elektronen verknüpft, was indirekte Auswirkungen auf die Massendefinition haben könnte.
	\subsubsection{Prüfung der Konsistenz der Feinstrukturkonstante mit SI-Einheiten}
	
	
	% Prüfung der Konsistenz der Feinstrukturkonstante mit SI-Einheiten
	Zur Überprüfung, ob eine Anpassung von \( \mu_0 \) oder \( \varepsilon_0 \) erforderlich wäre, betrachten wir den Zusammenhang:
	\[
	c^2 = \frac{1}{\mu_0 \varepsilon_0}
	\]
	mit den bekannten Werten:
	- Lichtgeschwindigkeit: \( c = 299792458 \) m/s
	- Magnetische Feldkonstante: \( \mu_0 = 4\pi \times 10^{-7} \) H/m
	- Elektrische Feldkonstante: \( \varepsilon_0 = \frac{1}{\mu_0 c^2} \) F/m
	
	Die Feinstrukturkonstante ist definiert als:
	\[
	\alpha = \frac{e^2}{4\pi \varepsilon_0 \hbar c}
	\]
	mit:
	- Planck-Konstante: \( \hbar = 1.054571817 \times 10^{-34} \) J·s
	- Elementarladung: \( e = 1.602176634 \times 10^{-19} \) C
	
	Setzen wir die Werte ein, ergibt sich:
	\[
	\alpha_{\text{berechnet}} = 0.007297352569776441
	\]
	Der offizielle Wert beträgt:
	\[
	\alpha_{\text{offiziell}} = 0.0072973525692838015
	\]
	Die Differenz ist \( 4.93 \times 10^{-13} \), was extrem gering ist. Somit bleibt \( \alpha \) innerhalb der erwarteten Genauigkeit konstant. Eine Anpassung von \( \mu_0 \) oder \( \varepsilon_0 \) ist also nicht notwendig.
	
	% Überprüfung der Gravitationskonstante im SI-System
	Die Gravitationskonstante kann durch die Planck-Einheiten ausgedrückt werden als:
	\[
	G = \frac{\hbar c}{m_P^2}
	\]
	mit:
	- \( \hbar = 1.054571817 \times 10^{-34} \) J·s
	- \( c = 299792458 \) m/s
	- \( m_P = 2.176434 \times 10^{-8} \) kg (Planck-Masse)
	
	Setzen wir die Werte ein:
	\[
	G_{\text{berechnet}} = \frac{(1.054571817 \times 10^{-34}) \times (299792458)}{(2.176434 \times 10^{-8})^2}
	\]
	Ergebnis:
	\[
	G_{\text{berechnet}} = 6.6743021 \times 10^{-11} \text{ m}^3\text{kg}^{-1}\text{s}^{-2}
	\]
	Der offizielle Wert:
	\[
	G_{\text{offiziell}} = 6.67430 \times 10^{-11} \text{ m}^3\text{kg}^{-1}\text{s}^{-2}
	\]
	Die Abweichung beträgt lediglich \( 2.1 \times 10^{-17} \), was im Rahmen der Messgenauigkeit liegt. Das bedeutet, dass \( G \) im SI-System korrekt definiert ist und mit den Planck-Einheiten konsistent bleibt.
	
	% Herleitung der Einheitenwahl für ein alternatives Einheitensystem
	In einem alternativen Einheitensystem setzen wir bestimmte Konstanten auf 1:
	- \( c = 1 \) (Lichtgeschwindigkeit)
	- \( \hbar = 1 \) (reduzierte Planck-Konstante)
	- \( e = 1 \) (Elementarladung)
	- \( \alpha = 1 \) (Feinstrukturkonstante)
	
	Daraus folgt für die elektrische Feldkonstante:
	\[
	\varepsilon_0 = \frac{1}{4\pi}
	\]
	und mit der Beziehung \( c^2 = 1/(\mu_0 \varepsilon_0) \) erhalten wir die magnetische Feldkonstante:
	\[
	\mu_0 = 4\pi
	\]
	
	In diesem System ergeben sich veränderte Einheiten:
	- Ladungseinheit: \( e = 1 \) setzt die Einheit der Ladung fest.
	- Energieeinheit: Da \( \hbar = 1 \), wird Energie direkt in Frequenzeinheiten gemessen.
	- Zeiteinheit: Mit \( c = 1 \) sind Längeneinheiten direkt mit Zeiteinheiten verknüpft.
	
	Die Feinstrukturkonstante bleibt definitionsgemäß 1, aber die physikalischen Größen sind in diesem System anders skaliert.
	
	% Definition der Einheiten und Konsequenzen
	In unserem neuen Einheitensystem wurden folgende Konstanten auf 1 gesetzt:
	- Lichtgeschwindigkeit \( c = 1 \)
	- Reduzierte Planck-Konstante \( \hbar = 1 \)
	- Elementarladung \( e = 1 \)
	- Feinstrukturkonstante \( \alpha = 1 \)
	
	Nicht auf 1 gesetzt wurde:
	- Die Planck-Energie \( E_P \), die als Maß für die Energieeinheit dient.
	- Die Gravitationskonstante \( G \), da sie mit den Planck-Einheiten zusammenhängt.
	
	Das bedeutet, dass alle anderen physikalischen Konstanten aus diesen Werten abgeleitet werden können.
	
	% Rückrechnung der Energie in SI-Einheiten
	Die Planck-Energie ist definiert als:
	\[
	E_P = \sqrt{\frac{\hbar c^5}{G}}
	\]
	Setzen wir die bekannten Werte ein:
	\[
	E_P = \sqrt{\frac{(1.054571817 \times 10^{-34}) (299792458)^5}{6.67430 \times 10^{-11}}}
	\]
	Das ergibt:
	\[
	E_P \approx 1.956 \times 10^9 \text{ J}
	\]
	Da in unserem neuen Einheitensystem \( E_P = 1 \) gesetzt wird, folgt:
	\[
	1 \text{ Energieeinheit} = 1.956 \times 10^9 \text{ J}
	\]
	Somit kann jede Energie in unserem System durch Multiplikation mit diesem Faktor in Joule umgerechnet werden.
	
	\section{Natürliche Einheiten und fundamentale Physik}
	
	\subsection{Frage: Warum kann man $h$ und $c$ auf 1 setzen?}
	
	Das Setzen von $\hbar = 1$ und $c = 1$ ist eine Vereinfachung mit tieferer Bedeutung. Es geht darum, natürliche Einheiten zu wählen, die direkt aus fundamentalen physikalischen Gesetzen folgen, anstatt von Menschen geschaffene Einheiten wie Meter, Kilogramm oder Sekunden zu verwenden.
	
	\subsubsection{Die Lichtgeschwindigkeit $c = 1$}
	(Einheit: \si{\meter\per\second})	Die Lichtgeschwindigkeit hat die Einheit Meter pro Sekunde: $c = 299\,792\,458 \text{ m/s}$. In der Relativitätstheorie sind Raum und Zeit untrennbar (Raumzeit). Wenn wir Längeneinheiten in Lichtsekunden messen, dann fallen Meter und Sekunde als getrennte Konzepte weg – und $c = 1$ wird eine reine Verhältniszahl.
	(Einheit: \si{\meter\per\second})	
	\subsubsection{Das Plancksche Wirkungsquantum $\hbar = 1$}
	Das reduzierte Plancksche Wirkungsquantum $\hbar$ hat die Einheit Joule-Sekunden $= \frac{\text{kg} \cdot \text{m}^2}{\text{s}}$. In der Quantenmechanik bestimmt $\hbar$, wie groß der kleinstmögliche Drehimpuls oder die kleinste Wirkung sein kann. Wenn wir eine neue Einheit für Wirkung wählen, sodass die kleinste Wirkung einfach "1" ist, dann wird $\hbar = 1$.
	
	\subsection{Konsequenzen für andere Einheiten}
	Wenn wir $c = 1$ und $\hbar = 1$ setzen, ändern sich die Einheiten von allem anderen automatisch:
	
	\begin{itemize}
		\item Energie und Masse werden gleichgesetzt: $E = mc^2 \Rightarrow m = E$
		\item Länge wird in Einheiten der Compton-Wellenlänge gemessen
		\item Zeit wird oft in inversen Energieeinheiten gemessen
	\end{itemize}
	
	Dies bedeutet, dass wir eigentlich nur noch eine fundamentale Einheit brauchen – Energie –, weil Längen, Zeiten und Massen alle als Energie umgerechnet werden können.
	
	\subsection{Bedeutung für die Physik}
	Es ist mehr als nur eine Vereinfachung! Es zeigt, dass unsere gewohnten Einheiten (Meter, Kilogramm, Sekunde, Coulomb, etc.) eigentlich nicht fundamental sind. Sie sind nur menschliche Konventionen, die auf unserer alltäglichen Erfahrung basieren.
	
	Bei natürlichen Einheiten verschwinden alle menschengemachten Maßeinheiten, und die Physik sieht "einfacher" aus. Die Naturgesetze selbst haben keine bevorzugten Einheiten – die kommen nur von uns!
	\section*{Wahl der Feinstrukturkonstante in einem natürlichen Einheitensystem}
	
	In einem natürlichen Einheitensystem können fundamentale Naturkonstanten auf den Wert 1 gesetzt werden, um Gleichungen zu vereinfachen. Eine zentrale Frage ist, ob die Feinstrukturkonstante \( \alpha \) ebenfalls auf 1 gesetzt werden sollte oder ob ihr gemessener Wert \( \alpha \approx \frac{1}{137} \) beibehalten werden muss.
	
	\subsection*{Setzen von \( \alpha = 1 \)}
	
	Wenn \( \alpha = 1 \) gesetzt wird, ergeben sich einige Vereinfachungen:
	
	\begin{itemize}
		\item Die elektrische Permittivität wird \( \varepsilon_0 = \frac{1}{4\pi} \), und die magnetische Konstante \( \mu_0 = 4\pi \).
		\item Die Maxwell-Gleichungen nehmen eine besonders einfache Form an.
		\item Die Elementarladung \( e \) wird direkt mit Energieeinheiten verknüpft.
		\item Alle fundamentalen Konstanten werden dimensionslos.
		\item Vereinfachte Quantenelektrodynamik (QED), da die Kopplungsstärke nicht mehr als Störungsparameter auftritt.
		\item Möglichkeit zur direkten Relation zwischen Gravitation und Elektrodynamik, falls auch \( G \) entsprechend gewählt wird.
	\end{itemize}
	
	Jedoch gibt es auch Probleme:
	
	\begin{itemize}
		\item Der experimentelle Wert von \( \alpha \) ist eine dimensionslose Naturkonstante, die sehr genau bestimmt wurde.
		\item Die SI-Werte für Ladung, Energie und elektrische Konstanten m/"ussten umskaliert werden.
	\end{itemize}
	
	\subsection*{Beibehalten von \( \alpha \approx 1/137 \)}
	
	Alternativ kann \( \alpha \) auf seinen gemessenen Wert belassen werden. Dann gelten weiterhin die bekannten Umrechnungsfaktoren:
	
	\begin{align*}
		\alpha &= \frac{e^2}{4\pi \varepsilon_0 \hbar c} \approx \frac{1}{137}
	\end{align*}
	
	Dadurch bleibt die physikalische Konsistenz mit den experimentellen Werten erhalten, aber einige Gleichungen sind etwas komplizierter.
	
	\section{Energie als fundamentales Feld}
	
	\subsection{Frage: Ist alles durch ein Energiefeld erklärbar?}
	
	Wenn alle physikalischen Größen letztlich auf Energie zurückgeführt werden können, dann spricht vieles dafür, dass Energie das fundamentalste Konzept der Physik ist. Dies würde bedeuten:
	
	\begin{itemize}
		\item Raum, Zeit, Masse und Ladung sind nur verschiedene Manifestationen von Energie
		\item Ein einheitliches Energiefeld könnte die Basis für alle bekannten Wechselwirkungen und Teilchen sein
	\end{itemize}
	
	\subsection{Argumente für ein grundlegendes Energiefeld}
	
	\subsubsection{Masse ist eine Form von Energie}
	Nach Einstein gilt $E = mc^2$, was bedeutet, dass Masse nur eine gebundene Form von Energie ist.
	
	\subsubsection{Raum und Zeit entstehen aus Energie}
	In der Allgemeinen Relativitätstheorie krümmt Energie (bzw. Energie-Impuls) den Raum, was darauf hindeutet, dass der Raum selbst nur eine emergente Eigenschaft eines Energiefeldes ist.
	
	\subsubsection{Ladung ist eine Eigenschaft von Feldern}
	In der Quantenfeldtheorie gibt es keine fundamentalen Teilchen – nur Felder. Elektronen sind z.B. nur Anregungen des Elektronenfeldes. Die elektrische Ladung ist eine Eigenschaft dieser Anregungen, also auch nur eine Manifestation des Energiefeldes.
	
	\subsubsection{Alle bekannten Kräfte sind Feldphänomene}
	\begin{itemize}
		\item Elektromagnetismus → Elektromagnetisches Feld
		\item Gravitation → Krümmung des Raum-Zeit-Feldes
		\item Starke Kraft → Gluonenfeld
		\item Schwache Kraft → W- und Z-Bosonen-Feld
	\end{itemize}
	
	All diese Felder beschreiben letztlich nur verschiedene Formen von Energieverteilungen.
	
	\subsection{Theoretische Ansätze und Ausblick}
	
	Die Idee eines universellen Energiefeldes wurde in verschiedenen theoretischen Ansätzen diskutiert:
	
	\begin{itemize}
		\item Quantenfeldtheorie (QFT): Hier sind Teilchen nichts anderes als Anregungen von Feldern
		\item Einheitliche Feldtheorien (z.B. Kaluza-Klein, Stringtheorie): Diese versuchen, alle Kräfte aus einem einzigen fundamentalen Feld abzuleiten
		\item Emergente Gravitation (Erik Verlinde): Hier wird Gravitation nicht als fundamentale Kraft betrachtet, sondern als emergente Eigenschaft eines energetischen Hintergrundfeldes
		\item Holographisches Prinzip: Dies deutet darauf hin, dass die gesamte Raumzeit durch einen tieferen, energiebezogenen Mechanismus beschrieben werden kann
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}
		\item Eine neue Feldtheorie zu formulieren, die alle bekannten Wechselwirkungen und Teilchen aus einer einzigen Energieverteilung herleitet
		\item Zu zeigen, dass Raum und Zeit selbst nur emergente Effekte dieses Feldes sind (ähnlich wie Temperatur nur eine emergente Eigenschaft vieler Teilchenbewegungen ist)
		\item Zu erklären, wie die Feinstrukturkonstante und andere fundamentale Zahlenwerte aus diesem Feld folgen
	\end{itemize}
	
	\section{Zusammenfassung und Ausblick}
	
	Die Analyse der Feinstrukturkonstante und ihrer Beziehung zu anderen fundamentalen Konstanten hat gezeigt, dass die Physik auf verschiedenen Ebenen vereinfacht werden kann. Wir haben folgende Erkenntnisse gewonnen:
	
	\begin{itemize}
		\item Das Plancksche Wirkungsquantum $h$ kann durch die elektromagnetischen Vakuumkonstanten $\mu_0$ und $\varepsilon_0$ ausgedrückt werden.
		\item Die Feinstrukturkonstante $\alpha$ könnte auf 1 normiert werden, was zu einer Neudefinition der Einheit Coulomb und anderer elektromagnetischer Einheiten führen würde.
		\item Die Wahl von $\hbar = 1$ und $c = 1$ enthüllt, dass unsere Einheiten letztlich willkürliche Konventionen sind und nicht fundamental zur Natur gehören.
		\item Die Möglichkeit, alle fundamentalen Größen auf Energie zurückzuführen, deutet auf ein universelles Energiefeld als fundamentales Konstrukt hin.
	\end{itemize}
	
	Unsere Diskussion hat gezeigt, dass die Natur möglicherweise viel einfacher beschrieben werden kann, als unser aktuelles Einheitensystem suggeriert. Die Notwendigkeit zahlreicher Umrechnungskonstanten zwischen verschiedenen physikalischen Größen könnte ein Hinweis darauf sein, dass wir die Physik noch nicht in ihrer natürlichsten Form erfasst haben.
	
	\subsection{Historischer Kontext}
	
	Die aktuellen SI-Einheiten wurden entwickelt, um praktische Messungen im Alltag zu erleichtern. Sie entstanden aus historischen Konventionen und wurden schrittweise angepasst, um konsistente Maßsysteme zu schaffen. Die Feinstrukturkonstante $\alpha \approx \frac{1}{137}$ erscheint in diesem System als fundamentale Naturkonstante, obwohl sie eigentlich eine Folge unserer Einheitenwahl ist.
	
	Die Entwicklung natürlicher Einheitensysteme in der theoretischen Physik zeigt das Streben nach einer einfacheren, fundamentaleren Beschreibung der Natur. Die Erkenntnis, dass alle Einheiten letztlich auf eine einzige zurückgeführt werden können (typischerweise Energie), unterstützt die Idee eines universellen Energiefeldes als Grundlage aller physikalischen Phänomene.
	
	\subsection{Ausblick auf eine vereinheitlichte Theorie}
	
	Der nächste große Schritt in der theoretischen Physik könnte die Entwicklung einer vollständig vereinheitlichten Feldtheorie sein, die alle bekannten Wechselwirkungen und Teilchen aus einem einzigen fundamentalen Energiefeld herleitet. Dies würde nicht nur die Vereinheitlichung der vier Grundkräfte beinhalten, sondern auch erklären, wie Raum, Zeit und Materie aus diesem Feld emergieren.
	
	Die Herausforderung besteht darin, eine mathematisch konsistente Theorie zu formulieren, die:
	
	\begin{itemize}
		\item Alle bekannten physikalischen Phänomene erklärt
		\item Die Werte der dimensionslosen Naturkonstanten (wie $\alpha$) aus ersten Prinzipien ableitet
		\item Experimentell überprüfbare Vorhersagen macht
	\end{itemize}
	
	Eine solche Theorie würde möglicherweise unser Verständnis der Natur revolutionieren und uns näher an eine "Theorie von Allem" bringen, die das gesamte Universum aus einem einzigen Grundprinzip herleitet.
	
	\section{Mathematischer Anhang}
	
	\subsection{Alternative Darstellung der Feinstrukturkonstante}
	
	Wir können die Feinstrukturkonstante $\alpha$ auf verschiedene Weise darstellen:
	
	\begin{equation}
		\alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0\hbar c} = \frac{e^2}{2} \cdot \frac{\mu_0}{\varepsilon_0} = \frac{1}{137,035999...}
	\end{equation}
	
	In einem System, in dem $\alpha = 1$ gesetzt wird, würde die Elementarladung umdefiniiert werden zu:
	
	\begin{equation}
		e = \sqrt{4\pi\varepsilon_0\hbar c} = \sqrt{\frac{2\varepsilon_0}{\mu_0}}
	\end{equation}
	
	\subsection{Natürliche Einheiten und Dimensionsanalyse}
	
	In natürlichen Einheiten mit $\hbar = c = 1$ erhalten wir für die Feinstrukturkonstante:
	
	\begin{equation}
		\alpha = \frac{e^2}{4\pi\varepsilon_0} = \frac{e^2}{2} \cdot \frac{\mu_0}{\varepsilon_0}
	\end{equation}
	
	Die Planck-Einheiten gehen noch einen Schritt weiter und setzen $\hbar = c = G = 1$, was zu folgenden Definitionen führt:
	
	\begin{align}
		\text{Planck-Länge: } l_P &= \sqrt{\frac{\hbar G}{c^3}} \\
		\text{Planck-Zeit: } t_P &= \sqrt{\frac{\hbar G}{c^5}} \\
		\text{Planck-Masse: } m_P &= \sqrt{\frac{\hbar c}{G}} \\
		\text{Planck-Ladung: } q_P &= \sqrt{4\pi\varepsilon_0\hbar c}
	\end{align}
	
	Diese Einheiten repräsentieren die natürlichen Skalen der Physik und vereinfachen die fundamentalen Gleichungen erheblich.
	
	\subsection{Dimensionsanalyse der elektromagnetischen Einheiten}
	
	Die folgende Tabelle zeigt die Dimensionen der wichtigsten elektromagnetischen Größen in verschiedenen Einheitensystemen:
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|c|c|}
			\hline
			\textbf{Größe} & \textbf{SI-Einheiten} & \textbf{Natürliche Einheiten} ($\hbar = c = 1$) \\
			\hline
			Elektrische Ladung $e$ & $\text{C} = \text{A} \cdot \text{s}$ & $\sqrt{\alpha}$ (dimensionslos) \\
			Elektrische Feldstärke $E$ & $\text{V/m} = \text{N/C}$ & $\text{Energie}^2$ \\
			Magnetische Feldstärke $B$ & $\text{T} = \text{Vs/m}^2$ & $\text{Energie}^2$ \\
			Elektrische Permittivität $\varepsilon_0$ & $\text{F/m} = \text{C}^2/(\text{N} \cdot \text{m}^2)$ & $\text{Energie}^{-2}$ \\
			Magnetische Permeabilität $\mu_0$ & $\text{H/m} = \text{N}/\text{A}^2$ & $\text{Energie}^{-2}$ \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Dies zeigt, dass in natürlichen Einheiten alle elektromagnetischen Größen letztlich auf eine einzige Dimension – Energie – zurückgeführt werden können.
	
	
	\section{Ausdruck von physikalischen Größen in Energieeinheiten}
	
	\subsection{Länge}
	Da $c=1$, entspricht eine Längeneinheit der Zeit, die das Licht benötigt, um diese Strecke zurückzulegen. Mit $\hbar=1$ ergibt sich:
	\begin{equation}
		L = \frac{\hbar}{cE} = \frac{1}{E}
	\end{equation}
	Somit wird die Länge in inversen Energieeinheiten ausgedrückt.
	
	\subsection{Zeit}
	Analog zur Länge, da $c=1$:
	\begin{equation}
		T = \frac{\hbar}{E} = \frac{1}{E}
	\end{equation}
	Zeit wird ebenfalls in inversen Energieeinheiten dargestellt.
	
	\subsection{Masse}
	Durch die Beziehung $E = mc^2$ und $c=1$ folgt:
	\begin{equation}
		m = E
	\end{equation}
	Masse und Energie sind direkt äquivalent und haben dieselbe Einheit.
	
	\section{Beispiele zur Veranschaulichung}
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Länge:} Eine Energie von 1 eV entspricht einer Länge von $\frac{1}{1\text{ eV}}$, was etwa $1.97 \times 10^{-7}$ m entspricht.
		\item \textbf{Zeit:} Eine Energie von 1 eV entspricht einer Zeit von $\frac{1}{1\text{ eV}}$, was etwa $6.58 \times 10^{-16}$ s entspricht.
		\item \textbf{Masse:} Eine Masse von 1 eV entspricht $\frac{1\text{ eV}}{c^2}$, was etwa $1.78 \times 10^{-36}$ kg entspricht.
	\end{itemize}
	
	\section{Ausdruck anderer physikalischer Größen}
	
	\subsection{Impuls}
	Da $p = \frac{E}{c}$ und $c=1$, gilt:
	\begin{equation}
		p = E
	\end{equation}
	Impuls hat somit dieselbe Einheit wie Energie.
	
	\subsection{Ladung}
	In natürlichen Einheitensystemen ist die elektrische Ladung dimensionslos. Sie kann durch die Feinstrukturkonstante $\alpha$ ausgedrückt werden:
	\begin{equation}
		e = \sqrt{4\pi\alpha}
	\end{equation}
	Dabei ist $\alpha \approx \frac{1}{137}$.
	
	\section{Fazit}
	Diese Vereinfachungen in natürlichen Einheitensystemen erleichtern die theoretische Behandlung vieler physikalischer Probleme, insbesondere in der Hochenergiephysik und der Quantenfeldtheorie.
	
	
	
	\section{Philosophische Betrachtungen}
	
	Die Möglichkeit, alle physikalischen Größen auf ein einziges Energiefeld zurückzuführen, hat tiefgreifende philosophische Implikationen:
	
	\subsection{Einheit der Natur}
	
	Wenn alle physikalischen Phänomene – von der Gravitation bis zur Quantenmechanik – letztlich verschiedene Manifestationen eines einzigen fundamentalen Energiefeldes sind, würde dies die antike Idee der Einheit der Natur bestätigen. Die scheinbare Vielfalt der Naturgesetze und Kräfte wäre dann nur eine Folge unserer fragmentierten Wahrnehmung und Beschreibung.
	
	\subsection{Emergenz und Reduktionismus}
	
	Die Idee, dass komplexe Phänomene wie Raum, Zeit und Materie aus einem fundamentalen Energiefeld emergieren, wirft interessante Fragen zur Beziehung zwischen Emergenz und Reduktionismus auf. Während die Physik traditionell reduktionistisch vorgeht, deutet die Emergenz darauf hin, dass das Ganze mehr ist als die Summe seiner Teile.
	
	\subsection{Epistemologische Grenzen}
	
	Die Suche nach einem universellen Energiefeld als Grundlage aller Physik könnte an epistemologische Grenzen stoßen: Inwieweit können wir überhaupt ein Konzept verstehen, das so fundamental ist, dass es sogar Raum und Zeit transzendiert? Möglicherweise benötigen wir neue mathematische und konzeptuelle Werkzeuge, um diese Ebene der Realität zu erfassen.
	
	\subsection{Die Rolle der Mathematik}
	
	Die Tatsache, dass physikalische Gesetze in natürlichen Einheiten einfacher und eleganter erscheinen, wirft die Frage auf, ob die Mathematik die Sprache der Natur ist oder nur ein von Menschen geschaffenes Werkzeug. Die Entdeckung, dass dimensionslose Konstanten wie $\alpha$ direkt aus der Struktur des Vakuums abgeleitet werden können, könnte auf eine tiefere mathematische Struktur der Realität hindeuten.
	
	\section{Schlussfolgerung}
	
	Die Untersuchung der Feinstrukturkonstante und ihrer Beziehung zu anderen fundamentalen Konstanten hat uns zu einer tieferen Einsicht in die mögliche Struktur der Physik geführt. Die Möglichkeit, das Coulomb und andere SI-Einheiten neu zu definieren, um $\alpha = 1$ zu setzen, zeigt die Willkürlichkeit unserer aktuellen Einheitensysteme.
	
	Die Erkenntnis, dass alle physikalischen Größen letztlich auf eine einzige Dimension – Energie – zurückgeführt werden können, unterstützt die revolutionäre Idee eines universellen Energiefeldes als Grundlage aller Physik. Diese Perspektive könnte den Weg zu einer vereinheitlichten Theorie ebnen, die alle bekannten Naturkräfte und -phänomene aus einem einzigen Prinzip herleitet.
	
	Während diese Ideen noch spekulativ sind, bieten sie einen faszinierenden Ausblick auf eine möglicherweise fundamentalere Beschreibung der Realität, die über unsere aktuellen Theorien hinausgeht und die Einheit der Natur auf einer tieferen Ebene offenbart.
	\section{Praktische Umsetzbarkeit der Umwandlung von Masse und Energie}
	
	Die Äquivalenz von Masse und Energie, ausgedrückt durch Einsteins berühmte Formel $E = mc^2$, legt nahe, dass diese beiden Größen ineinander umwandelbar sind. Doch wie weit sind solche Umwandlungen praktisch möglich?
	
	\subsection{Energie zu Masse}
	Energie kann in Masse umgewandelt werden, jedoch sind die praktischen Herausforderungen enorm:
	\begin{itemize}
		\item Die Erzeugung von Materie aus reiner Energie erfordert extrem hohe Energiedichten, wie sie in Teilchenbeschleunigern erreicht werden.
		\item Bei der Paarerzeugung entstehen immer Teilchen-Antiteilchen-Paare, was die gezielte Erzeugung stabiler Materie erschwert.
		\item Kontrollierte Prozesse zur gezielten Materieerzeugung existieren nicht, sodass diese Umwandlung derzeit wenig technisch nutzbar ist.
	\end{itemize}
	
	\subsection{Masse zu Energie}
	Die Umwandlung von Masse in Energie ist technisch in mehreren Formen realisierbar:
	\begin{itemize}
		\item Kernspaltung und Kernfusion ermöglichen bereits heute Energiegewinnung, setzen aber nur einen Bruchteil der theoretisch möglichen Energie frei.
		\item Die Annihilation von Materie und Antimaterie wäre eine vollständige Umwandlung, ist aber aufgrund der aufwendigen Antimaterieproduktion nicht praktikabel.
		\item Jede Umwandlung unterliegt Erhaltungssätzen (z.B. der Baryonenzahl), die nicht immer eine vollständige Umsetzung in nutzbare Energie erlauben.
	\end{itemize}
	
	\subsection{Technologische und physikalische Grenzen}
	Theoretisch sind Masse-Energie-Umwandlungen reversibel, praktisch gibt es jedoch fundamentale Einschränkungen:
	\begin{itemize}
		\item Die erforderlichen Energiedichten für eine gezielte Energie-Masse-Umwandlung sind kaum erreichbar.
		\item Thermodynamische Beschränkungen und Entropieeffekte verhindern eine effiziente Rückwandlung.
		\item Viele Umwandlungen führen zu unkontrollierbaren Nebenprodukten, was eine praktische Nutzung erschwert.
	\end{itemize}
	
	Insgesamt bleibt die Umwandlung von Energie in Masse eine physikalische Möglichkeit mit erheblichen technischen Herausforderungen. Die Umwandlung von Masse in Energie ist dagegen besser erforscht, wird jedoch durch Effizienzverluste und Erhaltungssätze begrenzt.
	
	
	\section{Die Natur der Zeit als physikalischer Parameter}
	
	In vielen physikalischen Theorien tritt die Zeit lediglich als mathematischer Parameter auf, der die Ordnung von Ereignissen beschreibt. Sie ist keine eigenständige physikalische Substanz wie Energie oder Masse. Um Missverständnisse in der Interpretation physikalischer Gleichungen zu vermeiden, sollte die Rolle der Zeit explizit formuliert werden.
	
	\subsection{Axiomatische Festlegung der Zeit}
	
	Um eine korrekte Interpretation physikalischer Theorien sicherzustellen, schlagen wir folgendes Axiom zur Zeit vor:
	
	\begin{itemize}
		\item Zeit ist ein mathematischer Parameter, der die Abfolge von Ereignissen beschreibt, aber selbst keine physikalische Substanz darstellt.
		\item Zeit besitzt eine natürliche Richtung, die sich makroskopisch durch die Irreversibilität von Prozessen zeigt.
		\item Die mathematische Umkehrbarkeit der Zeit in vielen physikalischen Gleichungen bedeutet nicht, dass Prozesse in der Realität umkehrbar sind.
		\item Innerhalb eines Systems ist die eigene Zeit immer konstant erlebbar, unabhängig von der Sicht eines externen Beobachters.
		\item Jede physikalische Interpretation von Zeit muss berücksichtigen, dass sie relational existiert und nicht absolut ist.
	\end{itemize}
	
	\subsection{Praktische Konsequenzen}
	
	Obwohl Zeit in physikalischen Gleichungen oft symmetrisch behandelt wird, existiert eine makroskopisch beobachtbare Richtung der Zeit. Die Ursache-Wirkungs-Beziehung, der thermodynamische Zeitpfeil und die Expansion des Universums zeigen, dass die Zeit in realen Systemen eine eindeutige Richtung besitzt. Die Einführung dieses Axioms stellt sicher, dass die Zeit in physikalischen Theorien nicht falsch interpretiert oder mit substantiellen Größen wie Energie oder Materie gleichgesetzt wird.
	
	\subsection*{Quellen}
	\begin{enumerate}
		\item \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Feinstrukturkonstante}{Feinstrukturkonstante – Wikipedia}
		\item \href{https://www.cosmos-indirekt.de/Physik-Schule/Feinstrukturkonstante}{Feinstrukturkonstante – Physik-Schule}
		\item \href{https://www.spektrum.de/lexikon/physik/feinstrukturkonstante/4829}{Feinstrukturkonstante – Lexikon der Physik}
		\item \href{https://renenyffenegger.ch/notes/Wissenschaft/Physik/Konstanten/Feinstrukturkonstante}{Feinstrukturkonstante – René Nyffenegger}
		\item \href{https://mensch-erde-universum.de/feinstrukturkonstante/}{Feinstrukturkonstante Alpha – Mensch-Erde-Universum}
		\item \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Elektroschwache_Wechselwirkung}{Elektroschwache Wechselwirkung – Wikipedia}
		\item \href{https://www.cosmos-indirekt.de/Physik-Schule/Elektroschwache_Wechselwirkung}{Elektroschwache Wechselwirkung – Physik-Schule}
		\item \href{https://www.spektrum.de/lexikon/physik/elektroschwache-wechselwirkung/4197}{Elektroschwache Wechselwirkung – Lexikon der Physik}
		\item \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Nat%C3%BCrliche_Einheiten}{Natürliche Einheiten – Wikipedia}
		\item \href{https://www-static.etp.physik.uni-muenchen.de/fp-versuch/node5.html}{Einführung in die Teilchenphysik – LMU}
		\item \href{https://www.thphys.uni-heidelberg.de/~wolschin/alpha.html}{SNO – Heidelberg University}
		\item \href{https://vixra.org/pdf/1408.0018vM.pdf}{Die Entschlüsselung der Feinstrukturkonstante}
		\item \href{https://nsosp.org/de/Quanten-Fluss-Theorie/Elektroschwache-Wechselwirkung-Teilchenumwandlungen-schwacher-Isospin_de.php}{Elektroschwache Wechselwirkung, Teilchenumwandlungen und innerer Spin}
		\item \href{https://www.rhetos.de/html/lex/feinstrukturkonstante.htm}{Feinstrukturkonstante (Etwa 1/137) – Rhetos}
	\end{enumerate}
	
	
	
\end{document}