%\documentclass[11pt,a4paper,openany]{book}

% Standardized preamble - T0_Introduction_De.tex
%\input{../../../T0_preamble_shared_De}

\title{}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	
	\maketitle
	\tableofcontents
	
	\chapter*{Einleitung}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Einleitung}
	
	Dieses Buch präsentiert den aktuellen Stand des T0 Zeit-Masse-Dualitäts-Frameworks und seiner Anwendungen auf
	Teilchenmassen, fundamentale Konstanten, Quantenmechanik, Gravitation und Kosmologie.
	
	Der Hauptteil des Buches besteht aus einer Reihe von Kern-T0-Dokumenten. Diese Kapitel spiegeln das
	gegenwärtige Verständnis der Theorie und ihrer quantitativen Konsequenzen wider. Wo immer möglich, wurde das
	Material neu organisiert und vereinheitlicht, damit die Struktur der Theorie so transparent wie
	möglich wird.
	
	Am Ende des Buches sind mehrere ältere Dokumente in einem Anhang enthalten. Diese Texte repräsentieren
	frühere Entwicklungsstadien des T0-Frameworks. Sie wurden nicht entfernt, weil sie die
	Evolution der Ideen und die Verfeinerung der Formeln sichtbar machen. In vielen Fällen kann man sehen,
	wie Näherungen verbessert wurden, wie Spezialfälle verallgemeinert wurden, und wie neue empirische Daten
	halfen, frühere Argumente zu schärfen oder zu korrigieren.
	
	Die „Live"-Version der Theorie wird in einem öffentlichen GitHub-Repository gepflegt:
	
	\begin{center}
		\url{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality}
	\end{center}
	
	Die LaTeX-Quellen der Kapitel in diesem Buch stammen aus diesem Repository. Wenn konzeptionelle oder
	numerische Fehler gefunden werden, werden sie dort zuerst korrigiert. Das bedeutet, dass die PDF-Version des
	Buches, das Sie lesen, ein Schnappschuss eines sich kontinuierlich entwickelnden Projekts ist. Für die aktuellste Version
	der Dokumente, einschließlich neuer Anhänge oder Korrekturen, sollte das GitHub-Repository immer als
	primäre Referenz betrachtet werden.
	
	Die Intention dieser Zusammenstellung ist zweifach:
	\begin{itemize}
		\item einen kohärenten, lesbaren Weg durch die Kernideen und Ergebnisse des T0-Frameworks zu bieten;
		\item im Anhang die historische Entwicklung dieser Ideen zu dokumentieren, einschließlich Fehlstarts,
		Zwischenformulierungen und früher Anpassungen an experimentelle Daten.
	\end{itemize}
	
	Leser, die hauptsächlich an der aktuellen Formulierung der Theorie interessiert sind, können sich auf die Kern-
	kapitel konzentrieren. Leser, die auch an der Überlegung und dem Versuch-und-Irrtum-Prozess hinter
	der Theorie interessiert sind, sind eingeladen, das Anhangmaterial parallel zu studieren.
	
\end{document}
