\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../pri-end/T0_preamble_standalone_De}
\providecommand{\ket}[1]{\left|#1\right\rangle}
\providecommand{\bra}[1]{\left\langle#1\right|}
\providecommand{\braket}[2]{\left\langle#1\middle|#2\right\rangle}

\hypersetup{
	pdftitle={Das p-Bit als geometrischer Kipppunkt},
	pdfauthor={Johann Pascher},
	pdfsubject={FFGFT: Probabilistische Bits, Stoner-Wohlfarth-Dynamik und die L8-Skala}
}

\fancyhead[L]{\small\textcolor{t0gray}{FFGFT · Probabilistische Logik und p-Bits}}
\fancyhead[R]{\small\textcolor{t0gray}{Johann Pascher · 2026}}

\title{%
	{\LARGE\bfseries\color{t0blue}
		Das p-Bit als geometrischer Kipppunkt}\\[0.5em]
	{\large Von der $\xi$-Längenhierarchie zur Torsionsbarriere}\\[0.2em]
	{\large und die Auflösung der stochastischen Interpretation}\\[1em]
	{\normalsize Johann Pascher \quad $\cdot$ \quad April 2026}\\[0.5em]
	{\small \url{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality}}
}
\author{Johann Pascher}
\date{April 2026}

\begin{document}
	\maketitle
	\tableofcontents
	\newpage
	
	% ============================================================
	\section{Einleitung: Der Betriebspunkt zwischen Bit und Qubit}
	\label{sec:einleitung}
	% ============================================================
	
	In Dokument~178 wurde die Stabilität des Spins als makroskopischer Beweis
	für diskrete Torsionskonfigurationen dargelegt. Der Permanentmagnet zeigt:
	Spin-up und Spin-down sind geometrisch ausgezeichnete Zustände, robust über
	Jahre, ohne Kühlung. Das klassische Bit nutzt genau dieses Regime ---
	eine tiefe Potenzialmulde $U \gg k_B T$.
	
	Das Qubit operiert am entgegengesetzten Extrem: metastabile Torsion,
	Kohärenz im Millisekunden-Bereich (Dokument~174), erzwungen durch
	extremale Kühlung auf mK-Temperaturen.
	
	Das \textbf{p-Bit} (probabilistisches Bit) besetzt den konzeptionell
	bislang unerschlossenen Zwischenbereich: eine magnetische Nanostruktur
	auf der geometrischen Skala $L_8 \approx 22\,\text{nm}$ der
	$\xi$-Hierarchie, bei der die Torsionsbarriere thermisch überwindbar wird.
	
	\begin{significance}[Die zentrale These dieses Dokuments]
		Das thermische Rauschen des p-Bits ist kein fundamentaler Zufall.
		Es ist die makroskopisch unaufgelöste Abtastung deterministischer
		Torsionskonfigurationen. Die scheinbare Stochastizität ist epistemisch
		--- die Übergänge folgen der sub-Planck-skaligen Geometrie,
		die auf der Zeitskala $t_0 = t_P/7500$ abläuft.
		
		Die physikalische Barriere ist materialtechnisch durch die
		Stoner-Wohlfarth-Energie $U = K_u \cdot V$ gegeben.
		Die FFGFT benennt: (a)~\textbf{wo} natürliche p-Bit-Kandidaten
		geometrisch zu suchen sind (Skala $L_N$), und (b)~\textbf{wie} die
		scheinbare Zufälligkeit physikalisch zu verstehen ist.
	\end{significance}
	
	% ============================================================
	\section{Die \texorpdfstring{$\xi$}{xi}-Längenhierarchie
		(Rückblick auf Dok.~173)}
	\label{sec:laengenhierarchie}
	% ============================================================
	
	Dokument~173 definiert die geometrische Skalierungsleiter der FFGFT
	über den Parameter $\xi_\text{par} = 4/30000 \approx 1{,}333\times10^{-4}$:
	\begin{equation}
		L_N \;=\; L_0 \cdot \left(\frac{1}{\xi_\text{par}}\right)^{\!N},
		\qquad L_0 \;=\; \xi_\text{par}\cdot \ell_P,
		\label{eq:laengenhierarchie}
	\end{equation}
	wobei $\ell_P = 1{,}616\times10^{-35}\,\text{m}$ die Planck-Länge ist.
	Stufe $N=8$ liefert:
	\begin{equation}
		L_8 \;=\; \ell_P\cdot\xi_\text{par}^{-7}
		\;\approx\; 21{,}6\,\text{nm}.
		\label{eq:L8}
	\end{equation}
	Diese Skala ist in Dokument~173 als universeller geometrischer Anker
	identifiziert: exzitonischer Bohr-Radius, Feinstrukturkonstante,
	Transistor-Grenzgröße --- alle bei $N \approx 8{,}00$.
	
	% ============================================================
	\section{Von der Längenskala zur charakteristischen Energie}
	\label{sec:energie-herleitung}
	% ============================================================
	
	\subsection{Torsionsfeld-Charakteristik auf der Skala
		\texorpdfstring{$L_N$}{L\_N}}
	\label{subsec:torsionsenergie}
	
	Jeder geometrischen Skala $L_N$ ist im FFGFT-Rahmen eine charakteristische
	Torsionsenergie zugeordnet. Das Torsionsfeld ist ein relativistisches
	Feldobjekt; die natürliche Energieskala einer Torsionsmode bei
	Wellenlänge $L_N$ ist:
	\begin{equation}
		E_N \;\equiv\; \frac{\hbar c}{L_N}
		\;=\; \frac{\hbar c}{L_0}\,\xi_\text{par}^{N}
		\;=\; \frac{E_P}{\xi_\text{par}}\,\xi_\text{par}^{N}
		\;=\; E_P\cdot\xi_\text{par}^{N-1},
		\label{eq:energie-hierarchie}
	\end{equation}
	wobei $E_P = \hbar c/\ell_P = \hbar/t_P \approx 1{,}956\times10^9\,\text{J}$
	die Planck-Energie ist. Da $\xi_\text{par} < 1$ fällt $E_N$ streng
	monoton mit wachsendem $N$; jede Stufe ist um den Faktor
	$1/\xi_\text{par} = 7500$ kleiner als die vorherige.
	
	\begin{keyresult}[Verifikation: $N=1$ liefert die Planck-Energie]
		Für $N = 1$:
		\begin{equation}
			E_1 \;=\; E_P \cdot \xi_\text{par}^{0} \;=\; E_P
			\;\approx\; 1{,}956\times10^9\,\text{J}.
		\end{equation}
		Die Planck-Energie ist die Torsionsenergie der Planck-Stufe --- kein
		freier Parameter, sondern geometrische Konsequenz der Hierarchie.
	\end{keyresult}
	
	\subsection{Vollständige Energiehierarchie und das p-Bit-Regime}
	\label{subsec:tabelle-energien}
	
	\begin{center}
		\resizebox{\textwidth}{!}{%
			\begin{tabular}{rllll}
				\toprule
				$N$ & $L_N$ & $E_N = \hbar c / L_N$ &
				$E_N / k_BT_{300}$ & Physikalische Domäne \\
				\midrule
				0 & $2{,}16\times10^{-39}$\,m & $1{,}47\times10^{13}$\,J &
				$3{,}5\times10^{33}$ & sub-Planck ($L_0$) \\
				1 & $1{,}62\times10^{-35}$\,m & $1{,}96\times10^{9}$\,J &
				$4{,}7\times10^{29}$ & Planck-Skala; $E_1 = E_P$ \\
				2 & $1{,}21\times10^{-31}$\,m & $2{,}61\times10^{5}$\,J &
				$6{,}3\times10^{25}$ & --- \\
				3 & $9{,}09\times10^{-28}$\,m & $3{,}48\times10^{1}$\,J &
				$8{,}4\times10^{21}$ & --- \\
				4--7 & \ldots & \ldots & $10^{18}$--$10^{6}$ & --- \\
				\textbf{8} &
				$\mathbf{2{,}16\times10^{-8}}$\,\textbf{m} &
				$\mathbf{1{,}47\times10^{-18}}$\,\textbf{J} &
				$\mathbf{354}$ &
				\textbf{Exziton, Bohr-Radius, Transistorgrenze} \\
				\textbf{9} &
				$1{,}62\times10^{-4}$\,m &
				$1{,}95\times10^{-22}$\,J &
				$\mathbf{0{,}047}$ &
				$0{,}16$\,mm \\
				10 & $1{,}21\times10^{0}$\,m & $2{,}61\times10^{-26}$\,J &
				$6\times10^{-6}$ & $\sim 1$\,m \\
				\bottomrule
			\end{tabular}
		}
	\end{center}
	
	\begin{important}[Der Sprung über das p-Bit-Regime]
		Das p-Bit-Betriebsregime $E_N \approx k_B T$ bei $T = 300\,\text{K}$
		liegt bei $N_\text{opt} \approx 8{,}66$ --- \emph{zwischen} den
		ganzzahligen Stufen $N=8$ und $N=9$. Der Sprungfaktor beträgt
		$1/\xi_\text{par} = 7500$: zwischen $E_8$ ($354\,k_BT$) und
		$E_9$ ($0{,}047\,k_BT$) gibt es keinen ganzzahligen Stufenwert,
		der $k_BT(300\,\text{K})$ trifft.
		
		\textbf{Konsequenz:} Die $\xi$-Energiehierarchie $E_N$ legt die
		Barrierenhöhe des p-Bits \emph{nicht} direkt fest. Sie bestimmt
		die \textbf{geometrische Skala} der Nanostruktur, auf der
		p-Bit-fähige Resonatoren natürlicherweise auftreten.
		
		Für kryogene p-Bits gilt hingegen: $E_9 \approx k_BT$ bei
		$T^* \approx 14\,\text{K}$. Bei dieser Temperatur liegt ein
		makroskopischer Resonator der Dimension $L_9 \approx 0{,}16\,\text{mm}$
		exakt auf einer Hierarchiestufe.
	\end{important}
	
	% ============================================================
	\section{Die physikalische Barriere: Stoner-Wohlfarth-Energie}
	\label{sec:stoner-wohlfarth}
	% ============================================================
	
	\subsection{Herleitung}
	\label{subsec:sw-herleitung}
	
	Ein magnetischer Nanoresonator mit uniaxialer Anisotropie besitzt eine
	Energiebarriere zwischen Spin-up und Spin-down, die im
	Stoner-Wohlfarth-Modell \cite{Stoner1948} durch
	\begin{equation}
		U_\text{sw} \;=\; K_u \cdot V
		\label{eq:stoner-wohlfarth}
	\end{equation}
	gegeben ist. Hierbei ist $K_u$ die uniaxiale Anisotropiekonstante
	(in $\text{J/m}^3$, materialspezifisch) und $V$ das Volumen der
	magnetischen Freilage.
	
	Im FFGFT-Rahmen ist $U_\text{sw}$ die makroskopische Manifestation
	der Torsionsbarriere zwischen den beiden stabilen Konfigurationen,
	die Dokument~178 als geometrisch ausgezeichnete Zustände identifiziert.
	
	Für einen sphärischen Nanoresonator mit Durchmesser $D$:
	\begin{equation}
		U_\text{sw}(D) \;=\; K_u\,\cdot\,\frac{\pi}{6}\,D^3.
		\label{eq:barriere-geometrisch}
	\end{equation}
	Die Bedingung für den p-Bit-Betrieb $U_\text{sw} \approx k_B T$ legt
	bei gegebenem $K_u$ einen bestimmten Durchmesser $D^*$ fest:
	\begin{equation}
		D^* \;=\; \left(\frac{6\,k_B T}{\pi\,K_u}\right)^{1/3}.
		\label{eq:d-stern}
	\end{equation}
	
	\subsection{Zahlenwerte und Vergleich mit \texorpdfstring{$L_8$}{L8}}
	\label{subsec:pbit-regime}
	
	Für superparamagnetische Nanopartikel mit
	$K_u \approx 10^4\,\text{J/m}^3$:
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{rrrr}
			\toprule
			$D$ (nm) & $U_\text{sw}$ (meV) & $U_\text{sw}/k_BT_{300}$ & Regime \\
			\midrule
			5  & 4{,}1  & 0{,}16 & \\
			8  & 16{,}7 & 0{,}65 & p-Bit \\
			10 & 32{,}7 & 1{,}26 & p-Bit \\
			12 & 56{,}5 & 2{,}18 & p-Bit \\
			15 & 110    & 4{,}3  & p-Bit \\
			20 & 261    & 10{,}1 & p-Bit \\
			25 & 511    & 19{,}8 & \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Der p-Bit-Betriebsbereich ($U/k_BT \approx 1$--$10$) liegt bei
	$D \approx 8$--$20\,\text{nm}$ --- exakt im Bereich der
	$\xi$-Hierarchiestufe $N = 8$ mit $L_8 \approx 22\,\text{nm}$.
	
	\begin{foundation}[Geometrische Vorhersage: $N=8$ als natürlicher p-Bit-Anker]
		Die FFGFT sagt voraus: Magnetische Nanoresonatoren auf der
		$\xi$-Stufe $N \approx 8$ sind natürliche p-Bit-Kandidaten bei
		Raumtemperatur. Nicht weil $E_8 \approx k_BT$ (das ist nicht der Fall:
		$E_8 = 354\,k_BT$), sondern weil $L_8 \approx 22\,\text{nm}$ die
		geometrische Skala ist, auf der das Stoner-Wohlfarth-Volumen mit
		typischen Materialwerten in das p-Bit-Regime fällt.
		
		Diese Übereinstimmung ist in der FFGFT keine Koinzidenz:
		$N=8$ ist die universelle Skala magnetischer Einzelresonatoren
		(Dok.~173: minimaler Resonator, Dok.~178: Permanentmagnet als
		kollektiver Resonator auf $N\approx8$).
	\end{foundation}
	
	% ============================================================
	\section{Die Kramers-Schaltrate im FFGFT-Rahmen}
	\label{sec:kramers}
	% ============================================================
	
	\subsection{Standardformel}
	\label{subsec:kramers-standard}
	
	Die thermisch aktivierte Schaltrate zwischen den Torsionskonfigurationen
	folgt der Kramers-Formel \cite{Kramers1940, Hanggi1990}:
	\begin{equation}
		\Gamma \;=\; \frac{\omega_0\,\omega_b}{2\pi\gamma}
		\,\exp\!\left(-\frac{U_\text{sw}}{k_B T}\right),
		\label{eq:kramers}
	\end{equation}
	wobei $\omega_0$ die Kreisfrequenz am Potenzialminimum,
	$\omega_b$ am Barrierengipfel und $\gamma$ die (Gilbert-)Dämpfungsrate ist.
	
	\subsection{FFGFT-Interpretation: Determinismus statt Zufall}
	\label{subsec:kramers-ffgft}
	
	In der Standardinterpretation ist $\Gamma$ eine stochastische Rate:
	Jeder Übergang ist ein zufälliges, unkorreliertes Ereignis.
	
	\begin{foundation}[FFGFT-Umdeutung der Kramers-Rate]
		In der FFGFT ist Gleichung~\eqref{eq:kramers} \textbf{formal identisch}
		--- aber ihre physikalische Bedeutung ändert sich:
		
		$\Gamma$ ist die \textbf{zeitgemittelte Frequenz deterministischer
			Torsionsübergänge}. Jeder einzelne Übergang folgt einem präzisen
		Pfad in der sub-Planck-skaligen Geometrie des Torsionsfeldes,
		der auf der Zeitskala $t_0 = t_P/7500$ determiniert ist.
		
		Die makroskopische Messung --- zeitliche Auflösung $\Delta t \gg t_0$ ---
		mittelt über $\Delta t/t_0 \gg 1$ Mikrozustände und erzeugt
		die Erscheinung von Zufall. Der Zufall ist \textbf{epistemisch},
		nicht ontologisch.
		
		Dies ist die direkte Übertragung der in Dokument~178 begründeten
		FFGFT-Position (epistemische Unkenntnis statt echter Superposition)
		auf das thermisch fluktuierende p-Bit-System.
	\end{foundation}
	
	\subsection{Warum kein modifizierter Vorfaktor}
	\label{subsec:kein-vorfaktor}
	
	Eine numerische FFGFT-Korrektur zur Kramers-Rate würde den
	Strukturparameter $k_BT\,t_0/\hbar$ erfordern:
	\begin{equation}
		\frac{k_B T\,t_0}{\hbar}
		\;=\; \frac{k_B \cdot 300\,\text{K}}{\hbar/t_0}
		\;\approx\; 2{,}82 \times 10^{-34}.
		\label{eq:strukturparameter}
	\end{equation}
	Dieser Wert ist bei allen technisch zugänglichen Temperaturen
	$\ll 1$. Eine Korrektur des Kramers-Vorfaktors durch die FFGFT
	ist bei Raumtemperatur experimentell nicht nachweisbar.
	
	\begin{keypoint}[Worin der FFGFT-Beitrag wirklich liegt]
		\begin{enumerate}
			\item \textbf{Geometrische Skala:} $D \sim L_8 \approx 22\,\text{nm}$
			als natürlicher p-Bit-Anker --- überprüfbare materialwissenschaftliche
			Vorhersage.
			\item \textbf{Interpretation:} Die Schaltstatistik ist deterministisch
			strukturiert auf der $t_0$-Skala; die makroskopisch beobachtete
			Stochastizität ist eine Projektion.
			\item \textbf{Keine neuen Terme:} Die Kramers-Rate~\eqref{eq:kramers}
			bleibt unverändert. Der FFGFT-Beitrag ist interpretatorisch.
		\end{enumerate}
	\end{keypoint}
	
	% ============================================================
	\section{Das Drei-Regime-Bild: Bit, p-Bit, Qubit}
	\label{sec:drei-regime}
	% ============================================================
	
	\begin{center}
		\resizebox{\textwidth}{!}{%
			\begin{tabular}{llllll}
				\toprule
				\textbf{Typ} &
				\textbf{Barriere} &
				\textbf{Temperatur} &
				\textbf{Zeitskala} &
				\textbf{$\xi$-Stufe} &
				\textbf{FFGFT: Zufall?} \\
				\midrule
				Klass.\ Bit &
				$U \gg k_BT$ &
				300\,K &
				Jahre &
				$N \approx 8$, tief &
				Nein; stabile Torsionsmulde \\[4pt]
				\textbf{p-Bit} &
				$U \approx k_BT$ &
				300\,K &
				ns--$\mu$s &
				$D \sim L_8 \approx 22$\,nm &
				Nein; deterministisch, unaufgelöst \\[4pt]
				Qubit &
				$U \gg k_BT$ (präp.) &
				mK &
				$\mu$s--ms &
				$N \approx 8$, metastabil &
				Nein; epistemisch (Dok.~178) \\
				\bottomrule
			\end{tabular}
		}
	\end{center}
	
	Alle drei Typen sitzen auf derselben geometrischen Skala $N \approx 8$.
	Der Unterschied ist der Betriebspunkt auf der Potenzialkurve:
	tief im Minimum (Bit), am Kipppunkt (p-Bit), metastabil präpariert (Qubit).
	
	% ============================================================
	\section{Landauers Prinzip}
	\label{sec:landauer}
	% ============================================================
	
	Das Landauer-Prinzip \cite{Landauer1961} gilt für das p-Bit unverändert:
	\begin{equation}
		E_\text{diss}^\text{min} \;=\; k_B T \ln 2.
		\label{eq:landauer}
	\end{equation}
	Das p-Bit wechselt zwischen zwei Torsionskonfigurationen; der
	Zustandsraum ist binär. Die $\xi$-Geometrie bestimmt die \emph{Dynamik}
	(Skala, Schaltrate), nicht die \emph{Zustandsraumgröße}.
	
	\begin{important}[Keine modifizierte Landauer-Grenze in der FFGFT]
		Eine $\xi$-abhängige Landauer-Grenze würde erfordern, dass der
		Zustandsraum des p-Bits mehr als zwei Elemente hat, oder dass
		die Informationslöschung geometrisch nicht-äquivalente Pfade nutzt.
		Beides ist im Standard-p-Bit nicht der Fall.
		Die Standardgrenze $k_BT \ln 2$ gilt.
	\end{important}
	
	% ============================================================
	\section{Experimentelle Realisierungen}
	\label{sec:experiment}
	% ============================================================
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Magnetic Tunnel Junctions (MTJ) \cite{Borders2019}:}
		CoFeB-Freilagen, $K_u \sim 10^4$--$10^5\,\text{J/m}^3$,
		laterale Dimension $\sim 20$--$100\,\text{nm}$ --- direkt auf $L_8$.
		Schaltzeiten im Nanosekunden-Bereich.
		
		\item \textbf{Superparamagnetische Nanopartikel:}
		Fe$_3$O$_4$, $\gamma$-Fe$_2$O$_3$ mit $D \approx 10$--$20\,\text{nm}$
		zeigen spontanes thermisches Schalten bei 300\,K im
		$L_8$-Regime.
		
		\item \textbf{CMOS-basierte p-Bits \cite{Aadit2022}:}
		Ring-Oszillatoren nahe der Metastabilität. Kein direkter
		Torsionsfeld-Bezug --- realisieren den logischen Betriebspunkt
		mit anderen Mitteln.
	\end{itemize}
	
	\begin{keypoint}[Überprüfbare FFGFT-Vorhersage]
		Die FFGFT sagt eine \textbf{geometrisch ausgezeichnete Dimension}
		$D^* \approx L_8 \approx 22\,\text{nm}$ für optimale p-Bit-Qualität
		voraus --- materialunabhängig, solange $K_u$ entsprechend skaliert.
		Eine systematische Messung der Schaltrate, Rauschfarbe und
		Reproduzierbarkeit über verschiedene Nanopartikelgrößen sollte
		ein Optimum bei $D \approx L_8$ zeigen.
	\end{keypoint}
	
	% ============================================================
	\section{Einordnung in die FFGFT-Dokumentenreihe}
	\label{sec:einordnung}
	% ============================================================
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{cll}
			\toprule
			\textbf{Dok.} & \textbf{Thema} & \textbf{Bezug zu Dok.~184} \\
			\midrule
			173 & $\xi$-Hierarchie, Quantenpunkt, minimaler Resonator &
			Grundlage: $L_N$, $E_N$-Ableitung, $N=8$-Anker \\
			174 & Spin lesen und schreiben &
			Techniken; Dekohärenzzeiten \\
			178 & Spin-Stabilität, Permanentmagnet &
			Epistemischer Zufall; Torsionsmulde vs.\ Kipppunkt \\
			\textbf{184} & \textbf{p-Bit} &
			\textbf{Kipppunkt: gleiche Skala $N=8$, anderer Betriebspunkt} \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	% ============================================================
	\section{Zusammenfassung}
	\label{sec:zusammenfassung}
	% ============================================================
	
	\begin{conclusionBox}[Fazit: p-Bit im FFGFT-Rahmen]
		\textbf{1. Die $\xi$-Energiehierarchie ist sauber herleitbar.}\\
		$E_N = \hbar c/L_N = E_P\cdot\xi_\text{par}^{N-1}$, mit $E_1 = E_P$.
		Die Stufen springen um den Faktor $7500$ --- das p-Bit-Regime bei
		300\,K liegt zwischen $N=8$ und $N=9$.
		
		\textbf{2. Die Barriere ist Stoner-Wohlfarth: $U = K_u \cdot V$.}\\
		Materialtechnisch einstellbar, nicht durch $E_N$ quantisiert.
		p-Bit-Regime bei $D \approx 8$--$20\,\text{nm}$ ($K_u \sim 10^4\,\text{J/m}^3$).
		
		\textbf{3. Der $\xi$-Bezug ist die geometrische Skala $L_8 \approx 22\,\text{nm}$.}\\
		Dies ist die universelle Resonatorskala $N=8$ aus Dok.~173.
		Natürliche p-Bit-Kandidaten liegen auf dieser Stufe.
		
		\textbf{4. Die Kramers-Rate bleibt formal unverändert.}\\
		FFGFT-Beitrag: Determinismus der Übergänge auf $t_0$-Skala ---
		die Stochastizität ist epistemisch, nicht ontologisch.
		
		\textbf{5. Die Landauer-Grenze gilt unverändert.}\\
		$E_\text{diss}^\text{min} = k_BT\ln 2$ --- binärer Zustandsraum,
		keine $\xi$-Modifikation.
		
		\vspace{0.5em}
		\textbf{Das p-Bit ist der geometrische Kipppunkt zwischen Permanentmagnet
			(Dok.~178) und Qubit (Dok.~174) --- auf derselben $\xi$-Stufe $N=8$.}
	\end{conclusionBox}
	
	\newpage
	\begin{thebibliography}{99}
		
		\bibitem{Datta2018}
		Datta, S.\ et al.
		\textit{p-Bits for Probabilistic Spin Logic.}
		arXiv:1809.04028 (2018).
		
		\bibitem{Borders2019}
		Borders, W.\,A.\ et al.
		\textit{Integer factorization using stochastic magnetic tunnel junctions.}
		Nature \textbf{573}, 390--393 (2019).
		
		\bibitem{Aadit2022}
		Aadit, N.\,A.\ et al.
		\textit{Massively parallel probabilistic computing with sparse inverse
			Ising problems.}
		Nature Electronics \textbf{5}, 460--468 (2022).
		
		\bibitem{Stoner1948}
		Stoner, E.\,C.\ \& Wohlfarth, E.\,P.
		\textit{A mechanism of magnetic hysteresis in heterogeneous alloys.}
		Phil.\ Trans.\ R.\ Soc.\ London A \textbf{240}, 599--642 (1948).
		
		\bibitem{Kramers1940}
		Kramers, H.\,A.
		\textit{Brownian motion in a field of force and the diffusion model
			of chemical reactions.}
		Physica \textbf{7}, 284--304 (1940).
		
		\bibitem{Hanggi1990}
		Hänggi, P., Talkner, P.\ \& Borkovec, M.
		\textit{Reaction-rate theory: fifty years after Kramers.}
		Rev.\ Mod.\ Phys.\ \textbf{62}, 251--341 (1990).
		
		\bibitem{Landauer1961}
		Landauer, R.
		\textit{Irreversibility and heat generation in the computing process.}
		IBM J.\ Res.\ Dev.\ \textbf{5}, 183--191 (1961).
		
		\bibitem{Hayakawa2021}
		Hayakawa, K.\ et al.
		\textit{Nanosecond random telegraph noise in in-plane magnetic
			tunnel junctions.}
		Phys.\ Rev.\ Lett.\ \textbf{126}, 117202 (2021).
		
		\bibitem{Pascher2026_173}
		Pascher, J.
		\textit{Der minimale Quantenresonator.}
		Dokument~173, FFGFT-Rahmen (2026).
		
		\bibitem{Pascher2026_174}
		Pascher, J.
		\textit{Spin lesen und schreiben.}
		Dokument~174, FFGFT-Rahmen (2026).
		
		\bibitem{Pascher2026_178}
		Pascher, J.
		\textit{Stabilität als Grundzustand.}
		Dokument~178, FFGFT-Rahmen (2026).
		
	\end{thebibliography}
	
\end{document}