\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\input{T0_preamble_local_De}
\hfuzz=8pt\tolerance=5000\emergencystretch=3em
\title{Algebraische Brücken zur Bewusstseinsdiskussion\\
\large Anschluss an die Dokumente 100 und 170}
\author{Johann Pascher\\
\small Independent Researcher, Oberösterreich, Austria\\
\small ORCID: \href{https://orcid.org/0009-0000-6518-4064}{0009-0000-6518-4064}\\
\small \href{mailto:johann.pascher@gmail.com}{johann.pascher@gmail.com}}
\date{8. Mai 2026}
\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
\noindent
Dokument 206 (\emph{Dreieck-Matrix-Reduktionstheorem}) liefert eine algebraische Struktur, die die bisherige Bewusstseinsdiskussion in der FFGFT-Reihe geometrisch erdet, ohne sie inhaltlich zu erweitern. Die phänomenologische Linie ist in Dokument~100 (\emph{Bewusstsein als fraktale Inkohärenz}, Anschluss an das No-Go-Theorem von Adlam, McQueen und Waegell, 2025) und in Dokument~170 (\emph{Bewusstsein als topologisch erzwungene Schwellenleiter}) bereits gezogen.

Wir zeigen drei strukturelle Brücken: (A) Tekermens \emph{konstitutive Offenheit} ist algebraisch identisch mit dem Nichtabschluss-Theorem (Doc~193) und entspricht der Bedingung $\xi > 0$; ein perfekt unitäres System hat $\det A = 1$, also keine Welt-Beziehung. (B) Phillips' \emph{Information Grounding Law} ($A^2 = A^\top$) ist die Z$_3$-Selbstinversion und entspricht der \emph{rekursiven sensorischen Rückkopplung} aus Dokument~170. (C) Die Z$_3^3$-Skalenleiter mit Eigenwerten $(1-\xi)^{n/3}$ liefert das algebraische Skelett für die diskreten Komplexitätsstufen, die Dokument~170 als Arbeitshypothese formuliert; sie erzwingt Diskretheit, aber nicht die phänomenologische Stufenzuordnung.

Wir grenzen scharf ab, was die Algebra \emph{nicht} leistet: keine Ableitung von Bewusstsein aus $\xi$, keine Vorhersage, welche Schicht $n/3$ bewusst ist, keine Auflösung des Hard~Problem. Die Brücken sind strukturell, nicht ontologisch. Ein methodischer Abschnitt überträgt die Selbstkontrollen aus Dokument~206 (Numerologie-Filter, Zirkularitätsabschnitt) auf das Bewusstseinsthema. Ein zusätzliches Kapitel formuliert vier qualitative empirische Vorhersagen unter der Diskretheits-Hypothese aus Dokument~170 --- Bimodalität, Entwicklungssprung, Anästhesie-Kippen, Spezies-Klassifikation --- jeweils ohne quantitative Zahlenwerte aus $\xi$.

Die Bilanz: Dokument~206 macht die Sprache der Diskussion algebraisch konsistent, aber die Bewusstseinsfrage selbst bleibt eine offene Forschungsfrage; sie wird durch Doc~206 weder gelöst noch geschlossen.
\end{abstract}
\tableofcontents
\newpage
\input{dok207_bewusstsein_bruecken_De_ch.tex}

\end{document}
