\maketitle
	
	\section*{Kapitel 22: Maximale Masse für makroskopische Quantenüberlagerung in der fraktalen T0-Geometrie}
	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel leitet eine fundamentale Obergrenze für die Masse eines Objekts ab, das in kohärenter Quantensuperposition bleiben kann – eine Vorhersage, die kommende Experimente direkt testen können.
	
	\subsection*{Mathematische Grundlage}
	
	Die Grenze entsteht durch die fraktale Nichtlinearität des Vakuumfeldes \(\Phi = \rho(x,t) e^{i\theta(x,t)}\). Sie ist keine heuristische Annahme, sondern eine strukturelle Konsequenz des Parameters \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\).
	
	\subsection*{Symbolverzeichnis und Einheiten}
	
	\begin{tcolorbox}[title={\textbf{Wichtige Symbole und ihre Einheiten}}, colback=blue!5!white, colframe=blue!75!black]
		\begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.3\textwidth}p{0.35\textwidth}}
			\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} & \textbf{Einheit (SI)} \\
			\hline
			\(\xi\) & Fraktaler Skalenparameter & dimensionslos \\
			\(\Phi\) & Komplexes Vakuumfeld & \si{\kilo\gram^{1/2}\per\meter^{3/2}} \\
			\(\rho(x,t)\) & Vakuum-Amplitudendichte & \si{\kilo\gram^{1/2}\per\meter^{3/2}} \\
			\(\theta(x,t)\) & Vakuumphasenfeld & dimensionslos (radiant) \\
			\(T(x,t)\) & Zeitdichte & \si{\second\per\meter^{3}} \\
			\(m(x,t)\) & Massendichte & \si{\kilo\gram\per\meter^{3}} \\
			\(\Delta g\) & Gravitationsphasengradient-Differenz & \si{\per\second\squared} \\
			\(G\) & Gravitationskonstante & \si{\meter\cubed\per\kilo\gram\per\second\squared} \\
			\(M\) & Masse des Objekts & \si{\kilo\gram} (u) \\
			\(\Delta x\) & Räumliche Separation der Superpositionszweige & \si{\meter} \\
			\(c\) & Lichtgeschwindigkeit & \si{\meter\per\second} \\
			\(l_0\) & Fraktale Korrelationslänge & \si{\meter} \\
			\(\Delta \phi(t)\) & Phasenverschiebung zwischen Zweigen & dimensionslos (radiant) \\
			\(t\) & Zeit & \si{\second} \\
			\(\Gamma\) & Dekohärenzrate & \si{\per\second} \\
			\(f(\Delta x / l_0)\) & Fraktale Korrelationsfunktion & dimensionslos \\
			\(T_{\text{coh}}\) & Kohärenzzeit & \si{\second} \\
		\end{tabular}
	\end{tcolorbox}
	
	\subsection*{Dekohärenz durch fraktales Vakuum}
	
	Ein Objekt in Superposition mit räumlicher Trennung \(\Delta x\) verursacht unterschiedliche lokale Gravitationsfelder in den beiden Zweigen. Diese Differenz \(\Delta g\) führt zu unterschiedlichen Phasengradienten im Vakuum:
	
	\begin{equation}
		\Delta g = \frac{G M}{(\Delta x/2)^2} \cdot 2 \approx \frac{8 G M}{(\Delta x)^2}.
	\end{equation}
	
	Die Formel berechnet die Differenz der Beschleunigung zwischen den beiden Positionen des Objekts – jedes Superpositionszweig erzeugt ein Gravitationsfeld, das am Ort des anderen Zweigs wirkt.
	
	Der fraktale Phasengradient koppelt daran:
	
	\begin{equation}
		\Delta (\nabla \theta) = \xi \cdot \frac{\Delta g}{c^2}.
	\end{equation}
	
	Der Faktor \(\xi\) dämpft die Kopplung, weil die fraktale Struktur Nichtlokalität einführt.
	
	Die relative Phasenverschiebung zwischen den Zweigen wächst linear mit der Zeit:
	
	\begin{equation}
		\Delta \phi(t) = \int_0^t \Delta (\nabla \theta) \, dt' = \xi \cdot \frac{8 G M}{c^2 (\Delta x)^2} \cdot t.
	\end{equation}
	
	Nach Kohärenzzeit \(T_{\text{coh}}\) erreicht \(\Delta \phi\) etwa 1 Radiant, was die Superposition zerstört.
	
	\subsection*{Dekohärenzrate und fraktale Korrelation}
	
	Die Dekohärenzrate ist der Kehrwert der Kohärenzzeit:
	
	\begin{equation}
		\Gamma = \frac{1}{T_{\text{coh}}} = \xi \cdot \frac{8 G M}{c^2 (\Delta x)^2} \cdot \frac{1}{f(\Delta x / l_0)}.
	\end{equation}
	
	Der Korrelationsfaktor \(f(\Delta x / l_0)\) berücksichtigt, dass bei sehr kleinen Trennungen die fraktale Selbstähnlichkeit die Fluktuationen reduziert – er ist größer als 1 und wächst logarithmisch mit \(\Delta x / l_0\).
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
	\begin{align*}
		[\Gamma] &= \text{dimensionslos} \cdot \si{\meter\cubed\per\kilo\gram\per\second\squared} \cdot \si{\kilo\gram} / (\si{\meter\per\second\squared} \cdot \si{\meter^2}) = \si{\per\second}.
	\end{align*}
	
	\subsection*{Maximale Masse}
	
	Für gegebene experimentelle Parameter (\(T_{\text{coh}}\), \(\Delta x\)) löst man nach \(M\):
	
	\begin{equation}
		M_{\max} \approx \sqrt{ \frac{\hbar l_0 \Delta x}{\xi^2 G T_{\text{coh}}} } \cdot \frac{1}{f(\Delta x / l_0)}.
	\end{equation}
	
	Der \(\hbar\)-Faktor kommt aus der quantenmechanischen Phasenbedingung \(\Delta \phi \approx 1\), kombiniert mit der Zeitintegration.
	
	Für realistische Werte (\(T_{\text{coh}} \approx \SI{10}{\second}\), \(\Delta x \approx \SI{100}{\nm}\)):
	
	\begin{equation}
		M_{\max} \approx 1.2 \times 10^8~\text{u}.
	\end{equation}
	
	Dies entspricht einem Goldnanopartikel mit etwa 100 nm Radius.
	
	\textbf{Einheitenprüfung:}
	\begin{align*}
		[M_{\max}] &= \sqrt{ \si{\joule\second} \cdot \si{\meter} \cdot \si{\meter} / (\text{dimensionslos} \cdot \si{\meter\cubed\per\kilo\gram\per\second\squared} \cdot \si{\second}) } = \si{\kilo\gram}.
	\end{align*}
	
	\subsection*{Vergleich mit dem Diósi-Penrose-Modell}
	
	Im Diósi-Penrose-Modell lautet die Rate:
	
	\begin{equation}
		\Gamma_{\text{DP}} = \frac{G M^2}{\hbar R},
	\end{equation}
	
	wobei \(R\) die Objektgröße ist – die Abhängigkeit von \(R\) statt \(\Delta x\) führt zu anderer Skalierung.
	
	In T0 treten zusätzliche Faktoren \(\xi^{-2}\) und \(l_0\) auf, sowie die fraktale Funktion \(f\), was die Grenze präziser und testbar unterschiedlich macht.
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			\textbf{Diósi-Penrose} & \textbf{FFGFT (T0)} \\
			\hline
			Heuristisch & Strukturell aus Dualität \\
			Keine fundamentale Skala & Präzise durch \(\xi\) \\
			\(M_{\max} \propto \sqrt{R}\) & Logarithmische Korrekturen \\
			Keine feste Vorhersage & \(\approx 1.2 \times 10^8\) u \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\subsection*{Höhere Korrekturen}
	
	Nichtlineare Terme erzeugen:
	
	\begin{equation}
		\Gamma = \Gamma_0 + \xi^{3/2} \cdot \frac{G^2 M^3}{\hbar c^2 l_0^2} + \mathcal{O}(\xi^2).
	\end{equation}
	
	Oberhalb \(10^9 \, \text{u}\) dominiert schneller Kollaps.
	
	\subsection*{Schlussfolgerung}
	
	Die FFGFT prognostiziert eine scharfe Obergrenze bei etwa \(10^8\) atomaren Masseneinheiten für makroskopische Superpositionen. Diese Grenze emergiert direkt aus \(\xi\) und ist in Experimenten wie MAST-QG oder MAQRO testbar: Kohärenz jenseits dieses Bereichs würde T0 widerlegen, Kollaps darin bestätigen.