\maketitle
	
	\section*{Kapitel 24: Die Koide-Massenformel für Leptonen in der fraktalen T0-Geometrie}
	
	\subsection*{Kurze Einführung}
	
	Dieses Kapitel leitet die empirische Koide-Formel exakt aus der Phasenstruktur des Vakuumfeldes ab und zeigt, warum sie mit einer Präzision von \(10^{-5}\) genau \(\frac{2}{3}\) ergibt.
	
	\subsection*{Mathematische Grundlage}
	
	Die Koide-Relation verbindet die Massen der drei geladenen Leptonen:
	
	\begin{equation}
		Q = \frac{m_e + m_\mu + m_\tau}{(\sqrt{m_e} + \sqrt{m_\mu} + \sqrt{m_\tau})^2} \approx \frac{2}{3}.
	\end{equation}
	
	Diese Formel ist empirisch extrem genau, bleibt aber im Standardmodell unerklärt. In der FFGFT emergiert sie parameterfrei aus der 120°-Phasensymmetrie der Vakuum-Eigenmoden, gesteuert durch \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\).
	
	\subsection*{Symbolverzeichnis und Einheiten}
	
	
	
	\textbf{Einheitenprüfung (Koide-Verhältnis):}
	\begin{align*}
		[Q] &= \frac{\si{\kilo\gram}}{(\si{\kilo\gram^{1/2}})^2} = \text{dimensionslos}.
	\end{align*}
	
	\subsection*{Teilchenmassen aus stabilen Phasenknoten}
	
	In der FFGFT entstehen Leptonenmassen aus stabilen Knoten der Vakuumphase. Die Masse der \(i\)-ten Generation ist proportional zum Quadrat des Sinus der charakteristischen Phase:
	
	\begin{equation}
		m_i = 2 m_0 \sin^2 \left( \alpha + \frac{2\pi (i-1)}{3} \right).
	\end{equation}
	
	Der Faktor 2 \(m_0\) setzt die Skala, der Sinus-Quadrat-Term entsteht aus der Interferenz der Phasenwelle mit sich selbst – stabile Zustände liegen bei maximaler konstruktiver Überlagerung. Die Phasen sind um 120° versetzt, weil drei Generationen die niedrigste symmetrische Konfiguration der fraktalen Hierarchie sind.
	
	Die Summe der Massen:
	
	\begin{equation}
		\sum_{i=1}^3 m_i = 2 m_0 \sum_{i=1}^3 \sin^2 \left( \alpha + \frac{2\pi (i-1)}{3} \right).
	\end{equation}
	
	Durch die Symmetrie der Quadrate über 120°-Rotationen ist diese Summe unabhängig von \(\alpha\):
	
	\begin{equation}
		\sum_{i=1}^3 \sin^2 \left( \alpha + \frac{2\pi (i-1)}{3} \right) = \frac{3}{2}.
	\end{equation}
	
	Also genau:
	
	\begin{equation}
		\sum m_i = 3 m_0.
	\end{equation}
	
	\subsection*{Die Summe der Quadratwurzeln}
	
	Die Quadratwurzeln der Massen:
	
	\begin{equation}
		\sqrt{m_i} = \sqrt{2 m_0} \left| \sin \left( \alpha + \frac{2\pi (i-1)}{3} \right) \right|.
	\end{equation}
	
	Der Betrag ist nötig, da Massen positiv sind. Die Summe der Beträge:
	
	\begin{equation}
		S = \sum_{i=1}^3 \sqrt{m_i} = \sqrt{2 m_0} \sum_{i=1}^3 \left| \sin \left( \alpha + \frac{2\pi (i-1)}{3} \right) \right|.
	\end{equation}
	
	Für einen geeigneten Winkel \(\alpha\) (der durch minimale Energie festgelegt wird) gilt die trigonometrische Identität:
	
	\begin{equation}
		\sum_{i=1}^3 \left| \sin \left( \alpha + \frac{2\pi (i-1)}{3} \right) \right| = \frac{3}{\sqrt{2}}.
	\end{equation}
	
	Damit:
	
	\begin{equation}
		S = 3 \sqrt{m_0}.
	\end{equation}
	
	\subsection*{Das Koide-Verhältnis}
	
	Einsetzen in die Definition:
	
	\begin{equation}
		Q = \frac{\sum m_i}{S^2} = \frac{3 m_0}{(3 \sqrt{m_0})^2} = \frac{3 m_0}{9 m_0} = \frac{2}{3}.
	\end{equation}
	
	Das Verhältnis ist exakt \(\frac{2}{3}\), unabhängig von \(m_0\) und dem genauen \(\alpha\) – eine strukturelle Konsequenz der dreifachen 120°-Symmetrie.
	
	\subsection*{Kleine Abweichungen durch Fraktalität}
	
	Fraktale Perturbationen \(\delta_i \approx \xi \cdot \Delta k\) verschieben die Phasen minimal:
	
	\begin{equation}
		\Delta Q \approx \xi^2 \sum_i (\delta_i / \theta_0)^2 \approx 10^{-8} \ bis \ 10^{-7}.
	\end{equation}
	
	Diese winzige Korrektur liegt innerhalb der aktuellen Messunsicherheit von \(\pm 10^{-5}\).
	
	\subsection*{Erweiterung auf andere Teilchen}
	
	Analoge Relationen gelten für Up-Quarks (mit starker Kopplung):
	
	\begin{equation}
		Q_{\text{up}} \approx \frac{2}{3} + \xi \cdot \alpha_s(\mu).
	\end{equation}
	
	Für Neutrinos (dominiert von Phase):
	
	\begin{equation}
		Q_\nu \approx \frac{2}{3} \pm 10^{-3}.
	\end{equation}
	
	Zukünftige Präzisionsmessungen können diese testen.
	
	\subsection*{Vergleich mit anderen Ansätzen}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			\textbf{Andere Modelle} & \textbf{FFGFT (T0)} \\
			\hline
			Nur numerische Fits & Exakte geometrische Ableitung \\
			Zusätzliche Parameter & Parameterfrei aus Symmetrie \\
			Nur Leptonen & Erweiterbar auf Quarks/Neutrinos \\
			Keine Begründung & 120°-Eigenmoden der Fraktalität \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\subsection*{Schlussfolgerung}
	
	Die FFGFT leitet die Koide-Formel exakt aus der 120°-Phasensymmetrie der drei Generationen ab. \(Q = 2/3\) ist keine Zufälligkeit, sondern eine zwangsläufige Folge der fraktalen Vakuumstruktur in der Time-Mass-Dualität. Kleine Abweichungen entstehen natürlich durch \(\xi\), und die Formel lässt sich auf andere Teilchenfamilien erweitern.