%\documentclass[twoside,openright,11pt]{book}
\documentclass[11pt,openright,twoside]{book}
%\documentclass[12pt,a4paper]{book}
\input{../../../T0_preamble_shared-a4_De.tex}

\title{Fundamentale Fraktal-Geometrische Feldtheorie (FFGFT): Eine vereinheitlichte Physik aus einer einzigen Zahl\\[0.5em]
	\large Teil 1: Kerndokumente}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	
	\begin{center}
		\vspace*{2cm}
		{\Huge\textbf{Fundamentale Fraktal-Geometrische Feldtheorie (FFGFT) oder T0-Theorie  Time-Mass-Dualität}}\\[1cm]
		{\Large Teil 1: Kerndokumente}\\[2cm]
	\end{center}
	
	\frontmatter
	\pagestyle{empty}
	
	\mainmatter
	\pagestyle{plain}
	
	\tableofcontents
	\listoftables
	
	% Einheitliche Einleitung für alle Teile
	\chapter*{Einleitung: Auf der Suche nach den tiefsten Geheimnissen}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Einleitung}
	
	Die Physik steht vor sieben großen Rätseln – grundlegenden Fragen, die unser Verständnis des Universums herausfordern. Warum hat die Zeit eine Richtung? Wie entsteht Masse? Was ist die Natur der Quantenrealität? Dieses Buch lädt Sie zu einer faszinierenden Reise zu diesen Geheimnissen ein und zeigt, wie die **Fundamentale Fraktal-Geometrische Feldtheorie (FFGFT)** – früher als T0-Theorie der Time-Mass-Dualität bekannt – ein einheitliches Rahmenwerk bietet, um diese scheinbar unzusammenhängenden Rätsel zu verbinden.
	
	Die FFGFT geht von einer kühnen Annahme aus: Zeit und Masse sind zwei Seiten derselben Medaille, dual zueinander wie Welle und Teilchen in der Quantenmechanik. Aus dieser einfachen, aber tiefgreifenden Einsicht – mathematisch ausgedrückt durch eine einzige dimensionslose Konstante \(\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}\) – ergeben sich Antworten auf Fragen, die Physiker seit Jahrzehnten beschäftigen.
	
	Stellen Sie sich vor, Sie versuchen, eine komplexe Maschine zu verstehen. Die traditionelle Physik betrachtet jedes Bauteil getrennt. Die FFGFT enthüllt jedoch, dass viele dieser scheinbar getrennten Teile unterschiedliche Manifestationen desselben zugrunde liegenden Mechanismus sind.
	
	Diese Einsicht hat konkrete, experimentell überprüfbare Konsequenzen und zeichnet sich durch ihre Eleganz aus: Statt neue Teilchen oder Dimensionen hinzuzufügen, leitet die FFGFT vielfältige Phänomene aus einem einzigen Prinzip ab.
	
	Sie müssen kein professioneller Physiker sein, um dieser Reise zu folgen. Wir erklären technische Konzepte in Alltagssprache und verwenden Mathematik nur dort, wo sie die Ideen erhellt.
	
	Jedes Kapitel steht für sich – lesen Sie der Reihe nach oder springen Sie zu interessierenden Themen. Manche Abschnitte sind technischer; überblättern Sie sie ruhig und konzentrieren Sie sich auf die konzeptionellen Erklärungen.
	
	\textbf{Die sieben Rätsel, die wir erkunden}
	
	1. **Die Natur der Zeit** – Gedankenexperiment „Drei Uhren“ und Lösung klassischer Paradoxa.  
	2. **Der Ursprung der Masse** – Alternative zum Higgs-Mechanismus aus Zeitbeziehungen.  
	3. **Quantenrealität und Geometrie** – Verbindung von Quantenwelt und Raumzeit-Krümmung.  
	4. **Kosmische Strukturen** – Entstehung von Galaxien und Leerräumen.  
	5. **Statistische Physik der Zeit** – Zeit als statistisches Phänomen.  
	6. **Zufall und Determination** – Neue Wege zwischen Chaos und Vorbestimmtheit.  
	7. **Das kosmische Rätsel des CMB-Dipols** – Hinweise auf die fundamentale Raumstruktur.
	
	\textbf{Bonus: Die fraktale Natur der Zeit} – Zeit als fraktales Muster.
	
	Diese Kapitel sind ein Blick hinter den Vorhang der Realität. Die FFGFT zeigt, dass die tiefsten Geheimnisse der Physik miteinander verwoben sind und aus einem einzigen Prinzip emergieren.
	
	Willkommen zur Erkundung der sieben Rätsel der Physik – und der Theorie, die sie verbindet.
	
% Einführung und Zusammenfassung (anstelle von Einleitung und Reise)
\input{../de_chapters_new/001a_T0_Book_Abstract_De_ch}

% Grundlagen
\input{../de_chapters_new/003_T0_Grundlagen_v1_De_ch}

% Modell-Übersicht
\input{../de_chapters_new/004_T0_Modell_Uebersicht_De_ch}


% Teilchenmassen
\input{../de_chapters_new/006_T0_Teilchenmassen_De_ch}
% Zeit-Masse-Erweiterung
\input{../de_chapters_new/005_T0_tm-erweiterung-x6_De_ch}

% Neutrinos
\input{../de_chapters_new/007_T0_Neutrinos_De_ch}

% Xi und e
\input{../de_chapters_new/008_T0_xi-und-e_De_ch}

% Xi Ursprung
\input{../de_chapters_new/009_T0_xi_ursprung_De_ch}

% Energie
\input{../de_chapters_new/010_T0_Energie_De_ch}

% Feinstruktur
\input{../de_chapters_new/011_T0_Feinstruktur_De_ch}

% Gravitationskonstante
\input{../de_chapters_new/012_T0_Gravitationskonstante_De_ch}

% SI-Einheiten
\input{../de_chapters_new/013_T0_SI_De_ch}

% Natürliche zu SI
\input{../de_chapters_new/014_T0_nat-si_De_ch}

% Natürliche Einheiten Systematik
\input{../de_chapters_new/015_NatEinheitenSystematik_De_ch}

% Vollständige Berechnungen
\input{../de_chapters_new/016_T0_Vollstaendige_Berchnungen_De_ch}

% Anomale Magnetische Momente
\input{../de_chapters_new/017_T0_Anomale_Magnetische_Momente_De_ch}

% g-2 Anomalie
\input{../de_chapters_new/018_T0_Anomale-g2-9_De_ch}

% Lagrangian
\input{../de_chapters_new/019_T0_lagrndian_De_ch}

% QM-QFT-RT
\input{../de_chapters_new/020_T0_QM-QFT-RT_De_ch}
% QAT
\input{../de_chapters_new/021_T0_QAT_De_ch}

% QFT-ML Addendum
\input{../de_chapters_new/022_T0-QFT-ML_Addendum_De_ch}

% Bell
\input{../de_chapters_new/023_Bell_De_ch}

% Netzwerke
\input{../de_chapters_new/024_T0_netze_De_ch}

% Kosmologie
\input{../de_chapters_new/025_T0_Kosmologie_De_ch}

% Geometrische Kosmologie
\input{../de_chapters_new/026_T0_Geometrische_Kosmologie_De_ch}

% MNRAS Analyse
\input{../de_chapters_new/027_T0_Analyse_MNRAS_Widerlegung_De_ch}

% 7 Fragen
\input{../de_chapters_new/028_T0_7-fragen-3_De_ch}

% Drei Uhren
\input{../de_chapters_new/029_T0_threeclock_De_ch}

% Penrose
\input{../de_chapters_new/030_T0_penrose_De_ch}

% g-2 Erweiterung
\input{../de_chapters_new/031_T0_g2-erweiterung-4_De_ch}

% Umkehrung
\input{../de_chapters_new/032_T0_umkehrung_De_ch}

% Synergetik
\input{../de_chapters_new/033_T0-Theory-vs-Synergetics_De_ch}

% QM Optimierung
\input{../de_chapters_new/034_T0_QM-optimierung_De_ch}

% QM
\input{../de_chapters_new/035_QM_De_ch}

% Peratt
\input{../de_chapters_new/036_T0_peratt_De_ch}

% Hannah
\input{../de_chapters_new/037_Hannah_De_ch}

% Markov
\input{../de_chapters_new/038_Markov_De_ch}

% CMB Dipole

\input{../de_chapters_new/039_Zwei-Dipole-CMB_De_ch}
\input{../de_chapters_new/081_Zusammenfassung_De_ch}
	
\end{document}