\documentclass[12pt,a4paper]{book}
\input{../../../T0_preamble_shared-ebook_De.tex}

\title{Fundamentale Fraktal-Geometrische Feldtheorie (FFGFT): Eine vereinheitlichte Physik aus einer einzigen Zahl\\[0.5em]
	\large Teil 3: Quantenmechanik, Anwendungen und Photonik}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	
	\begin{center}
		\vspace*{2cm}
		{\Huge\textbf{FFGFT: Time-Mass-Dualität}}\\[1cm]
		{\Large Teil 3: Quantenmechanik, Anwendungen und Photonik}\\[2cm]
	\end{center}
	
	\frontmatter
	\pagestyle{empty}
	
	\mainmatter
	\pagestyle{plain}
	
	\tableofcontents
	\listoftables
	
\chapter*{Einleitung zu Teil 3: Quantenmechanik, fundamentale Anwendungen und technische Perspektiven}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Einleitung zu Teil 3}

Während die ersten beiden Teile die konzeptionelle Grundlage der T0-Theorie (Zeit-Masse-Dualität) gelegt und ihre Implikationen für Kosmologie, Vakuumphysik und klassische Felder untersucht haben, wendet sich Teil 3 nun den Kernbereichen der modernen Physik zu, die am stärksten mit der Quantenmechanik und ihren tiefsten Grundfragen verbunden sind.

Dieser Teil untersucht systematisch, wie die fundamentale Dualität von Zeit und Masse – verkörpert durch die dimensionslose Konstante $\xi$ – neue Perspektiven auf die folgenden zentralen Themenfelder eröffnet:

\begin{itemize}
	\item Ist Quantenmechanik im Kern deterministisch oder bleibt fundamentale Zufälligkeit bestehen? (Kap. 071, 073, 074)
	\item Welche Rolle spielen verschränkte Zustände und Nichtlokalität wirklich – und lassen sie sich mit einer zeitlich fundierten Ontologie vereinbaren? (RSA-Kapitel 075–076)
	\item Wie lässt sich die berühmte Gleichung $E=mc^2$ konzeptionell tiefer verstehen, wenn Masse selbst als zeitliches Phänomen interpretiert wird? (Kap. 077)
	\item Was bedeutet Bewegung, Impuls und kinetische Energie, wenn Zeit die primäre ontologische Größe darstellt? (Kap. 078, 080)
	\item Kann die T0-Theorie konkrete technologische Anwendungen ermöglichen – etwa in Form eines photonischen Quanten-Chips mit extrem hoher Dichte und minimaler Dissipation? (Kap. 083–085)
\end{itemize}

Darüber hinaus werden in diesem Teil einige der drängendsten offenen Fragen der theoretischen Physik aus T0-Perspektive beleuchtet:

\begin{itemize}
	\item Wie verhalten sich die Feinstrukturkonstante, die Gravitationskonstante und andere Kopplungskonstanten innerhalb der Zeit-Masse-Dualität? (Kap. 087, 093, 101, 103, 116, 122, 124, 127)
	\item Welche Rolle spielt die fraktale Struktur der Dualität für Quantenfeldtheorie und Bewusstseinsfragen? (Kap. 097, 100, 132)
	\item Ist eine einfachere, elegantere Lagrangedarstellung möglich, die ohne die übliche Trennung in kinetische und potentielle Terme auskommt? (Kap. 095, 129)
	\item Wie erklärt T0 die scheinbar instantane Fernwirkung und die Koide-Formel? (Kap. 105, 114, 131)
\end{itemize}

Teil 3 ist damit zugleich der technisch anspruchsvollste und der spekulativ-kühnste Abschnitt des Werkes. Er versucht zu zeigen, dass die Zeit-Masse-Dualität nicht nur eine philosophische Neuinterpretation der Physik darstellt, sondern ein konkretes Arbeitsinstrument, das sowohl bestehende Unstimmigkeiten klären als auch neue Vorhersagen und technologische Möglichkeiten eröffnen kann.

Der Leser wird eingeladen, sich Schritt für Schritt von der Analyse der klassischen Quantenmechanik-Grundlagen über konkrete Berechnungen bis hin zu spekulativen, aber mathematisch fundierten Ausblicken (Photonik-Chip, fraktale Dualität, Bewusstsein) vorzuarbeiten – immer geleitet von der zentralen Frage:

\textbf{Was geschieht mit der Physik, wenn Zeit nicht mehr nur ein Parameter, sondern die fundamentale ontologische Größe ist, aus der Masse und damit alle materielle Manifestation erst hervorgeht?}

Willkommen zu Teil 3 – dem Versuch, diese radikale Perspektive bis in die letzten Konsequenzen durchzudenken.
% Teil 3: Quantenmechanik und Anwendungen (071-097)
\input{../de_chapters_new/068_T0vsESM_ConceptualAnalysis_De_ch}
\input{../de_chapters_new/071_QM-Detrmistic_De_ch}
\input{../de_chapters_new/073_QM-testen_De_ch}
\input{../de_chapters_new/074_NoGo_De_ch}
\input{../de_chapters_new/075_RSA_De_ch}
\input{../de_chapters_new/076_RSAtest_De_ch}
\input{../de_chapters_new/077_E-mc2_De_ch}
\input{../de_chapters_new/078_Zeit_De_ch}
\input{../de_chapters_new/080_Bewegungsenergie_De_ch}

% Photonenchip (083-085)
\input{../de_chapters_new/083_T0_photonenchip-china_De_ch}
\input{../de_chapters_new/084_T0_photonenchip-umsetzung_De_ch}
\input{../de_chapters_new/085_T0_photonenchip-einführung_De_ch}

% Weitere Themen (086-131)
\input{../de_chapters_new/086_T0_Dokumentenübersicht_De_ch}
\input{../de_chapters_new/087_137_De_ch}
\input{../de_chapters_new/089_Amper_Low_De_ch}
\input{../de_chapters_new/091_Casimir_De_ch}
\input{../de_chapters_new/093_DerivationVonBeta_De_ch}
\input{../de_chapters_new/095_Notwendigkeit_zwei_lagrange_De_ch}
\input{../de_chapters_new/097_QFT_De_ch}
\input{../de_chapters_new/100_Bewusstsein_De_ch}
\input{../de_chapters_new/101_zirkularitaet-Konstanten_De_ch}
\input{../de_chapters_new/103_T0_Anomale-g2-6_De_ch}
\input{../de_chapters_new/105_Matsas_T0_Vergleich_De_ch}
\input{../de_chapters_new/114_T0_frequenz_De_ch}
\input{../de_chapters_new/116_T0_koide-formel-3_De_ch}
\input{../de_chapters_new/122_T0_verhaeltnis-absolut_De_ch}
\input{../de_chapters_new/124_Unit Charge_De_ch}
\input{../de_chapters_new/127_gravitationskonstnte_De_ch}
\input{../de_chapters_new/129_lagrandian-einfach_De_ch}
\input{../de_chapters_new/131_scheinbar_instantan_De_ch}
\input{../de_chapters_new/132_T0_Fraktale_Dualitaet_De_ch}
\end{document}
