% =============================================================================
% EINLEITUNG ZU BAND 4: NEUERE DOKUMENTE UND ERWEITERUNGEN — TEIL I
% (Bd. 4 von 5; ergänzt durch Bd. 5)
% =============================================================================

\section*{Vierter Band der Dokumentensammlung}

Dieser vierte Band setzt die Sammlung von Einzeldokumenten zur T0-Theorie /
FFGFT fort. Wie in den vorhergehenden drei Bänden handelt es sich um
eigenständige Arbeiten, die zu unterschiedlichen Zeitpunkten der theoretischen
Entwicklung entstanden sind. Im Unterschied zu den ersten drei Bänden, die
thematisch geschlossene Schwerpunkte tragen (Grundlagen, Lagrangian/QFT,
Kosmologie/Bewusstsein), versammelt dieser Band die Dokumente, die nach der
ursprünglichen Drei-Band-Konzeption entstanden oder ergänzt wurden, sowie
einige frühere Arbeiten, die in den ersten drei Bänden noch nicht aufgenommen
waren.

\subsection*{Bd.~4 von 5 -- Aufteilung}

Wegen des Kindle-Umfangsmaßes (max.\,550 Seiten pro Band) werden die seither
hinzugekommenen Arbeiten auf \emph{zwei} Bände aufgeteilt:

\begin{itemize}
\item \textbf{Band 4 (dieser Band):} 37 Dokumente -- ergänzende
      Einzeldokumente, Zeit und numerische Vorhersagen, Bewusstsein/Photonik,
      sowie die frühen Torus- und L$_0$-Begründungen bis Dok.~184 (p-bit).
\item \textbf{Band 5:} 37 Dokumente -- ab Dok.~185 (Einbettungspreis):
      späte Torus-Geometrie, FFGFT-Feldtheorie, Hilbertraum-Brücke,
      Schichten und Informationsformalismus, jüngste Klärungen
      einschließlich der epistemischen Selbstpositionierung in Dok.~262.
\end{itemize}

Die Aufteilung folgt einem natürlichen inhaltlichen Schnitt: bis einschließlich
Dok.~184 wird die Theorie auf Schicht~1 (kompaktes $T^4$, korrekturfreie
Beschreibung in natürlichen Einheiten) erarbeitet; ab Dok.~185 wird die
Schicht-1-/Schicht-2-Unterscheidung als ausdrückliches Beschreibungsraster
verwendet.

\subsection*{Charakter dieses Bandes}

Band 4 ist breit gefächert: er enthält Erweiterungen zu klassischen Themen
(Bell-Tests, Asymmetrie, Lagrangian), eine zusammenhängende Reihe numerischer
Vorhersagen (Koide, g-2, Lepton-Lebensdauer, $H_0$-Verhältnis,
$\mathrm{LiNbO}_3$-Dispersion auf 16 Stellen exakt), eine Reihe zu Photonik
und Qubit-Zuständen, und die fundamentalen Geometrie- und L$_0$-Begründungen.

\subsection*{Gliederung in vier Teile}

Die 37 Dokumente sind in numerischer Reihenfolge angeordnet und in vier
thematische Teile gegliedert:

\begin{itemize}
\item \textbf{Teil I --- Ergänzende Dokumente zu den Bänden 1--3}: Frühere
      Arbeiten, die in den ersten drei Bänden nicht aufgenommen wurden
      (Einführungen, Asymmetrie, Lagrangian-Vereinfachung, Bell-Folge,
      Scramblons).
\item \textbf{Teil II --- Zeit, Kosmologie und numerische Vorhersagen}:
      Zeitpfeil, $H_0$-Verhältnis, Casimir, Koide-zu-g-2-Brücke,
      Lepton-Lebensdauer-Verhältnisse, Harmonische Struktur auf dem Torus,
      Ising-Machine-Analogie, UV-Katastrophe, t'Hooft CAI,
      $\mathrm{LiNbO}_3$-Geometrie, Periodensystem.
\item \textbf{Teil III --- Bewusstsein, Photonik und Qubit-Reihen}: T0 und
      Bewusstsein, Stringtheorie-Bezug, Quantenpunkt, Spin- und
      Qubit-Zustände, Shor-Algorithmus, Spin-Stabilität, Paare und Photonen.
\item \textbf{Teil IV --- Frühe Torus- und L$_0$-Begründungen}: L$_0$-
      Herleitung, Begründung der Torus-Geometrie, Universum-Maximalskala,
      Willow-Prozessor, p-bit.
\end{itemize}

\subsection*{Stand und Aktualisierung}

Sämtliche Dokumente dieser Sammlung tragen den Stand Mai 2026. Die in den
Bänden 1--3 enthaltenen Kapitel wurden für die Neuauflage durchgesehen und
gegebenenfalls korrigiert -- insbesondere die Hardware-Validierungs-Korrektur
in Dok.~147 §\,8 in Band~2, und die Aktualisierungen der Folgedokumente
Dok.~022, Dok.~035, Dok.~148 und Dok.~202.
