% ============================================================
% 190_T0_Korrekturen_De_ch.tex
% Korrekturverzeichnis – FFGFT / T0-Zeit-Masse-Dualität
% Ältere Dokumente bleiben unverändert; dieses Dokument
% stellt Korrekturen und Präzisierungen klar.
% Stand: 5. Mai 2026 (mit P7, P8: Begrifflichkeit "Renormierung")
% ============================================================

\section*{Vorbemerkung}

\textbf{Status: K1--K4, P1--P38} (P16/P17 teilw., P20/P30/P32 offen, P29 teilw., P31 teilw.~hergeleitet, P33 deklariert, P34 präzisiert; P35/P36 nachgetragen; P37 revidiert; K4/P38 nach externem Audit) --- Stand 11.~Juni 2026.

Die in diesem Dokument aufgeführten Korrekturen (K1–K3) und
Präzisierungen (P1–P13) sind in die jeweiligen Quelldokumente
eingearbeitet. Die letzte offene Stelle --- K2 (Tau-Vorfaktor
$r_\tau$) --- wurde am 27.~Mai 2026 vollständig nachgezogen: Neben den am
26.~Mai gemeldeten Stellen in Dok.~016, Dok.~046 und Dok.~116 betraf dies
auch verbliebene \emph{abgeleitete} Werte in Dok.~046~DE (Energie
$18{,}8 \to 18{,}0$~meV) sowie die gesamte \textbf{englische} Parallelfassung
von Dok.~016, 046 und 116, die am 26.~Mai noch nicht nachgezogen war.
Details und Soll-Stand siehe Abschnitt „Status der Einarbeitung" unter K2.

Dieses Dokument bleibt als historisches Archiv erhalten.
Für $r_\tau$ gilt der hier festgehaltene Wert $25/9$ als maßgeblich.

\medskip

\textbf{Nachtrag (2.~Juni 2026):} Aufgenommen und eingearbeitet ist \textbf{P14}
(Formulierung der Rotverschiebung in Dok.~041): in Dok.~041 (DE+EN) umgesetzt.

\medskip

\textbf{Nachtrag (6.~Juni 2026):} Aus der CMB-Arbeit (Dok.~267 Kosmologische
Entartung, Dok.~268 CMB-Peaks aus T$^4$) nachgetragen: \textbf{P18}
(ΛCDM/FFGFT als zwei Lesarten, theoretisch statt empirisch),
\textbf{P20} (absolute kosmologische Skala: \emph{Form} fest als $\xi$-Verhältnis $R_H/\ell_P$, der \emph{Faktor} $41/4$ deklarierte externe Kalibrierung aus $\Lambda$CDM, nicht hergeleitet, offen), \textbf{P29} (Peak-Auswahlregel,
nur \emph{teilweise} beantwortet -- der Faktor-3-Filter schließt $|n|^2=30$
\emph{nicht} aus), \textbf{P30} (strenge $C_\ell$-Projektion; die naive
sphärische Bessel-Summe ist \emph{unzureichend}, offen) und \textbf{P31}
(geometrische Anharmonizität aus der Kodimension-1-Projektion -- Führungsverhalten
forward hergeleitet, kleine Restabweichung offen). Neu \textbf{P32} (Aussagen, die $H_0$ als FFGFT-hergeleitet darstellen, sind korpusweit zu bereinigen -- vorerst nur vermerkt). Die zuvor separat benannten Punkte
\emph{P19} (CMB-Wegverlängerung) und \emph{P28} (Exponent für $z_*$) sind in
\textbf{P14} bzw.\ \textbf{P20} zusammengeführt und erscheinen nicht als
eigene Zeilen.

\medskip

\textbf{Nachtrag (8.~Juni 2026):} Neu \textbf{P33} -- der magnitudentragende
Faktor $5^4$ in $\xi = 1/(3\cdot2^2\cdot5^4)$ ist \emph{nicht} vorwärts
hergeleitet, sondern intuitiv (harmonisch / Euler-Tonnetz) bzw.\ empirisch
(Higgs-Sektor) begründet; die \emph{Form} ($4/3$, $3$, $2^2$) ist vorwärts, die
\emph{Magnitude} ($5^4$) bleibt bei der intuitiven Herleitung und wird offen so
\emph{deklariert}. Struktur-Parallele zu P20 (Form fest, Faktor offen).

\medskip

\textbf{Nachtrag (8.~Juni 2026, II):} Neu \textbf{P34} (Dimensionsstruktur).
Dok.~181 stellt $D=4$ als \enquote{folgt zwingend} dar; präzisiert: \textbf{3+1
ist empirische Eingabe} (keine Theorie leitet die Dimensionszahl her). Vorwärts
sind nur (i) Periodizität, (ii) Torus-statt-Kugel ($\pi_1\neq0$), (iii)
Minimal-Suffizienz (4 statt 5 via Dualität $\tilde T m=1$), (iv) verlustfreie
Hilbert-Repräsentation (Typ~III). Zugleich festgehalten: die SI-Umrechnungen sind
für die Exponentenstruktur (\emph{c-Potenz}, Zeit-Potenz) \emph{unverzichtbar} --
$c$ ist die Raum-Zeit-Brücke ($T^3\leftrightarrow$Zeit), $\hbar$ die
Masse-Zeit-Brücke ($S^1_m$); $c=\hbar=1$ kollabiert $L,T,M$ und vernichtet die
Potenzen. Die Vier-Kreis-Struktur \emph{ist} diese Buchhaltung. Signatur wie
P20/P33 (Struktur vorwärts, Zahl Eingabe).

\medskip

\textbf{Nachtrag (10.~Juni 2026):} Neu \textbf{P37} (Verwendung von $\varphi$
in verschiedenen Dokumenten -- Klärung der Ebenen). Anlass: Dok.~275 zeigt,
dass $1/\varphi$ der Fixpunkt der $\xi$-Dämpfungsrekursion nach
$k^* = \log(\varphi)/\xi \approx 3609$ Skalenebenen ist. Dabei stellte sich
heraus, dass $\varphi$ im Korpus in \emph{drei verschiedenen Rollen} auftritt,
die nicht verwechselt werden dürfen. P37 dokumentiert diese Trennung und
ergänzt die $\xi^N$/$\varphi^N$-Trivialitätswarnung (P35) um die Rollenebene.
Hinweis: P35 ($\xi^N$-Trivialität) und P36 ($R_H$-Deutung) waren per Changelog
(Updates 16/17) deklariert; ihre Tabelleneinträge sind am 10.~Juni 2026 nachgetragen.

\textbf{Nachtrag (11.~Juni 2026):} Neu \textbf{K4} (drei Implementierungs\-fehler
im Validierungsskript v3 zu Dok.~275: Punktduplikate, Seed-Bug,
Detektor-Bias -- alle behoben in v4, betroffene Resultate widerrufen)
und \textbf{P38} ($k^*$-Resultat von \enquote{Fixpunkt ohne freien
Parameter} auf \enquote{Durchgangspunkt, P35 greift} zurückgestuft;
P37 Ebene~(2) entsprechend revidiert). Beide Einträge gehen auf das
unabhängige Audit von P.~Stoychev (IPI-Liste, 11.~Juni 2026) zurück --
der erste externe Audit-Eintrag des Registers.
schützt vor zukünftiger Vermischung.


\bigskip
Dieses Dokument listet Korrekturen und Präzisierungen zu bereits
veröffentlichten Dokumenten der FFGFT-Serie. Ältere Dokumente werden
\emph{nicht} verändert. Wo ein Widerspruch zwischen einem älteren und
einem neueren Dokument besteht, gilt die hier festgehaltene Version als
verbindlich.

Jeder Eintrag enthält: betroffenes Dokument und Stelle, den fehlerhaften
Ausdruck, den korrekten Ausdruck sowie eine kurze Begründung.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Korrektur~1: Vorfaktor in der Higgs-Ableitung von $\xi$}{Korrektur 1: Vorfaktor in der Higgs-Ableitung von xi}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffenes Dokument}

Dok.~049 (T0-Lagrangian und Higgs-Integration), HTML-Zwischenversion
sowie ältere Arbeitsversionen.

\subsection*{Fehlerhafter Ausdruck}

\begin{equation}
  \xi \;=\; \frac{\lambda_h^2\, v^2}{64\pi^4\, m_h^2}
  \;\approx\; 1{,}0 \times 10^{-5}
  \tag{alt -- falsch}
\end{equation}

\subsection*{Korrekter Ausdruck}

\begin{equation}
  \boxed{
    \xi \;=\; \frac{\lambda_h^2\, v^2}{16\pi^3\, m_h^2}
    \;\approx\; 1{,}33 \times 10^{-4}
  }
  \tag{190.1}
\end{equation}

mit den experimentellen Eingaben:
\begin{align*}
  m_h      &= 125{,}25\,\text{GeV} \quad \text{(Higgs-Masse)}, \\
  v        &= 246{,}22\,\text{GeV} \quad \text{(Vakuum-Erwartungswert)}, \\
  \lambda_h &= \frac{m_h^2}{2v^2} \approx 0{,}129
               \quad \text{(Higgs-Selbstkopplung)}.
\end{align*}

\subsection*{Begründung}

Der Vorfaktor $64\pi^4$ entstammt einem Tippfehler in der frühen
HTML-Visualisierung. Er liefert $\xi \approx 10^{-5}$, was um eine
Größenordnung vom geometrisch abgeleiteten Wert
$\xi = 4/3 \cdot 10^{-4}$ abweicht und die Naturkonstanten nicht
reproduziert. Der korrekte Vorfaktor $16\pi^3$ ergibt
$\xi \approx 1{,}33 \times 10^{-4}$, konsistent mit dem unabhängig
bestimmten Wert aus dem Proton-Elektron-Massenverhältnis (Dok.~009).

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Korrektur~2: Tau-Yukawa-Vorfaktor $r_\tau$}{Korrektur 2: Tau-Yukawa-Vorfaktor r-tau}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

Der Vorfaktor $r_\tau$ tritt in mehreren Dokumenten auf. Vollständige Liste:
\begin{itemize}
  \item Dok.~116 (Koide-Formel als Konsequenz der T0-Theorie),
        Leptonparameter-Tabelle.
  \item Dok.~016 (Vollständige Berechnungen), Massentabelle und
        $r$-Parameter-Liste.
  \item Dok.~046 (Teilchenmassen), Tau-Neutrino-Zeile
        (Doppel-$\xi$-Konstruktion, die $r_\tau$ enthält).
\end{itemize}
Korrekt nachgezogen waren zum Zeitpunkt der Erstkorrektur bereits
Dok.~006, 028, 158, 210 sowie Theorem und Beweisteil von Dok.~116.

\subsection*{Fehlerhafter Ausdruck}

\begin{equation}
  r_\tau \;=\; \frac{8}{3} \;\approx\; 2{,}667
  \quad \Rightarrow \quad
  m_\tau \approx 1712\,\text{MeV} \quad (-3{,}6\,\% \text{ Abw.})
  \tag{alt -- falsch}
\end{equation}

\subsection*{Korrekter Ausdruck}

\begin{equation}
  \boxed{r_\tau \;=\; \frac{25}{9} \;\approx\; 2{,}778}
  \quad \Rightarrow \quad
  m_\tau \approx 1783\,\text{MeV} \quad (+0{,}4\,\% \text{ Abw.})
  \tag{190.2}
\end{equation}

Die Leptonmassen ergeben sich allgemein aus:
\begin{equation}
  m_\ell \;=\; r_\ell \cdot \xi^{p_\ell} \cdot v
  \tag{190.3}
\end{equation}
mit den Exponenten $p_e = 3/2$, $p_\mu = 1$, $p_\tau = 2/3$
(Schrittweite $\Delta p = 1/3$) und dem Vakuumerwartungswert $v$.

\subsection*{Begründung}

$r_\tau = 8/3$ war ein Überbleibsel aus einer früheren Iterationsstufe.
Dok.~158 (Koide-zu-g-2-Brücke) verwendet bereits $r_\tau = 25/9$, das
numerisch mit der Tau-Masse übereinstimmt. Zudem hat $25/9 = (5/3)^2$
eine geometrische Interpretation als Quadrat der reinen Sexte in der
Naturtonreihe, konsistent mit der musikalischen Resonanz-Analogie
(Dok.~060).

\subsubsection*{Vollständige korrigierte Vorfaktor-Tabelle}

\begin{center}
{\footnotesize
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{lccc}
\hline
\textbf{Lepton} & \textbf{Exponent $p$} & \textbf{Vorfaktor $r$} & \textbf{$m$ [MeV]}\\
\hline
Elektron   & $3/2$  & $4/3$   & $0{,}511$ \\
Myon       & $1$    & $16/5$  & $105{,}7$ \\
Tau        & $2/3$  & $25/9$  & $1783$    \\
\hline
\end{tabular}%
}
} % footnotesize
\end{center}

\subsection*{Status der Einarbeitung (Nachtrag 26. Mai 2026)}

Bei einer erneuten korpusweiten Durchsuchung wurden \textbf{verbliebene
$8/3$-Reste} gefunden. Die Korrektur war also \emph{nicht sauber
durchgezogen}; die ursprüngliche Eintragung nannte nur Dok.~116 als
betroffen und übersah Dok.~016 und Dok.~046.

\begin{center}
{\footnotesize
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{lll}
\hline
\textbf{Dokument / Stelle} & \textbf{Befund} & \textbf{Soll} \\
\hline
Dok.~116, Leptonparameter-Tab. & $r_\tau = 8/3$ & $25/9$ \\
\quad(widerspricht eigenem Theorem) & & \\
Dok.~016, Massentab.\ u.\ $r$-Liste & $r_\tau = 8/3$ & $25/9$ \\
\quad($m_\tau = 1712{,}1$, $-3{,}64\,\%$) & & ($\approx 1783$, $+0{,}3\,\%$) \\
Dok.~046, Tau-Neutrino (3 Stellen) & $r = 8/3$ & $25/9$ \\
\quad(Param.-Zeile, Doppel-$\xi$-Rechnung, & & \\
\quad zweite $\nu$-Tabelle; vgl.\ Dok.~006) & & \\
\hline
\end{tabular}%
}
} % footnotesize
\end{center}

\noindent\textbf{Durchgeführt am 26.~Mai 2026:} Alle obigen Stellen
wurden auf $25/9$ gebracht; in Dok.~016 wurde zusätzlich die
abgeleitete Tau-Masse ($1712{,}1 \to 1783{,}4$~MeV) und die Abweichung
($3{,}64 \to 0{,}37\,\%$) neu berechnet, in Dok.~046 die
$\xi_{\nu_\tau}$-Rechnung ($128/27 \to 400/81$, $E = 18{,}8 \to
18{,}0$~meV). K2 ist damit vollständig eingearbeitet.

\medskip
\noindent\textbf{Nachtrag 27.~Mai 2026 (tatsächlicher Umfang):} Eine
unabhängige Vollprüfung am 27.~Mai ergab, dass die Einarbeitung am 26.~Mai
\emph{nicht} vollständig war. Zwei Punkte waren noch offen:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Dok.~046 DE} trug in den \emph{abgeleiteten} Tabellen
        (Verträglichkeits-, Methodenäquivalenz- und Falsifikationstabelle)
        noch den alten Energiewert $18{,}8$~meV sowie die Dezimaldarstellung
        $r_\tau = 2{,}768$. Die Hauptrechnung ($\xi_{\nu_\tau} = 400/81$) war
        bereits korrekt; nur die nachgelagerten Werte waren nicht nachgezogen.
        Korrigiert auf $18{,}0$~meV bzw.\ $2{,}778$.
  \item Die \textbf{englische Parallelfassung} von Dok.~016, 046 und 116 war
        am 26.~Mai \emph{gar nicht} nachgezogen worden (DE und EN müssen
        konsistent sein). Korrigiert: 016~EN (Massentabelle $8/3 \to 25/9$,
        $1712{,}1 \to 1783{,}4$, $3{,}64 \to 0{,}37\,\%$; $r$-Liste),
        046~EN (beide $\nu_\tau$-Zeilen, $\xi_{\nu_\tau}$-Rechnung
        $128/27 \to 400/81$, drei $E$-Werte, Methodenäquivalenz),
        116~EN (Tau-Zeile $8/3 \to 25/9$).
\end{itemize}
\noindent Korpusweite Restsuche danach: \textbf{0 verbliebene $8/3$-Stellen}
in 016/046/116 (DE+EN). Alle vier Dateien neu kompiliert (Kindle 6×9).
K2 ist seit 27.~Mai 2026 \emph{vollständig} eingearbeitet --- DE und EN.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Korrektur~3: Basisformel für $g$-$2$ des Elektrons}{Korrektur 3: Basisformel fuer g-2 des Elektrons}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffenes Dokument}

T0-Explorer (HTML-Visualisierung), Erstversion; ältere Zwischenversionen
von Dok.~018.

\subsection*{Fehlerhafter Ausdruck}

\begin{equation}
  a_e \;=\; \frac{4\pi}{f \cdot k_{\text{geom}}}
  \tag{alt -- falsch}
\end{equation}

\subsection*{Korrekter Ausdruck}

\begin{equation}
  \boxed{
    a_e \;=\; \frac{S_3}{f \cdot k_{\text{geom}}}
    \;=\; \frac{2\pi^2}{f \cdot k_{\text{geom}}}
  }
  \tag{190.4}
\end{equation}

mit $f = 1/\xi \approx 7500$, $k_{\text{geom}} = (2/\sqrt{\varphi})\cdot\sqrt{2} \approx 2{,}224$
und $S_3 = 2\pi^2 \approx 19{,}74$ (Oberfläche der 4D-Einheitskugel,
d.\,h.\ des 3D-Randes des Torus).

\subsection*{Begründung}

Der frühere Vorfaktor $4\pi$ entspricht der Oberfläche der 2D-Kugel im
3D-Raum, nicht der geometrisch korrekten 3D-Oberfläche des 4D-Torus.
$S_3 = 2\pi^2$ ist der korrekte Wert aus der Torus-Geometrie. Die
fraktalen Korrekturen für Myon und Tau verwenden weiterhin $4\pi$:

\begin{align}
  \Delta a_\mu  &= \frac{4\pi}{f^{5/3}}, \tag{190.5}\\
  \Delta a_\tau &= \frac{4\pi}{f^{4/3}}. \tag{190.6}
\end{align}

% ============================================================
\section{Präzisierung~1: Genauigkeit der Koide-Formel}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

Dok.~116 (Abstract, Z.\,14): $\Delta Q < 0{,}00003\,\%$ \\
Dok.~158 (Abstract): \enquote{experimentell bestätigt auf $0{,}001\,\%$}

\subsection*{Korrekte Einordnung}

Die Koide-Relation
\begin{equation}
  Q \;=\; \frac{m_e + m_\mu + m_\tau}
               {(\sqrt{m_e}+\sqrt{m_\mu}+\sqrt{m_\tau})^2}
  \;=\; \frac{2}{3}
  \tag{190.7}
\end{equation}
ist experimentell auf besser als $0{,}001\,\%$ bestätigt
(PDG-Werte 2022). Die Angabe $< 0{,}00003\,\%$ in Dok.~116 bezieht
sich auf die interne Konsistenz der T0-Formeln, nicht auf die
experimentelle Messunsicherheit. Beide Aussagen sind inhaltlich korrekt,
aber unterschiedliche Größen. In externen Kommunikationen ist
$0{,}001\,\%$ die geeignete Angabe.

\subsection*{Hinweis}

Die T0-Einzelmassen stimmen auf $\sim 1\,\%$ mit dem Experiment überein;
die hohe Präzision von $Q = 2/3$ entsteht durch die spezifische
algebraische Struktur der Koide-Kombination, nicht durch individuelle
Massengenauigkeit.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~2: $\hbar$ aus dem Higgs-Feld -- Ableitungskette}{Praezisierung 2: hbar aus dem Higgs-Feld -- Ableitungskette}}
% ============================================================

\subsection*{Kontext}

Die Planck-Konstante $\hbar$ wird in verschiedenen Dokumenten
unterschiedlich hergeleitet. Hier wird die vollständige, konsistente
Ableitungskette festgehalten.

\subsection*{Verbindliche Ableitungskette}

\begin{equation}
  \xi \;=\; \frac{\lambda_h^2 v^2}{16\pi^3 m_h^2}
  \;\longrightarrow\;
  L_0 \;=\; \xi \cdot \ell_P
  \;\longrightarrow\;
  \hbar \;\sim\; \sqrt{\xi}\cdot \ell_P \cdot c
  \tag{190.8}
\end{equation}

Die Zeit-Masse-Bindungsbedingung liefert die physikalische Begründung:
\begin{equation}
  T(x,t)\cdot m(x,t) \;=\; 1
  \quad\Longrightarrow\quad
  T \;=\; \frac{\hbar}{m\, c^2}
  \quad\Longrightarrow\quad
  E \;=\; \hbar\omega.
  \tag{190.9}
\end{equation}

$h = 2\pi\hbar$ ist damit \emph{keine} freie Konstante, sondern eine
geometrische Konsequenz aus $\xi$ und $\ell_P$. Der numerische SI-Wert
$h \approx 6{,}626 \times 10^{-34}\,\text{J·s}$ ist das
Kalibrierungsergebnis dieser Beziehung auf die SI-Basiseinheiten.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~3: Zwei $\xi$-Parameter -- zwei verschiedene Räume}{Praezisierung 3: Zwei xi-Parameter -- zwei verschiedene Raeume}}
% ============================================================

\subsection*{Kontext}

In den Dokumenten 173--176 (Quantenpunkte, Spin-Qubits, Qubit-Zustandsräume,
Shor-Algorithmus) tauchen zwei numerisch verschiedene $\xi$-Werte auf.
Frühere Dokumente verwendeten diese nicht konsequent getrennt, was zu
Verwirrung führen kann.

\subsection*{Verbindliche Unterscheidung}

\begin{center}
{\footnotesize
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{p{2.4cm}p{2.0cm}p{2.4cm}p{3.0cm}}
\toprule
\textbf{Parameter} & \textbf{Wert} & \textbf{Geltungs\-bereich} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
$\xi_0$ \newline (geometrisch) &
$\dfrac{4}{30000}$ \newline $\approx 1{,}33 \times 10^{-4}$ &
3D-geometrischer Raum &
Längen\-hierarchie des Torus; gilt im physikalischen Ortsraum \\[6pt]
$\xi_{\text{Higgs}}$ \newline (algebraisch) &
$\approx 1{,}04 \times 10^{-5}$ &
Zahlen-/Quanten\-zustandsraum &
Algebraische Feldkorrekturen; Higgs-Sektor; Dekohärenzraten \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
}
\end{center}

\subsection*{Begründung}

$\xi_0 = 4/30000$ folgt aus der Torusgeometrie des physikalischen Raums
(geometrische Ableitung, unabhängig von SI-Messungen). $\xi_{\text{Higgs}}$
folgt aus der algebraischen Higgs-Feldstruktur und tritt in Kopplungsformeln
zwischen Quantenzuständen auf (z.\,B.\ Bell-Korrelationen, $T_2$-Hierarchie).

\textbf{Die beiden $\xi$-Werte sind kein Widerspruch}, sondern beschreiben
komplementäre Aspekte: Geometrie des Raums ($\xi_0$) vs.\ Algebra des
Zustandsraums ($\xi_{\text{Higgs}}$). In externen Kommunikationen ist immer
klarzustellen, welcher Parameter gemeint ist.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~4: $L_0$ und die Schwarzschild-Interpretation}{Praezisierung 4: L0 und die Schwarzschild-Interpretation}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

Ältere Versionen von Dok.~180--182 (Lagrangian-Ableitung, Torus-Geometrie,
maximale Universum-Skala).

\subsection*{Fehlerhafter Ansatz}

Frühere Versionen interpretierten $L_0 = \xi_0 \cdot \ell_P$ als
Schwarzschild-Radius eines fundamentalen Minimalgebildes. Diese
Interpretation wurde in Dok.~182 (Neufassung 2026) explizit verworfen.

\subsection*{Korrekte Einordnung}

$L_0$ ist ausschließlich die \textbf{geometrische Fundamentallänge} des
FFGFT-Torus:
\begin{equation}
  L_0 \;=\; \xi_0 \cdot \ell_P \;\approx\; 2{,}15 \times 10^{-39}\,\text{m}.
  \tag{190.10}
\end{equation}
Sie definiert die unterste Skalenstufe der $\xi$-Hierarchie und hat
\emph{keine} Schwarzschild-Interpretation. Der kosmologische Hubble-Radius
$R_H$ ist die systemspezifische Obergrenze des kosmologischen Sektors --
nicht eine universelle maximale Größe. Jede Skala hat ihre eigene
systemspezifische Obergrenze.

\subsection*{Anmerkung: Schwarzschild als Konsistenzprüfung}

Die Schwarzschild-Verbindung bleibt als \textbf{interne Konsistenzprüfung} gültig:
Ein Objekt mit Masse $M_0 = \xi_0 \cdot m_P / 2$ hätte den Schwarzschild-Radius
genau $L_0$ -- ohne freien Parameter. Stimmt $M_0$ mit einer Skalenstufe der
$\xi$-Hierarchie überein, ist das ein nichttrivialer Selbstkonsistenztest.
Die Verbindung ist \emph{Probe, nicht Ableitung}.

% ============================================================
\section{Präzisierung~5: Anspruch und Reichweite der Massenformeln}
% ============================================================

\subsection*{Kontext}

Mehrere FFGFT-Dokumente beschreiben Massen-Herleitungen für Leptonen
und andere Teilchen. Der Anspruch dieser Herleitungen muss klar
kommuniziert werden.

\subsection*{Verbindliche Formulierung}

Die FFGFT-Massenformeln (z.\,B.\ $m_\ell = r_\ell \cdot \xi^{p_\ell} \cdot v$)
liefern Werte, die auf $\sim 1\,\%$ mit dem Experiment übereinstimmen.
Dies ist \textbf{keine Präzisionsrechnung}, sondern ein Strukturbeweis:

\begin{itemize}
  \item Die Massenformeln \emph{folgen geometrisch} aus $\xi$ und $v$
    -- sie sind nicht gefittet.
  \item Die verbleibenden $\sim 1\,\%$ Abweichungen spiegeln
    Messunsicherheiten und Näherungen wider, nicht Fehler der Struktur.
  \item Numerisch bessere Berechnungen als das Standardmodell werden
    \emph{nicht} beansprucht.
\end{itemize}

In externen Texten ist zu vermeiden: \enquote{FFGFT berechnet die Massen exakt.}
Korrekt ist: \enquote{FFGFT \emph{leitet} die Massenstruktur aus einem einzigen
Parameter $\xi$ her und reproduziert die Größenordnungen auf $\sim 1\,\%$.}

% ============================================================
\section{Präzisierung~6: Koide-Formel nur mit Originalwerten}
% ============================================================

\subsection*{Verbindliche Regel}

Die Koide-Relation
\begin{equation}
  Q = \frac{m_e + m_\mu + m_\tau}{(\sqrt{m_e}+\sqrt{m_\mu}+\sqrt{m_\tau})^2} = \frac{2}{3}
  \tag{190.11}
\end{equation}
darf ausschließlich mit experimentell gemessenen Massen (PDG-Werte) ausgewertet werden.

\textbf{Nicht zulässig:} Die symbolischen FFGFT-Terme $r_\ell \cdot \xi^{p_\ell} \cdot v$
direkt in die Formel einsetzen. Die $\sqrt{m_i}$-Operation erzeugt Kreuzterme
mit gemischten $\xi$-Potenzen, die dem Torus-Strukturraum fremd sind.
Jede solche Einsetzung ergibt $Q \approx 0{,}6677 \neq 2/3$ und ist
kein Widerspruch zur Theorie, sondern ein Kategorienfehler.

\textbf{Zulässig:} FFGFT-Terme numerisch auswerten
(z.\,B.\ $m_\tau = 1783\,\text{MeV}$) und dieses Ergebnis
wie einen Messwert in die Koide-Formel einsetzen.

\textbf{Mathematischer Hintergrund:} Die $r_\ell$-Terme sind
geometrische Invarianten ihrer Torusmoden. Die Menge der zulässigen
Paare $(r_i, p_i)$ ist bezüglich der Multiplikation nicht abgeschlossen:
$r_e \cdot r_\mu = 64/15$ gehört zu keiner Torusmode.
Das ist das Nichtabschluss-Theorem (Dok.~193).
Die allgemeine Analyse der Kompositionsgrenzen findet sich in Dok.~192.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~7: Begrifflichkeit \enquote{Renormierungsgruppe} und Skalenstruktur}{Praezisierung 7: Begrifflichkeit Renormierungsgruppe und Skalenstruktur}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

\begin{itemize}
  \item Dok.~005 (T0-tm-Erweiterung): \enquote{RG-Fluss}, \enquote{Renormierungs\-gruppen-Faktor},
        \enquote{Renormierungs\-gruppen-Invarianz},
        Subsection \enquote{Renormierungs\-gruppen-Behandlung}.
  \item Dok.~008 ($\xi$ und $e$): Subsection \enquote{Modifizierte
        Renormierungs\-gruppen\-gleichungen}.
  \item Dok.~019 (T0-Lagrangian, ältere Fassung):
        Subsection \enquote{Renormierungs\-gruppen-Gleichungen}.
  \item Dok.~086 (Dokumentenübersicht): \enquote{Renormierungsgruppe als Fluss
        in Parameterraum}.
  \item Dok.~189 (Torus-Ableitung): \enquote{kumulativer
        Renormierungs\-gruppen-Lauf}.
  \item Dok.~202 (FFGFT-Feldtheorie Gesamt), \S 18:
        Section-Titel \enquote{Die Renormierungsgruppe}.
\end{itemize}

\subsection*{Bisherige Formulierung}

In den genannten Dokumenten wird der $\xi_0$-modifizierte Skalenlauf
der Kopplung
\begin{equation}
  \frac{d\alpha}{d\ln\mu}
  = \beta_0\,\alpha^2\!\left(1 + \xi_0\,\ln\tfrac{\mu}{E_0}\right)
  \tag{alt -- ungenau}
\end{equation}
und die zugehörige Skalenabhängigkeit als \emph{Renormierungsgruppe}
bezeichnet, mitunter in unmittelbarer Nachbarschaft zu Aussagen, die
$\xi_0$ explizit als topologisch fixierte geometrische Konstante
charakterisieren.

\subsection*{Präzisierte Formulierung}

In FFGFT ist die Skalenabhängigkeit der Kopplung \emph{kein} Resultat
eines Renormierungsverfahrens, sondern eine direkte Konsequenz der
Rekursion $\mathcal{R}$ (Dok.~203) auf der fraktalen Torusgeometrie.
Die korrekte Bezeichnung ist daher:

\begin{equation}
  \boxed{\;
  \begin{aligned}
    &\text{Skalenstruktur aus der Rekursion} \\
    &\quad\equiv\; \text{rekursiver $\alpha$-Lauf via $\mathcal{R}$}
  \end{aligned}
  \;}
  \tag{190.12}
\end{equation}

Konkret:
\begin{itemize}
  \item Der Term $\xi_0\,\ln(\mu/E_0)$ entsteht aus der iterierten
        Anwendung der Rekursion $\mathcal{R}$ auf die Modenstruktur,
        nicht aus einer Counter-Term-Subtraktion.
  \item $\xi_0$ ist \emph{kein} Fixpunkt einer $\beta$-Funktion,
        sondern eine topologisch fixierte Konstante
        ($\xi_0 = 4/30000$, Dok.~180).
  \item Stabilität, Skalenfluss und UV-Endlichkeit sind drei Aspekte
        \emph{derselben} rekursiven Struktur -- keine separaten
        Mechanismen.
\end{itemize}

\subsubsection*{Sprachregelung}

\begin{center}
{\footnotesize
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{p{4.0cm}p{4.5cm}}
\toprule
\textbf{Vermeiden} & \textbf{Verwenden} \\
\midrule
Renormierungs\-gruppe \newline
{\scriptsize(impliziert QFT-Verfahren)} &
  Skalenstruktur aus der Rekursion \\[6pt]
RG-Fluss / RG-Lauf &
  Rekursiver $\alpha$-Lauf; \newline
  $\mathcal{R}$-induzierte Skalenkorrektur \\[6pt]
Renormierungs\-gruppen-Gleichungen &
  Skalengleichungen aus $\mathcal{R}$ \\[6pt]
Renormierungs\-gruppen-Invarianz &
  Rekursive Skaleninvarianz \\[6pt]
Renormierungs\-gruppen-Fixpunkt &
  Fixpunkt der Rekursion: \newline
  $\mathcal{R}(\Phi_*) = \Phi_*$ \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
}
\end{center}

\subsection*{Begründung}

Die Bezeichnung \enquote{Renormierungsgruppe} importiert ein Werkzeug
der Standard-Quantenfeldtheorie, das auf einem völlig anderen Prinzip
beruht: dort werden UV-Divergenzen durch ein Verfahren absorbiert, und
die Parameter \emph{laufen} unter einer formalen Skalentransformation.
In FFGFT existieren weder das Divergenzproblem (vgl.\ Dok.~159,
\enquote{ohne künstliche Renormierung}) noch ein freier Skalenparameter, der
zu absorbieren wäre. Die Skalenabhängigkeit ist eine \emph{strukturelle
Eigenschaft} der Rekursion, kein nachträglicher Anpassungsschritt.

Die FFGFT-native Sicht ist in Dok.~159 (\enquote{Renormierung als Symptom,
nicht als Lösung}) und Dok.~189 (\enquote{geometrisch bestimmt, nicht durch
Renormierung}) bereits korrekt formuliert; diese Präzisierung dient der
einheitlichen Begrifflichkeit über die ältere Lagrangian- und
$\xi$-Herleitungs-Reihe (Dok.~005, 008, 019) sowie über Dok.~202.

Der zugrundeliegende Mechanismus ist in Dok.~203
(Rekursionsoperator $\mathcal{R}$) und Dok.~204
(Fraktale Randbedingung) ausgearbeitet.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~8: Begrifflichkeit \enquote{Fraktale Renormierung}}{Praezisierung 8: Begrifflichkeit Fraktale Renormierung}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

Dok.~005, 008, 012, 014 (mit 19~Vorkommen die häufigste Quelle),
041, 060, 133, 141, 159, 181.

\subsection*{Bisherige Formulierung}

\enquote{Fraktale Renormierung} wird als FFGFT-eigener Terminus für die
geometrischen Korrekturfaktoren bei der Umrechnung zwischen
natürlichen und SI-Einheiten sowie für skalenabhängige Korrekturen
auf dem fraktalen Torus verwendet.

\subsection*{Präzisierte Formulierung}

Da das Wort \enquote{Renormierung} auch in zusammengesetzter Form
das QFT-Konnotat einer Subtraktions- bzw.\ Anpassungsprozedur trägt,
wird der Begriff durch kontextspezifische Alternativen ersetzt:

\begin{center}
{\footnotesize
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{p{4.0cm}p{4.5cm}}
\toprule
\textbf{Kontext} & \textbf{Verbindliche Bezeichnung} \\
\midrule
Einheitenumrechnung \newline
natürlich $\leftrightarrow$ SI \newline
{\scriptsize(insb.\ Dok.~014)} &
  Geometrische Skalenanpassung \\[8pt]
Skalenabhängige Korrekturen \newline auf dem fraktalen Torus \newline
{\scriptsize(Dok.~133, 159, 181)} &
  Fraktale Korrektur \newline
  {\scriptsize (entspricht Titel von Dok.~133)} \\[8pt]
Allgemeine Skalentransformation \newline durch Rekursion &
  $\mathcal{R}$-induzierte \newline
  Skalenkorrektur \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
}
\end{center}

\subsection*{Begründung}

Der Eigenbegriff \enquote{Fraktale Renormierung} sollte das Verfahren
deutlich von der QFT-Renormierung absetzen, übernimmt jedoch das
zentrale Wort und damit unweigerlich die Konnotation einer
\emph{Korrekturprozedur}. In FFGFT handelt es sich nicht um eine
Prozedur, sondern um die direkte numerische Manifestation der
fraktalen Geometrie. Die vorgeschlagenen Alternativen vermeiden
dieses Missverständnis ohne neuen Begriffsbedarf -- beide Wendungen
sind im Korpus bereits etabliert (Dok.~133 \enquote{Fraktale Korrektur};
\enquote{geometrische Skalenanpassung} im selben semantischen Feld
wie Dok.~014).

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~9: Spalte \enquote{Symmetrie} und Begriff \enquote{Farbladung} in den Fermionentabellen}{Praezisierung 9: Spalte Symmetrie und Begriff Farbladung in den Fermionentabellen}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

\begin{itemize}
  \item Dok.~006 (T0-Teilchenmassen), \enquote{Universelle Tabelle der
        Fermionen}, Spalte \enquote{Symmetrie}.
  \item Dok.~046 (Particle Masses, englische Parallelfassung), gleiche
        Tabelle, Spalte \enquote{Color}.
  \item Dok.~042 ($\xi$-Parameter und Teilchen), Tabelle
        \enquote{Räumliche Feldmuster}, Eintrag
        \enquote{Quarks: Multi-Knoten gebundene Cluster, Eingeschlossen, Farbladung}.
  \item Dok.~005 (T0-tm-Erweiterung), Methode~2 \enquote{Erweiterte
        fraktale Methode mit QCD-Integration}: Verwendung von
        $N_c = 3$, $\alpha_s$, $\Lambda_{\text{QCD}}$ als
        externe Eingaben.
\end{itemize}

\subsection*{Bisherige Formulierung}

In den Fermionentabellen von Dok.~006/046 erscheint pro Zeile eine
Spalte \enquote{Symmetrie} mit folgenden Einträgen:
\begin{center}
{\footnotesize
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{ll}
\toprule
\textbf{Teilchen} & \textbf{Eintrag in \enquote{Symmetrie}} \\
\midrule
Elektron, Myon, Tau                  & Leptonenzahl \\
$\nu_e$, $\nu_\mu$, $\nu_\tau$       & Doppel-$\xi$ \\
Up, Charm, Strange, Top, Bottom      & Farbe \\
Down                                  & Farbe + Isospin \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
}
\end{center}

Diese Mischung kombiniert vier verschiedene Konzepte in einer Spalte:
eine FFGFT-Skalierungsklasse (\enquote{Doppel-$\xi$}), eine
SM-Erhaltungsgröße (\enquote{Leptonenzahl}), eine SM-Eichsymmetrie
(\enquote{Farbe}) und eine SM-Quantenzahl (\enquote{Isospin}).
Zusätzlich legen die Einträge \enquote{Farbladung} in Dok.~042 sowie
$N_c = 3$ in Dok.~005 nahe, dass die SM-Farbsymmetrie $SU(3)_C$ ein
eigenständiger Bestandteil der FFGFT sei.

\subsection*{Präzisierte Formulierung}

In FFGFT existiert weder die Eichgruppe $SU(3)_C$ noch eine
Farbquantenzahl. Quarkmassen ergeben sich, ebenso wie Leptonenmassen,
ausschließlich aus der Yukawa-Resonanzformel
\begin{equation}
  m_f \;=\; r_f \cdot \xi^{p_f} \cdot v
  \tag{190.13}
\end{equation}
mit $r_f$ als rationalem Vorfaktor und $p_f$ als rationalem Exponenten
(Schrittweite $\Delta p = 1/3$). Dies wird durch das Skript
\texttt{calc-resonanz-leiter.py} numerisch belegt: alle sechs Quarks
treffen ihre PDG-Massen auf $\sim 0{,}3\text{--}3{,}4\,\%$ genau,
\emph{ohne} Verwendung von $N_c$, $\alpha_s$, $\Lambda_{\text{QCD}}$
oder einer Farbquantenzahl.

\subsubsection*{Korrigierte Spaltenstruktur der Fermionentabelle}

Die alte Spalte \enquote{Symmetrie} wird durch zwei klar getrennte
Spalten ersetzt:

\begin{center}
{\footnotesize
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{p{2.4cm}p{3.6cm}p{4.0cm}}
\toprule
\textbf{Teilchen} & \textbf{FFGFT-Skalierungs\-klasse}
                  & \textbf{SM-Korrespondenz \newline (informativ)} \\
\midrule
Elektron, Myon, Tau              & Einfach-$\xi$  & Leptonenzahl \\
$\nu_e$, $\nu_\mu$, $\nu_\tau$   & Doppel-$\xi$   & Leptonenzahl, Lepton-Mischung \\
Up, Charm, Top                   & Cluster-$\xi$  & Up-Typ, $T_3 = +1/2$ \\
Down, Strange, Bottom            & Cluster-$\xi$  & Down-Typ, $T_3 = -1/2$ \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
}
\end{center}

\textbf{Bedeutung der Klassen:}
\begin{itemize}
  \item \emph{Einfach-$\xi$}: $m = r\,\xi^p\,v$ mit $p \in \{2/3, 1, 3/2\}$.
  \item \emph{Doppel-$\xi$}: $m_\nu = r_\nu\,\xi^2\,m_e$
        (zusätzliche $\xi$-Unterdrückung gegenüber den geladenen Leptonen).
  \item \emph{Cluster-$\xi$}: $m = r\,\xi^p\,v$ mit denselben Exponenten
        $p \in \{-1/3, 1/2, 2/3, 1, 3/2\}$ wie bei den Leptonen, aber mit
        Multi-Knoten-Bindung im Sinne von Dok.~049 (kubische
        Selbstwechselwirkung $\lambda_s\,(\delta m_q)^3$).
\end{itemize}

\subsubsection*{Sprachregelung Quarks}

\begin{center}
{\footnotesize
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{p{4.0cm}p{4.5cm}}
\toprule
\textbf{Vermeiden} & \textbf{Verwenden} \\
\midrule
\enquote{Farbladung}\newline
{\scriptsize(impliziert SU(3)$_C$-Quantenzahl)} &
  Multi-Knoten-Bindung \\[6pt]
\enquote{drei Farben rot/grün/blau}\newline
{\scriptsize(SM-Eichindex)} &
  Triple-Knoten-Cluster \newline
  {\scriptsize (Triplett ist Geometrie, kein $SU(3)$-Index)} \\[6pt]
\enquote{$N_c = 3$ Farben} &
  $N_{\text{cluster}} = 3$ \newline
  {\scriptsize (geometrische Knotenanzahl im Baryon)} \\[6pt]
\enquote{Farbeinschluss} &
  Cluster-Bindung \newline
  {\scriptsize (kubische Selbstwechselwirkung)} \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
}
\end{center}

\subsection*{Status von Dok.~005, Methode~2}

Dok.~005 enthält zwei Berechnungsmethoden:
\begin{itemize}
  \item \emph{Methode~1: Direkte geometrische Methode.} Yukawa-Form
        nach Gl.~(190.13); parameterfrei; Genauigkeit $\sim 1\,\%$
        für alle Fermionen. \textbf{Dies ist die FFGFT-Methode.}
  \item \emph{Methode~2: Erweiterte fraktale Methode mit
        QCD-Integration.} Verwendet $N_c$, $\alpha_s$,
        $\Lambda_{\text{QCD}}$, Lattice-QCD-Kalibrierung und ML.
        \textbf{Dies ist eine phänomenologische Brückenkonstruktion}
        zur Anbindung an die Lattice-QCD-Literatur, kein Bestandteil
        der parameterfreien FFGFT.
\end{itemize}

In externen Kommunikationen ist Methode~1 zu zitieren. Methode~2 darf
verwendet werden, wenn explizit als \enquote{Brücke zu Lattice-QCD}
oder \enquote{ML-kalibrierte Erweiterung} gekennzeichnet.

\subsection*{Begründung}

Die Bezeichnungen \enquote{Farbe}, \enquote{Farbladung}, \enquote{$N_c$}
importieren ein Konzept der Standard-Quantenfeldtheorie ($SU(3)_C$ als
Eichsymmetrie, drei Farben, acht Gluonen, Farbeinschluss als
nicht-perturbative Eigenschaft). Dok.~049 stellt explizit fest, dass
FFGFT keines dieser Elemente enthält: \enquote{Was wir ,Farbe' nennen,
wird zu Hoch-Energie-Knotenbindungsmustern} (Dok.~049, §3.7), mit
einem einzigen kubischen Wechselwirkungsterm
$\lambda_s\,(\delta m_q)^3$ statt acht Gluonfeldern.

Die Skript-Validierung (\texttt{calc-resonanz-leiter.py},
\texttt{calc\_De.py}) zeigt: alle Quarkmassen folgen aus derselben
Yukawa-Formel wie die Leptonen. Die Spalte \enquote{Symmetrie} der
Fermionentabelle suggeriert dagegen, $SU(3)_C$ sei eine
unterscheidende Eigenschaft der Quarks innerhalb FFGFT -- was nicht
zutrifft.

Die korrigierte Spaltenstruktur trennt FFGFT-Eigenes
(\emph{Skalierungsklasse}) von informativem SM-Anschluss
(\emph{SM-Korrespondenz}), parallel zur Trennung von
\enquote{rekursivem $\alpha$-Lauf} und \enquote{Renormierungsgruppe} in
Präzisierung~7.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~10: Logischer Status von $K = 245$ und dem Faktor $1{,}314$ in Dok.~009}{Präzisierung 10: Logischer Status von K = 245 und dem Faktor 1.314 in Dok. 009}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffenes Dokument}

Dok.~009 (Ursprung von $\xi$), Abschnitt \enquote{Warum $K = 245$ fundamental ist},
Unterabschnitt \enquote{Geometrische Bedeutung}.

\subsection*{Irreführende Darstellung}

Dok.~009 listet folgende Herleitungskette für $K = 245$:
\begin{itemize}
  \item $\varphi^{12} = 321{,}996$
  \item Korrektur durch fraktale Struktur: $(1-\xi)^2 \approx 0{,}999733$
  \item Ergebnis: $321{,}996 \times 0{,}999733 \approx 321{,}87$
  \item \enquote{Skalierung auf Massenbereich}: $321{,}87 / 1{,}314 \approx 245$
\end{itemize}
Der Faktor $1{,}314$ erscheint ohne Herleitung oder unabhängige
physikalische Begründung.

\subsection*{Korrekte logische Reihenfolge}

$K = 245$ wird \emph{nicht} aus $\varphi^{12}$ und $1{,}314$ hergeleitet.
Die korrekte logische Reihenfolge ist die umgekehrte:

\begin{equation}
  K \;=\; \frac{R_{pe}}{(4/3)^\kappa}
    \;=\; \frac{1836{,}153}{(4/3)^7}
    \;\approx\; 245{,}097
  \tag{190.14}
\end{equation}

$K$ wird durch das beobachtete Proton-Elektron-Massenverhältnis $R_{pe}$
und den Exponenten $\kappa = 7$ fixiert. Es ist ein \emph{empirischer Anker},
kein Ergebnis aus ersten Prinzipien. Der Faktor $1{,}314$ ist implizit
als $\varphi^{12} / 245 \approx 1{,}314$ definiert und stellt keine
unabhängige Herleitung von $K$ dar.

\subsection*{Was nicht-trivial bleibt}

Der Exponent $\kappa = 7$ ist die \emph{einzige ganze Zahl}, für die das
vollständige e-p-$\mu$-Dreieck gleichzeitig schließt:
\begin{center}
{\footnotesize
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{lcc}
\toprule
$\kappa$ & $K \times (4/3)^\kappa$ & Übereinstimmung mit $R_{pe}$ \\
\midrule
6 & 1376{,}6 & $-25\,\%$ \\
7 & 1835{,}4 & $\checkmark\; 0{,}04\,\%$ \\
8 & 2447{,}2 & $+33\,\%$ \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
}
\end{center}
Diese Eindeutigkeit ist eine echte Bedingung, keine Tautologie.
$K = 245$ folgt dann aus $\kappa = 7$ und dem empirischen $R_{pe}$.

\subsection*{Korrigierte Formulierung für externe Kommunikation}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Vermeiden:} \enquote{$K = 245$ wird aus ersten Prinzipien
        hergeleitet; keine freien Parameter.}
  \item \textbf{Verwenden:} \enquote{Ein empirischer Anker: $K = 245$,
        fixiert durch $R_{pe}$ und $\kappa = 7$. Aus diesem Anker
        folgen fünf Massenverhältnisse mit ${<}\,0{,}04\,\%$ Genauigkeit.
        Die $\varphi^{12}$-Beobachtung ist eine numerologische
        Konsistenznotiz, keine Herleitung.}
\end{itemize}

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~11: $T_\text{CMB}$ Korrekturfaktor und $K_\text{frak}$-Klärung}{Präzisierung 11: T\_CMB Korrekturfaktor und K\_frak-Klärung}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

Dok.~025 (Kosmologie), Dok.~003 (Grundlagen), Dok.~133 (Fraktale Korrektur Herleitung).

\subsection*{Problem A: $K_\text{frak}$ schließt die $T_\text{CMB}$-Lücke nicht}

Dok.~025 leitet her:
\begin{equation}
  T_\text{CMB} \;=\; \tfrac{16}{9}\,\xi \;=\; \tfrac{4}{16875}\;\text{eV}
  \;\approx\; 2{,}7507\;\text{K}
  \tag{190.15}
\end{equation}
Der Messwert ist $T_\text{CMB} = 2{,}72548\,\text{K}$ (Planck 2018).
Die Lücke beträgt $\approx 0{,}925\,\%$.

$K_\text{frak} = 1 - 100\xi = 74/75$ (Dok.~133) schließt diese
Lücke \emph{nicht}. Numerisch:
\begin{equation}
  \tfrac{16}{9}\,\xi \times K_\text{frak} \;=\; 2{,}714\;\text{K}
  \quad (0{,}42\,\% \text{ unterhalb des Zielwerts, schlechter})
  \tag{190.16}
\end{equation}
Der benötigte Korrekturfaktor ist $0{,}99083$, der durch folgende
Formel erreicht wird:
\begin{equation}
  \boxed{
    T_\text{CMB} \;=\; \tfrac{16}{9}\,\xi\,\Bigl(1 - \tfrac{275}{4}\,\xi\Bigr)
    \;=\; 2{,}725486\;\text{K}
  }
  \tag{190.17}
\end{equation}
Übereinstimmung mit dem Messwert: $\Delta = 0{,}0002\,\%$.

Der Koeffizient $275/4 = 68{,}75$ liegt nahe an der tetraedrischen Zahl
$68 = 72 - 4$ (Dok.~003, Abschnitt~0.5), aber seine Herleitung als
Korrektur zweiter Ordnung ist noch nicht formal etabliert.
\textbf{Dies ist ein offener Punkt:} eine geometrische Herleitung
von $275/4$ ist erforderlich. Die obige Formel ist ein numerisch
verifiziiertes Ergebnis, das noch einer vollständigen Begründung bedarf.

\subsection*{Problem B: Zwei inkonsistente $K_\text{frak}$-Definitionen}

Dok.~003 gibt:
\begin{equation}
  K_\text{frak}^\text{(003)} \;=\; 1 - \frac{D_\text{frak} - 2}{68}
  \;=\; 1 - \frac{0{,}94}{68} \;\approx\; 0{,}98530
  \tag{190.18}
\end{equation}
wobei $D_\text{frak} = 2{,}94$ ohne Herleitung aus $\xi$ angegeben ist.

Dok.~133 gibt:
\begin{equation}
  K_\text{frak}^\text{(133)} \;=\; 1 - 100\xi \;=\; \tfrac{74}{75}
  \;\approx\; 0{,}98667
  \tag{190.19}
\end{equation}
hergeleitet aus dem kumulativen RG-Lauf mit $D_f = 3 - \xi$.

Diese Werte unterscheiden sich um $1{,}37 \times 10^{-3}$ und können
nicht beide korrekt sein. Die \textbf{primäre Definition} ist Dok.~133:
$K_\text{frak} = 1 - 100\xi = 74/75$. Der Wert $D_\text{frak} = 2{,}94$ in
Dok.~003 ist eine unabhängige Näherung, die nicht aus $\xi$ abgeleitet
wird; sie verwendet ein anderes (tetraedrisches) Modell.
Dok.~003 ist als heuristische Motivation zu verstehen, nicht als
definierende Formel.

\subsection*{Korrigierte Formulierung für $T_\text{CMB}$}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Vermeiden:} \enquote{$K_\text{frak}$ schließt die
        $T_\text{CMB}$-Lücke.}
  \item \textbf{Verwenden:} \enquote{$T_\text{CMB}$ benötigt eine
        Korrektur zweiter Ordnung $(1 - 275/4\cdot\xi)$, die
        $0{,}0002\,\%$ Übereinstimmung liefert. Der geometrische
        Ursprung von $275/4$ ist noch offen.}
\end{itemize}

\subsection*{Nachtrag: $\Delta\text{CHSH} \approx 10^{-5}$ in Dok.~230}

Dok.~230 behauptet $\Delta\text{CHSH} \approx 10^{-5}$ als geometrisch
motivierte Vorhersage. Dok.~022 gibt die Formel

\begin{equation}
  \text{CHSH}(N) \;=\; 2\sqrt{2}\cdot\exp\!\left(-\xi\,\frac{\ln N}{D_f}\right)
  \tag{190.20}
\end{equation}

wobei $N$ die Anzahl der Messläufe ist. Diese Formel liefert
$\Delta\text{CHSH} \approx 5\times10^{-4}$ bei $N=73$ (nicht $10^{-5}$).
$\Delta\text{CHSH}$ wächst monoton mit $N$; bei $N=2$ (Minimum) erhält
man bereits $\Delta\text{CHSH} \approx 8{,}7\times10^{-5}$.
Der Wert $10^{-5}$ aus Dok.~230 ist bei keinem endlichen $N$ unter der
Dok.~022 Formel erreichbar.

\textbf{Wichtige Unterscheidung} (Onur Teker, Mai 2026):
$\text{CHSH}(N)\to 0$ (Korrelation verschwindet) erfordert $N\to\infty$
und ist eine andere Bedingung als $\Delta\text{CHSH}=10^{-5}$
(Abstand von der Tsirelson-Grenze). Beide Bedingungen bestätigen dass
die Dok.~022 Formel den Dok.~230 Wert nicht reproduzieren kann.
Die Vorhersage $\Delta\text{CHSH}\approx 10^{-5}$ erfordert eine
separate Herleitung oder einen Unterdrückungsmechanismus der noch nicht
dokumentiert ist. \textbf{Offener Punkt.}


% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~12: Zwei verschiedene $\Delta\text{CHSH}$-Observablen in Dok.~022 und Dok.~230}{Präzisierung 12: Zwei verschiedene CHSH-Observablen}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

Dok.~022 (QFT-ML Addendum), Dok.~230 (Hilbertraum-Übersetzung).

\subsection*{Der scheinbare Widerspruch}

Dok.~022 gibt $\Delta\text{CHSH} \approx 5\times10^{-4}$ bei $N=73$
über die Formel $\text{CHSH}(N) = 2\sqrt{2}\cdot\exp(-\xi\ln N/D_f)$.
Dok.~230 behauptet $\Delta\text{CHSH} \approx 10^{-5}$ ohne Herleitung.
Diese Werte unterscheiden sich um einen Faktor von $\sim50$.

\subsection*{Mögliche Auflösung: kumulative vs.\ elementare Abweichung}

Die beiden Werte beziehen sich auf verschiedene Observablen:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Dok.~022} beschreibt die \emph{kumulative} Abweichung
        über $N$ Messläufe. Sie wächst monoton mit $N$:
        $\Delta\text{CHSH}(N) \sim \xi\ln(N)/D_f \times 2\sqrt{2}$.
        Dies ist die experimentell relevante Größe für einen Bell-Test
        mit $N$ Läufen.

  \item \textbf{Dok.~230} bezieht sich plausibel auf die
        \emph{elementare} Abweichung pro einzelner Messung — die
        Phasenkosten eines $\theta_4$-Projektionszyklus. Der natürliche
        Kandidat ist:
        \begin{equation}
          \Delta\text{CHSH}_\text{elem}
          \;=\; \frac{\xi}{2\pi}
          \;\approx\; 2{,}1\times10^{-5}
          \;\approx\; 10^{-5}
          \tag{190.21}
        \end{equation}
        Das sind die Landauer-Kosten pro Messung ausgedrückt als
        CHSH-Abweichung: die $\theta_4$-Phase durchläuft pro Messung
        einen vollen $2\pi$-Zyklus, und jeder Zyklus kostet $\xi$
        in geometrischen Einheiten.
\end{itemize}

Das Verhältnis zwischen kumulativer und elementarer Abweichung bei $N$ Läufen:
\begin{equation}
  \frac{\Delta\text{CHSH}(N)}{\Delta\text{CHSH}_\text{elem}}
  \;\approx\; N\cdot\frac{2\pi}{D_f}
  \tag{190.22}
\end{equation}
Bei $N=73$ ergibt das einen Faktor von $\approx 153$, konsistent mit
dem beobachteten Faktor von $\sim50$--$100$ zwischen den beiden Werten.

\subsection*{Status}

Diese Auflösung ist eine \textbf{Arbeitshypothese}, keine bewiesene Herleitung.
Die Identifikation $\Delta\text{CHSH}_\text{elem} = \xi/(2\pi)$ erfordert
eine formale Begründung aus der T⁴-Projektionsgeometrie. Falls bestätigt,
besteht kein Widerspruch zwischen Dok.~022 und Dok.~230 — sie beschreiben
denselben physikalischen Effekt auf verschiedenen Integrationsskalen.

\textbf{Experimentelle Konsequenz:} Die kumulative Abweichung
$\Delta\text{CHSH}(N) \approx 5\times10^{-4}$ bei $N=73$ liegt
in Reichweite zukünftiger schlupflochfreier Bell-Tests
(aktuelle Auflösung $\sim10^{-2}$; benötigte Verbesserung: Faktor $\sim20$).
Die elementare Abweichung $\xi/(2\pi) \approx 2\times10^{-5}$ würde
Einzelschuss-Präzision jenseits aktueller Technologie erfordern.

% ============================================================

% ==============================================================================
\section{Präzisierung~13: Brückenformel zwischen $\xi_\text{FFGFT}$ und $\xi_\text{UIFT}$}
% ==============================================================================

\subsection*{Kontext}

In der IPI-Diskussion (Mai 2026) schreibt Onur Teker (UIFT):
\begin{quote}
$\xi = k_B T_\text{CMB} \ln 2 / (m_e c^2)$, hergeleitet aus drei unabhängigen
Messungen ($T_\text{CMB}$, $k_B$, $m_e$). Das ist kein Hyperparameter — es ist eine Vorhersage.
\end{quote}

Damit wird $\xi_\text{UIFT}$ mit $\xi_\text{FFGFT} = 4/30000$ identifiziert.
Numerisch unterscheiden sie sich erheblich. Diese Präzisierung dokumentiert die exakte Relation.

\subsection*{Der Schlüssel: FFGFT verwendet eV als Temperatureinheit}

In FFGFT gilt das natürliche Einheitensystem $\hbar = c = k_B = 1$.
Temperaturen werden in eV ausgedrückt (nicht in Kelvin):
\begin{equation}
  \resizebox{\textwidth}{!}{$\displaystyle T_\text{CMB}[\text{eV}] \;=\; k_B \cdot T_\text{CMB}[\text{K}] \;=\; k_B \cdot 2{,}72548\,\text{K} \;=\; 2{,}3486 \times 10^{-4}\,\text{eV}$}
  \tag{190.23}
\end{equation}

Die FFGFT-Formel (Dok.~025) lautet dann — in erster Ordnung:
\begin{equation}
  T_\text{CMB}[\text{eV}] \;=\; \frac{16}{9}\,\xi_\text{FFGFT}
  \;=\; 2{,}3704 \times 10^{-4}\,\text{eV}
  \qquad (\Delta = 0{,}93\,\%)
  \tag{190.24}
\end{equation}

und in zweiter Ordnung (Dok.~190 R11):
\begin{equation}
  \resizebox{\textwidth}{!}{$\displaystyle T_\text{CMB}[\text{eV}] \;=\; \frac{16}{9}\,\xi_\text{FFGFT} \!\left(1 - \frac{275}{4}\,\xi_\text{FFGFT}\right) \;=\; 2{,}3486 \times 10^{-4}\,\text{eV} \qquad (\Delta = 0{,}0002\,\%)$}
  \tag{190.25}
\end{equation}

\subsection*{Brückenformel}

Einsetzen von (190.24) in Onurs Ausdruck (erste Ordnung):
\begin{align}
  \xi_\text{UIFT}
  &= \frac{k_B\,T_\text{CMB}[\text{K}]\,\ln 2}{m_e c^2}
  = \frac{T_\text{CMB}[\text{eV}]\cdot\ln 2}{m_e c^2 / \text{eV}}
  \notag\\[4pt]
  &= \frac{\dfrac{16}{9}\,\xi_\text{FFGFT}\cdot\ln 2}{m_e c^2/\text{eV}}
  \tag{190.26}
\end{align}

Umgestellt:
\begin{equation}
  \boxed{
  \frac{\xi_\text{FFGFT}}{\xi_\text{UIFT}}
  \;=\;
  \frac{m_e c^2/\text{eV}}{\dfrac{16}{9}\cdot\ln 2}
  \;=\;
  \frac{510\,999\,\text{eV}}{1{,}2323\,\text{eV}}
  \;\approx\; 414\,684
  }
  \tag{190.27}
\end{equation}

\subsection*{SI-Umrechnungstabelle (rekonstruiert aus Dok.~013, archivierte Version)}

Die folgende Tabelle war in älteren Versionen von Dok.~013 dokumentiert
(SI-Umrechnungen für das natürliche FFGFT-Einheitensystem, seither
gekürzt). Sie wird hier wiedergegeben weil sie für die Brückenformel
wesentlich ist.

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
{\small
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{p{5.5cm}p{3.5cm}p{3.5cm}}
\toprule
\textbf{Größe} & \textbf{Nat. Einheiten} & \textbf{SI / eV} \\
\midrule
Temperatureinheit $[T]$ & $= [E]$ & 1 eV $= k_B^{-1}\cdot 1\,\text{eV} = 11{,}604\,\text{K}$ \\
$T_\text{CMB}$ [nat.] & $(16/9)\cdot\xi = 2{,}370\times10^{-4}$ & $2{,}370\times10^{-4}$ eV \\
$T_\text{CMB}$ [K] (Planck 2018) & — & $2{,}72548$ K \\
$T_\text{CMB}$ [eV] $= k_B\cdot T[\text{K}]$ & — & $2{,}3486\times10^{-4}$ eV \\
$m_e c^2$ & $= m_e$ (nat.) & $510{,}999$ eV $= 0{,}511$ MeV \\
$k_B$ & $= 1$ (nat.) & $8{,}617\times10^{-5}$ eV/K \\
$\hbar$ & $= 1$ (nat.) & $6{,}582\times10^{-16}$ eV·s \\
$c$ & $= 1$ (nat.) & $2{,}998\times10^{8}$ m/s \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
}
\end{center}

\subsection*{Numerische Verifikation}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.35}
{\small
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{p{6cm}p{4cm}p{3cm}}
\toprule
\textbf{Größe} & \textbf{Wert} & \textbf{Einheit} \\
\midrule
$\xi_\text{FFGFT} = 4/30000$ & $1{,}3333\times10^{-4}$ & dimensionslos \\
$\xi_\text{UIFT} = k_BT_\text{CMB}\ln2/(m_ec^2)$ & $3{,}1858\times10^{-10}$ & dimensionslos \\
Verhältnis $\xi_\text{FFGFT}/\xi_\text{UIFT}$ & $418\,521$ & — \\
Skalenfaktor $m_ec^2/(\frac{16}{9}\ln2)$ [eV] & $414\,684$ & — \\
$T_\text{CMB}$ [K] (Planck 2018) & $2{,}72548$ & K \\
$T_\text{CMB}$ [eV] $= k_B\cdot T_\text{CMB}[\text{K}]$ & $2{,}3486\times10^{-4}$ & eV \\
$(16/9)\cdot\xi$ [eV] (FFGFT 1. Ord.) & $2{,}3704\times10^{-4}$ & eV \\
$(16/9)\cdot\xi(1-275/4\cdot\xi)$ [eV] (R11) & $2{,}3486\times10^{-4}$ & eV \\
$m_ec^2$ & $510\,999$ & eV \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
}
\end{center}

Die Restabweichung von $0{,}93\,\%$ zwischen dem Verhältnis ($418\,521$) und dem
Skalenfaktor ($414\,684$) ist exakt der erste Ordnung T\_CMB-Fehler — das
bestätigt die Korrektheit der Brückenformel.

\subsection*{Physikalische Interpretation}

$\xi_\text{FFGFT}$ und $\xi_\text{UIFT}$ sind \textbf{nicht dieselbe Größe}.
Sie sind durch einen reinen SI-Konversionsfaktor verbunden: das Verhältnis der
relativistischen Elektronenergie ($m_ec^2 = 511\,\text{keV}$) zur eV-Skala der
FFGFT-Temperaturformel, moduliert durch $(16/9)\cdot\ln 2$.

Die SI-Umrechnungstabelle oben war in älteren Versionen von Dok.~013 vorhanden
(archiviert März 2026, Git-Commit \texttt{f2be9c8}) und wurde seither gekürzt.
Die explizite Aussage
$T_\text{CMB}^\text{nat} = k_B \times 2{,}725\,\text{K} = 2{,}35\times10^{-4}\,\text{eV}$
findet sich wörtlich in jener Version. Die Rekonstruktion hier stellt die
Verbindung zwischen der nat.-Einheiten-Formel und dem SI-Wert wieder her,
die implizit vorausgesetzt aber nicht mehr gezeigt wurde.

Das Vopson-Teker-Experiment misst $\xi_\text{UIFT}$ direkt.
Bei Bestätigung belegt das den thermodynamischen Grundzustand bei $T_\text{CMB}$ —
nicht $\xi_\text{FFGFT} = 4/30000$.
Die geometrische Herleitung von $\xi_\text{FFGFT}$ aus $\kappa = 7$ (Dok.~009)
ist eine separate und unabhängige Bedingung.


% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~14: Rotverschiebung in Dok.~041 -- Mechanismus statt Energieverlust}{Praezisierung 14: Rotverschiebung in Dok. 041 -- Mechanismus statt Energieverlust}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffenes Dokument}

Dok.~041 (Parameterherleitung), Tabelle \enquote{Cosmological Parameters},
LEVEL~3 (Redshift) -- insbesondere die Beschreibung
\enquote{Photon energy loss through $\xi$-field}.

\subsection*{Bisherige Formulierung}

Die kosmologische Rotverschiebung wird in der Vergleichstabelle als
\enquote{Photon energy loss through $\xi$-field} bezeichnet -- also als
Energieverlust des Photons im $\xi$-Feld.

\subsection*{Präzisierte Formulierung}

Der physikalische Mechanismus ist die \textbf{fraktale Wegverlängerung}:
die geometrische Streckung des Ausbreitungswegs im $\xi$-Feld
(Torsionsgitter), wie maßgeblich in Dok.~026, Dok.~149 und Dok.~182
hergeleitet. Die Abhängigkeit von der Weglänge $d$ (und der Wellenlänge)
bleibt bestehen und ist mit der fraktalen Wegverlängerung konsistent --
sie ist \emph{kein} Widerspruch.

Ein \enquote{Energieverlust} des Photons ist \textbf{kein eigenständiger
Mechanismus}, sondern ein \emph{scheinbares Artefakt}: Er ergäbe sich nur,
wenn man die geometrische Wegverlängerung irrtümlich nicht voraussetzt.
Die Formulierung \enquote{photon energy loss} ist in Dok.~041 daher durch
\enquote{fraktale Wegverlängerung (geometrische Wegstreckung)} zu ersetzen;
der \enquote{Energieverlust} darf allenfalls ausdrücklich als das Artefakt
benannt werden, das bei weggelassener Wegverlängerung entstünde.

\subsection*{Begründung}

Die statische FFGFT-Kosmologie erklärt die Rotverschiebung rein geometrisch
(Dok.~182: \enquote{nicht durch intrinsischen Energieverlust am Photon,
sondern durch geometrische Streckung des Ausbreitungswegs}; \emph{tired
light} tritt nicht auf). Die Vergleichstabelle in Dok.~041 verkürzt diesen
Mechanismus zu \enquote{energy loss} und weckt damit genau die
Tired-Light-Konnotation, die FFGFT nicht meint. Die Präzisierung bringt
Dok.~041 mit der maßgeblichen Herleitung (Dok.~026/149/182) in Einklang,
ohne die Weglängen-Abhängigkeit zu verändern.

\subsection*{Status der Einarbeitung}

\emph{Eingearbeitet (Stand 2.~Juni 2026).} In Dok.~041 (DE+EN) umgesetzt.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~15: Kosmologisches $z$ als $\Lambda$CDM-Vergleichsgröße markieren}{Praezisierung 15: Kosmologisches z als LambdaCDM-Vergleichsgroesse markieren}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

Dok.~061 (Temperatureinheiten/CMB), Abschnitt \enquote{Modifizierte
Rekombinationsgeschichte} sowie Abstract/Zusammenfassung; Dok.~041
(Vergleichstabellen $\Lambda$CDM vs.\ T0).

\subsection*{Bisherige Formulierung}

Eine z-abhängige Rekombinationsrechnung ($z_{\text{rec}}^{T0}\approx 1089{,}5$,
$T(z)=T_0(1+z)[\dots]$) stand als \enquote{In der T0-Theorie tritt die
Rekombination auf bei~\dots} -- also als FFGFT-eigene Größe. Ebenso
\enquote{CMB bei $z\approx 1100$} im Abstract/der Zusammenfassung.

\subsection*{Präzisierte Formulierung}

Das statische $\xi$-Universum kennt \emph{kein} kosmologisches $z$ im
Expansionssinn; FFGFTs Rotverschiebung ist fraktale Wegverlängerung, kein
Skalenfaktor. Daher ist $z$ in diesen Rechnungen eine
\textbf{$\Lambda$CDM-Pipeline-Größe} und ausdrücklich als
\emph{Vergleichsrechnung} zu markieren, nicht als FFGFT-Resultat. Die CMB
entsteht in FFGFT durch stationäre Thermalisierung in einem unendlich alten
Universum, nicht durch Entkopplung bei einem $z$. In Dok.~061 ist der
Abschnitt entsprechend gerahmt; die Abstract-/Zusammenfassungs-Stellen sind
auf \enquote{ohne Entkopplung bei irgendeinem $z$} umgestellt. In Dok.~041
sind die $z=1100$-Werte als \enquote{($\Lambda$CDM)} gekennzeichnet (sie
stehen ohnehin in der $\Lambda$CDM-Vergleichsspalte).

\subsection*{Begründung}

Unmarkierte Vergleichsrechnungen erwecken den Eindruck FFGFT-eigener
Ergebnisse und verletzen die stehende Mahnung, dass kosmologische
Pipeline-Größen ($H_0$, $z$, $\Lambda_{\text{obs}}$) nicht ohne Kennzeichnung
als FFGFT-Aussagen geführt werden dürfen. Die Markierung stellt die Trennung
wieder her, ohne die Vergleichszahlen zu entfernen.

\subsection*{Status der Einarbeitung}

\emph{Eingearbeitet (Stand 2.~Juni 2026).} Dok.~061 und 041 (DE+EN) markiert.
Weitere unmarkierte Pipeline-Vergleiche im Korpus sind separat zu prüfen
(laufend).

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~16: $H_0$ ist emergent (dekompaktifiziert), nicht fundamental}{Praezisierung 16: H0 ist emergent, nicht fundamental}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffene Dokumente}

Dok.~026 (Geometrische Kosmologie), Z.~116/117 DE+EN; mit Ausläufern in
Dok.~064 (Z.~104) und Dok.~181 (Z.~158). \emph{In Dok.~263 bereits korrekt
umgesetzt} (H$_0$ als emergente, dekompaktifizierte Größe); die übrigen
Stellen sind hier nur \emph{vorgemerkt}, noch nicht geändert.

\subsection*{Bisherige Formulierung (veraltet)}

Dok.~026 bezeichnet $H_0$ als \enquote{fundamentale Konstante, die die
Wechselwirkung des Lichts mit der Geometrie des T0-Vakuums beschreibt}. Diese
Formulierung stammt aus einem früheren Stand, der die Rotverschiebung noch als
\emph{Energieverlust} des Lichts beim Durchlauf durch das Vakuum verstand
(\enquote{tired light}-nahes Bild). Dok.~064 (\enquote{measures energy loss in
the $\xi$-field}) und Dok.~181 (\enquote{geometric energy loss}) tragen
denselben Rest.

\subsection*{Präzisierte Sicht}

Zwei unabhängige Gründe sprechen dagegen, $H_0$ als fundamentale Konstante zu
führen:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Energieverlust ist überholt (vgl.\ P14/R14):} Die
        Rotverschiebung ist fraktale Wegverlängerung, kein Energieverlust. Das
        \enquote{Vakuum als durchlaufenes Medium} ist selbst bereits eine
        dekompaktifizierte Beschreibung und kein Bestandteil der
        kompaktifizierten $T^4$-Sicht.
  \item \textbf{$H_0$ ist emergent, nicht fundamental:} Dok.~016 hält fest,
        dass Alter, kritische Dichte und Hubble-Länge \emph{Friedmann-Konzepte
        ohne direktes T0-Gegenstück} sind; Dok.~262, dass $\hbar, \varepsilon_0$
        \emph{erst bei der Dekompaktifizierung real} werden. Da $H_0 = E_H/\hbar$
        das (erst dann reale) $\hbar$ enthält, existiert $H_0$ in der
        kompaktifizierten $T^4$-Form nicht. $H_0$ ist eine emergente Größe der
        dekompaktifizierten Beschreibung; der krumme Exponent $41/4$ ist
        Ausdruck dieses Skalenübergangs, keine fundamentale Geometrie-Konstante.
        (Der Ganzzahl-Ansatz $n=10$ in Dok.~165 ist daher mit Vorsicht zu sehen
        -- er zwingt eine emergente Übergangsgröße in eine kompakte Geometrie.)
\end{itemize}

\subsection*{Status der Einarbeitung}

\emph{Teilweise eingearbeitet (Stand 2.~Juni 2026).} In Dok.~263 umgesetzt
(H$_0$ emergent/dekompaktifiziert). \textbf{Offen:} Dok.~026 (DE+EN, Z.~116/117)
ist ein inhaltlich \emph{veraltetes} Dokument (Energieverlust-/Vakuum-Bild) und
bedarf einer grundlegenderen Überarbeitung oder einer Kennzeichnung als
historisch; ebenso die Ausläufer in Dok.~064/181. Als größere Baustelle
vorgemerkt.

% ============================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~17: zirkuläre/fit-abhängige DE-DM-Relationen in Dok.~028}{Praezisierung 17: zirkulaere DE-DM-Relationen in Dok 028}}
% ============================================================

\subsection*{Betroffenes Dokument}

Dok.~028 (\enquote{7 Fragen}), Abschnitte \enquote{Riddle 4: MOND} und
\enquote{Riddle 5: Dark Energy and Dark Matter}. Nur \emph{vorgemerkt}, noch
nicht geändert.

\subsection*{Befund (nachgerechnet)}

\begin{itemize}
  \item \textbf{DE/DM-Verhältnis: zirkulär als \emph{Vorhersage}, zulässig als
        \emph{Umrechnung}.} Dok.~028 gibt $\rho_{\text{DE}}/\rho_{\text{DM}} =
        \xi^{\alpha}$ mit $\alpha = \ln(2{,}5)/\ln(\xi)$ an. Setzt man dieses
        $\alpha$ in $\xi^{\alpha}$ ein, ergibt sich \emph{für jedes beliebige
        $\xi$ exakt $2{,}5$} (geprüft mit $\xi = 10^{-3}, 10^{-5}, 0{,}5$).
        \emph{Als Vorhersage} aus der $\xi$-Geometrie ist die Relation damit
        zirkulär (verletzt Dok.~101). \emph{Aber:} der Zielwert $2{,}5$
        ($\Omega_\Lambda/\Omega_{\text{DM}}$) ist selbst kein modellneutraler
        Messwert, sondern eine $\Lambda$CDM-Pipeline-Ausgabe (stehende Mahnung).
        Liest man die Relation daher \emph{nicht} als Vorhersage, sondern als
        \emph{Umrechnungsfaktor} zwischen FFGFT-Geometrie und der
        $\Lambda$CDM-$\Omega$-Buchhaltung -- analog zu $c$ (Meter/Sekunde) und
        zu $z$ (vgl.\ P15) --, so ist die zirkuläre Kalibrierung über $2{,}5$
        \emph{zulässig}. \textbf{Einschränkung:} anders als bei $c$ (beide Seiten
        haben dasselbe reale Gegenstück) enthält die $\Lambda$CDM-Seite mit
        $\rho_{\text{DE}}$ ein Modellartefakt ($\Lambda$ existiert in FFGFT
        nicht). Der Faktor übersetzt also teils eine reale Größe (die
        DM-Buchung $\leftrightarrow$ $\xi$-Effekt), teils ein Artefakt
        ($\rho_{\text{DE}}$). Daher: zulässig, aber \emph{nur eingeschränkt}
        aussagekräftig -- so weit, wie die $\Lambda$CDM-Größe artefaktfrei ist.
  \item \textbf{MOND-Skala ist fit-abhängig.} $a_0/(cH_0) = \xi^{1/4}\cdot K_M$
        gibt nur mit $K_M = 1{,}637$ den Messwert $0{,}176$. Das $\xi^{1/4} =
        0{,}1075$ ist echt aus $\xi$; $K_M$ ist ein \emph{freier
        Anpassungsfaktor} ohne Herleitung. Teilweise hergeleitet, nicht
        parameterfrei.
  \item \textbf{Zwei unverträgliche $a_0$-Formeln; Rotationskurve offen.}
        Neben Dok.~028 gibt Dok.~201 (§4.3) eine \emph{andere} Form an:
        $a_0 = c^2\xi/(4\lambda)\approx 1{,}2\times10^{-10}$\,m/s$^2$. Diese ist
        \emph{nicht nachrechenbar}: für die richtige Einheit (m/s$^2$) müsste
        $\lambda$ eine \emph{Länge} ($\sim 2{,}5\times10^{22}$\,m) sein, während
        $\lambda$ im übrigen Dok.~201 über $m_T=\lambda/\xi$ eine
        \emph{Energie/Masse} ist -- dasselbe Symbol in zwei unverträglichen
        Bedeutungen. Ohne unabhängigen $\lambda$-Wert ist $a_0$ entweder
        unbestimmt oder (rückwärts aus dem Messwert) zirkulär; die Längenskala
        $2{,}5\times10^{22}$\,m entspricht keiner bekannten FFGFT-Skala.
        \emph{Folge:} Beide $a_0$-Formeln (028: fit-abhängig; 201:
        dimensionsinkonsistent) tragen nicht. Die \emph{flache Rotationskurve}
        folgt qualitativ als MOND-Konsequenz der $\xi$-Geometrie (statisch,
        ohne DM-Substanz; Dok.~201/145/156), das konkrete Profil $v(r)$ und der
        SPARC-Vergleich sind jedoch \emph{nicht durchgerechnet} -- bleibt offen.
\end{itemize}

\subsection*{Abgrenzung (was bleibt gültig)}

Die CMB-Relationen sind \emph{nicht} betroffen und bleiben belastbar:
$T_{\text{CMB}} = \tfrac{16}{9}\xi^2 E_\xi$ und
$|\rho_{\text{Casimir}}|/\rho_{\text{CMB}} = \pi^2/(240\xi) \approx 308$
enthalten $\xi$ allein, ohne nachträglich angepassten Exponenten oder
Fit-Faktor.

\subsection*{Status der Einarbeitung}

\emph{Vorgemerkt (Stand 2.~Juni 2026), noch nicht geändert.} Empfehlung: Das
DE/DM-Verhältnis (Riddle~5) ist \emph{nicht} als Vorhersage, sondern als
eingeschränkter Umrechnungsfaktor zur $\Lambda$CDM-$\Omega$-Buchhaltung zu
kennzeichnen (zulässig wie $c/z$, aber begrenzt durch das $\rho_{\text{DE}}$-Artefakt);
die MOND-Skala (Riddle~4) als teil-hergeleitet mit freiem $K_M$. Die
\emph{Deutung} des Dunklen Sektors ist geklärt -- DM ist ein $\xi$-geometrischer
Effekt (Artefakt der $\Lambda$CDM-Sicht, wie $H_0$ und $z$), DE ist eliminiert
(kein $\Lambda$). \emph{Quantitativ} bleibt offen: keine modellneutral
hergeleitete $\Omega_{\text{DM}}$, keine durchgerechnete Rotationskurve.

% ==============================================================================
\section{\texorpdfstring{Präzisierung~14: CMB-Anharmonizität, Forward vs.\ Retrodiktion, und der $|n|^2=30$-Fall (P29/P30/P31)}{Praezisierung 14: CMB-Anharmonizitaet, Forward vs Retrodiktion}}
% ==============================================================================

Eine explizite Forward-Untersuchung (Dok.~268, Schritt~17; Skripte
\texttt{Dok268\_Skripte/}) hat den Status des CMB-Peak-Sektors geklärt und
in drei Punkte aufgeteilt.

\textbf{(1) Die Richtung der Schlussfolgerung (P29).}
Die frühere Darstellung erweckte den Eindruck, $\{1,6,14,26\}$ und damit
$\{3,18,42,78\}$ folge vorwärts aus der T$^4$-Geometrie. Tatsächlich wird
$\{1,6,14,26\}$ durch Quadrieren der \emph{gemessenen} CMB-Verhältnisse
gewonnen (Dok.~268, Schritt~4). Es ist eine \textbf{Retrodiktion}
(Konsistenzprüfung), keine parameterfreie Vorhersage. Die echten
Forward-Maxima des vollen T$^4$-Spektrums sind dicht
($|n|^2=3,6,10,14,18,22,26,30,\ldots$).

\textbf{(2) Der $|n|^2=30$-Fall (P29, geschärft durch O.~Teker).}
$30=3\cdot10$ erfüllt den Faktor-3-Filter, da $|n|^2=10$ ein lokales
Maximum ist. Thermisch gilt sogar
\[
  I(30)=13{,}2 \;>\; I(42)=7{,}6 \;>\; I(78)=1{,}7,
\]
$30$ ($\ell\approx696$) wäre also \emph{stärker} als zwei sichtbare Peaks,
zeigt aber im CMB keinen Peak (es liegt im Tal zwischen Peak~2 und~3). Das
frühere Argument ``stärkstes lokales Maximum im Bereich'' versagt hier. Der
Selektionsmechanismus ist damit \emph{nicht} durch den Faktor~3 allein
geliefert. \emph{Offen.}

\textbf{(3) Die naive $C_\ell$-Bessel-Projektion ist unzureichend (P30).}
Die Rechnung $C_\ell=\sum_n N_\mathrm{BE}\,|j_\ell(k_\mathrm{obs}D_A)|^2$
reproduziert $\{3,18,42,78\}$ \emph{nicht}; sie wäscht zu einem
Quasi-Kontinuum aus, dominiert von den niedrigsten Moden. Die frühere
P30-Formulierung (``machbare Rechnung, kein prinzipielles Hindernis'') wird
zurückgenommen: es fehlt eine physikalische Quell-/Fensterfunktion. \emph{Offen.}

\textbf{(4) Der Forward-Gehalt -- geometrische Anharmonizität (neu, P31).}
Forward erzeugt die symmetrische T$^4$-Resonanz das \emph{harmonische}
Rückgrat $1:2:3:4:5$ ($k^2_\mathrm{obs}=3n^2$). Der CMB ist
\emph{anharmonisch} ($1:2{,}44:3{,}68:5{,}09$). Diese Anharmonizität folgt
forward und parameterfrei aus der Kodimension-1-Projektion:
\[
  D_\mathrm{eff}=D_f-1=2-\xi\approx2
  \;\Rightarrow\;
  \nu=\tfrac{D_\mathrm{eff}}{2}-1=-\tfrac{\xi}{2}\approx0
  \;\Rightarrow\;
  J_0\text{-Membran}
  \;\Rightarrow\;
  1:2{,}30:3{,}60:4{,}90,
\]
Treffer auf $\sim5\%$, \emph{ohne} Modenauswahl. Der radiale Bessel-Index
ist $\nu=D/2-1$; die Anharmonizität ist maximal bei $D=2$ und verschwindet
bei $D=1$ und $D=3$. Der CMB sitzt bei der Dimension maximaler
Anharmonizität. Der Match ist zur \emph{flachen} Membran ($J_0$), nicht zur
gekrümmten 2-Sphäre (Y$_{\ell m}$, gibt $1:1{,}73:\ldots$, falsch). Dies ist
die konzeptuell saubere, vorwärtsgerichtete Aussage; sie räumt den
Zirkularitätseinwand aus, weil keine Auswahl aus Daten nötig ist.

\textbf{(5) Die Restabweichung -- nicht aus $\xi$.}
Der Best-Fit liegt bei $D\approx1{,}86$ (knapp unter 2). Eine
Spektral-Dimension $d_s<D_f$ wäre die naheliegende Quelle, scheitert aber:
das FFGFT-Fraktal ist zu schwach fraktal ($d_w=2+O(\xi)\Rightarrow
d_s\approx2$); für $d_s=1{,}86$ bräuchte man $d_w\approx2{,}15$
($\sim1000\times\xi$). Die Abweichung ist nicht aus $\xi$ herleitbar und
liegt in der Größenordnung der Messunsicherheit ($J_0$ ist mit Peaks~3,4
innerhalb $\sim2\sigma$ konsistent; nur Peak~2 bei $\sim4\sigma$). Auf einen
exakten Wert zu zeigen wäre Zahlenspielerei. \emph{Offen, vermutlich
teilweise Messrauschen.}

\textbf{Konsequenz.} Der verteidigbare Kern lautet: harmonisches
T$^4$-Rückgrat (forward) $+$ geometrische Anharmonizität aus der
Kodimension-1-Projektion (forward, $\sim5\%$). Der Verhältnis-Match
$\{3,18,42,78\}$ ist Retrodiktion; der strenge Einzel-Peak-Selektor und der
Ausschluss von $|n|^2=30$ bleiben offen. Der Teilchensektor ($\alpha$,
Leptonmassen, Koide) ist davon \emph{unberührt} -- er beruht auf direkten
$\xi$-Potenzen, nicht auf Modenzählung.



{\scriptsize
\begin{longtable}{p{0.6cm}p{2.4cm}p{5.5cm}p{5.5cm}}
\toprule
\textbf{Nr.} & \textbf{Dok.} & \textbf{Fehlerhaft / Unklar} & \textbf{Korrekt / Präzisiert} \\
\midrule
\endfirsthead
\multicolumn{4}{c}{\scriptsize\emph{(Fortsetzung)}}\\
\toprule
\textbf{Nr.} & \textbf{Dok.} & \textbf{Fehlerhaft / Unklar} & \textbf{Korrekt / Präzisiert} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{4}{r}{\scriptsize\emph{Fortsetzung nächste Seite}}\\
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot
K1 & 049 (HTML) &
  $\xi = \lambda_h^2 v^2/(64\pi^4 m_h^2)$ &
  $\xi = \lambda_h^2 v^2/(16\pi^3 m_h^2)$ \\[3pt]
K2 & 116 (Tab.) &
  $r_\tau = 8/3$ &
  $r_\tau = 25/9$ \\[3pt]
K3 & 018 (Explorer) &
  $a_e = 4\pi/(f \cdot k)$ &
  $a_e = 2\pi^2/(f \cdot k)$ \\[3pt]
K4 & 275 (Skript v3) &
  Drei Implementierungsfehler in \texttt{ffgft\_hlv\_gap\_v3.py}:
  (a)~$T^4$-Punktgitter nutzte $n_3$ nur in der Akzeptanznorm, nicht in
  der Position (729 eindeutige von 2000 Punkten; $1/d^2$-Clamp erzeugte
  $\lambda_\mathrm{max}=2{,}5{\cdot}10^{12}$) -- Resultat
  \enquote{gap\_CV $=1{,}68$ außerhalb des Bandes} war Artefakt;
  (b)~\texttt{hlv\_points(seed)} verwendete den Seed nicht -- das
  3-Seed-\enquote{Ensemble} war dreimal dieselbe Rechnung;
  (c)~Schalen-Detektor für Zielverhältnisse $<1$ strukturell verzerrt
  (Mindestfehler $(1{,}05/c-1)$; größeres sub-1-Ratio gewinnt auf jedem
  Punktset) -- Diskriminierung $\Delta=0{,}145$ war strukturell &
  \textbf{Alle drei behoben in v4} (11.~Juni 2026): $T^4$ als kNN in
  echten 4D-Koordinaten mit dimensions-gematchten 4D-Nulls (Ergebnis:
  $1{,}329\pm0{,}025$ \emph{im} Band $[0{,}690,\,2{,}406]$);
  HLV-Ensemble mit $\sigma=0{,}05$ ($0{,}710\pm0{,}008$, im Band);
  Schalen-Detektor wirft Ausnahme für Ziele $\leq1$.
  v3-Resultate in Dok.~275 sichtbar widerrufen.
  \emph{Audit: P.~Stoychev (IPI), 11.~Juni 2026} \\[3pt]
P1 & 116 / 158 &
  $\Delta Q < 0{,}00003\,\%$ vs.\ $0{,}001\,\%$ &
  Beide korrekt; $0{,}001\,\%$ für extern \\[3pt]
P2 & mehrere &
  $\hbar$ als Postulat &
  $\hbar$ folgt aus $\xi$ via $L_0 = \xi\cdot\ell_P$ \\[3pt]
P3 & 173--176 &
  Ein einheitlicher $\xi$-Wert &
  Zwei Parameter: $\xi_0$ (geom.) und $\xi_{\text{Higgs}}$ (alg.) \\[3pt]
P4 & 180--182 &
  $L_0$ als Schwarzschild-Radius &
  $L_0$ = geom.\ Fundamentallänge \\[3pt]
P5 & mehrere &
  \enquote{FFGFT berechnet Massen exakt} &
  Massenstruktur aus $\xi$; $\sim 1\,\%$ Übereinstimmung \\[3pt]
P6 & 116 / 158 &
  Koide mit FFGFT-Symbolausdrücken &
  Koide nur mit numerischen Werten (Nichtabschluss, Dok.~193) \\[3pt]
P7 & 005, 008, 019, \newline 086, 189, 202 &
  \enquote{Renormierungsgruppe} als FFGFT-Werkzeug &
  Skalenstruktur aus der Rekursion $\mathcal{R}$ \\[3pt]
P8 & 005, 008, 012, \newline 014, 041, 060, \newline 133, 141, 159, 181 &
  \enquote{Fraktale Renormierung} als Eigenbegriff &
  Geometrische Skalen\-anpassung / fraktale Korrektur \\
P9 & 005, 006, 042, \newline 046 &
  Spalte \enquote{Symmetrie} mit \enquote{Farbe}; \newline
  $N_c = 3$ als externer SM-Input &
  Spalten \enquote{Skalierungs\-klasse} + \enquote{SM-Korrespondenz}; \newline
  Quarks via $m = r\,\xi^p\,v$ \\[3pt]
P10 & 009 &
  $K = 245$ aus $\varphi^{12}/1{,}314$; \newline
  \enquote{keine freien Parameter} &
  $K = R_{pe}/(4/3)^7$: ein empirischer Anker; \newline
  Faktor $1{,}314$ implizit definiert, nicht hergeleitet \\[3pt]
P11 & 025, 003, 133 &
  $K_\text{frak}$ schließt $T_\text{CMB}$-Lücke; \newline
  eine Definition von $K_\text{frak}$ &
  Korrekt: $(1-275/4\cdot\xi)$, $\Delta=0{,}0002\,\%$; \newline
  Dok.~003 und Dok.~133 verwenden verschiedene Modelle \\[3pt]
P12 & 022, 230 &
  $\Delta\text{CHSH} \approx 10^{-5}$ (Dok.~230) vs.\
  $5\times10^{-4}$ bei $N=73$ (Dok.~022) &
  Zwei verschiedene Observablen: kumulativ (Dok.~022) vs.\ elementar $\xi/(2\pi)$ (Dok.~230);
  $10^{-5}$ bei keinem endlichen $N$ aus Dok.~022 erreichbar \\[3pt]
P13 & 013, 025, 061 &
  $\xi_\text{FFGFT} = \xi_\text{UIFT}$; \newline
  SI-Umrechnungstabelle fehlend &
  $\xi_\text{FFGFT}/\xi_\text{UIFT} = m_ec^2/(\frac{16}{9}\ln 2\cdot\text{eV}) \approx 414\,684$; \newline
  Tabelle in Dok.~013 (archiviert) rekonstruiert \\[3pt]
P14 & 041 &
  Rotverschiebung als \enquote{photon energy loss through $\xi$-field} &
  Fraktale Wegverlängerung (geometrische Wegstreckung); Energieverlust nur Artefakt bei weggelassener Wegverlängerung; Weglängen-Abhängigkeit bleibt (Dok.~026/149/182); dieselbe Wegverlängerung trägt die CMB-Behandlung in Dok.~268 (vormals separat als P19 geführt) \\[3pt]
P15 & 061 / 041 &
  Kosmologisches $z$ ($z\approx 1100$, $z_{\text{rec}}\approx 1089{,}5$) unmarkiert als FFGFT-Größe &
  Als $\Lambda$CDM-Vergleichsgröße markiert; statisches Universum kennt kein kosmologisches $z$; CMB durch stationäre Thermalisierung \\[3pt]
P16 & 026 / 064 / 181 &
  $H_0$ als \enquote{fundamentale Konstante} (Energieverlust-/Vakuum-Bild) &
  $H_0$ ist emergent (dekompaktifiziert), nicht fundamental; in Dok.~263 umgesetzt, Dok.~026/064/181 als veraltet vorgemerkt \\[3pt]
P17 & 028 &
  DE/DM-Verhältnis $\xi^{\ln(2{,}5)/\ln\xi}$ als Vorhersage; MOND mit Fit-Faktor $K_M$ &
  DE/DM-Relation ist zirkulär (ergibt 2,5 für jedes $\xi$); MOND teil-hergeleitet ($\xi^{1/4}$ echt, $K_M$ frei); CMB-Relationen unberührt; vorgemerkt \\[3pt]
P18 & 267 &
  Verhältnis $\Lambda$CDM-Expansion vs.\ FFGFT-Zeitentfaltung als empirische Frage behandelt &
  Beide Bilder sind über die beobachteten Verhältnisse \emph{nicht} unterscheidbar; die Entscheidung ist theoretisch, nicht empirisch (konzeptuelle Einordnung) \\[3pt]
P20 & 267 / 268 &
  Absolute kosmologische Skala ($R_H$, $D_A$, $z_*$) als FFGFT-Resultat dargestellt &
  Die \emph{Form} liegt fest: dimensionsloses $\xi$-Verhältnis ($R_H/\ell_P$). Der \emph{Faktor} (Exponent $41/4$, $E_H = E_0\,\xi^{41/4}$, Dok.~182) wird \emph{nicht} aus der T$^4$-Geometrie hergeleitet und darf nicht gefittet werden (Fitten $=$ Retrodiktion). FFGFT ist nicht der traditionelle Maßstab; der Faktor wird daher als \emph{deklarierte externe Kalibrierung} aus $\Lambda$CDM übernommen -- Einheitenwahl, nicht Physik-Übernahme -- und mit dem konvergierten Wert eingesetzt, sobald die $H_0$-Spannung ($\sim$67 vs.\ $\sim$73) geklärt ist; bis dahin parametrisiert. Der importierte Wert zählt \emph{nicht} als FFGFT-Bestätigung. Betrifft nur Absolutpositionen ($\ell_1\approx220$, $z_*\approx875$), nicht die Verhältnisse; die innere Vorwärts-Herleitung des Faktors bleibt das Ziel. \emph{Offen} \\[3pt]
P29 & 268 &
  Auswahlregel: warum zeigt die CMB nur die Teilmenge $\{3,18,42,78\}$ der T$^4$-Peaks? &
  \emph{Nur teilweise beantwortet.} Der Faktor~3 aus der 3D-Projektion ($3\cdot\{1,6,14,26\}$) ist plausibel, aber die Folge $\{1,6,14,26\}$ ist \emph{aus den Daten abgelesen} (Dok.~268, Schritt~4), nicht vorwärts erzeugt. Insbesondere wird $|n|^2=30=3\cdot10$ \emph{nicht} ausgeschlossen: $|n|^2=10$ ist ein lokales Maximum, und thermisch ist $I(30)=13{,}2 > I(42)=7{,}6 > I(78)=1{,}7$ -- $30$ ($\ell\approx696$) müsste also ein Peak sein, ist aber im CMB-Tal. Das Argument ``stärkstes im Bereich'' versagt. \emph{Offen}, geschärft durch O.~Teker \\[3pt]
P30 & 268 &
  Strenge Begründung des Selektionsmechanismus (vollständige $C_\ell$-Projektion) fehlt &
  Die \emph{naive} sphärische Bessel-Summe $C_\ell=\sum_n N_\mathrm{BE}|j_\ell(k_\mathrm{obs}D_A)|^2$ reproduziert $\{3,18,42,78\}$ \emph{nicht} -- sie wäscht zu einem Quasi-Kontinuum aus, dominiert von niedrigen Moden. Die frühere Formulierung ``machbare Rechnung, kein prinzipielles Hindernis'' war zu optimistisch: es fehlt eine physikalische Quell-/Fensterfunktion, die die Peaks selektiert. \emph{Offen} \\[3pt]
P31 & 268 &
  Anharmonizität der CMB-Peaks: woher die Streckung gegenüber dem harmonischen $1:2:3:4:5$? &
  \emph{Führungsverhalten forward hergeleitet.} Forward gibt T$^4$ das harmonische Rückgrat $1:2:3:4:5$ (symmetrische Resonanz $k^2=3n^2$). Die beobachtete Anharmonizität $1:2{,}44:3{,}68:5{,}09$ folgt aus der Kodimension-1-Projektion: Letztstreufläche $\Rightarrow D_\mathrm{eff}=D_f-1=2-\xi\approx2 \Rightarrow$ Bessel-Index $\nu=-\xi/2\approx0 \Rightarrow J_0$-Membran $\Rightarrow 1:2{,}30:3{,}60:4{,}90$, Treffer auf $\sim5\%$, parameterfrei, ohne Modenauswahl. Die kleine Restabweichung ($D\approx1{,}86$) ist \emph{nicht} aus $\xi$ herleitbar (Spektral-Dimension des schwach-fraktalen Raums bleibt $\approx2$) und liegt in der Größenordnung der Messunsicherheit. \emph{Teilweise hergeleitet}; Rest offen \\[3pt]
P32 & korpusweit &
  Aussagen, die $H_0$ bzw.\ die absolute Skala als \emph{von FFGFT hergeleitet} darstellen &
  Folgt aus P20: $H_0$ ist eine \emph{importierte} externe Kalibrierung, nicht hergeleitet. Alle Dokumentstellen, die $H_0$ als FFGFT-Resultat präsentieren, sind zu bereinigen (\enquote{importiert/deklariert} statt \enquote{hergeleitet}). \emph{Vorerst nur vermerkt}; korpusweite Bereinigung aufgeschoben. \emph{Offen} \\[3pt]
P33 & 009 / 042 / 181 &
  Magnitudenfaktor $5^4$ in $\xi = 1/(3\cdot2^2\cdot5^4)$ als \emph{hergeleitet} dargestellt &
  Die \emph{Form} von $\xi$ ist vorwärts: das harmonische $4/3$ (reine Quarte, Dok.~042/159) gibt die Leitziffer, $3$ (Raumdimensionen) und $2^2{=}4$ (Raumzeit) liest man aus der Geometrie. Der \emph{magnitudentragende} Faktor $5^4{=}625$ ($\to 10^{-4}$) ist hingegen \emph{nicht} vorwärts hergeleitet: er wird nur \emph{behauptet} (\enquote{emergiert aus der fraktalen Struktur}, Dok.~009; \enquote{kodiert die Symmetriestruktur}, Dok.~181 -- dort zirkulär über $30000/4$) bzw.\ der Wert ist \emph{empirisch} (Dok.~042: aus dem Higgs-Sektor gemessen $1{,}3194\times10^{-4}$, $\sim$1\,\% neben dem Ideal $4/30000$). Es bleibt bei der \emph{intuitiven} (harmonisch / Euler-Tonnetz) bzw.\ empirischen Begründung der Magnitude; diese wird offen so \emph{deklariert}, nicht als Vorwärts-Herleitung ausgegeben. Struktur-Parallele zu P20 (Form fest, Faktor offen), eine Ebene tiefer. \emph{Deklariert/vermerkt} \\[3pt]
P34 & 181 / 013 &
  $D=4$ als \enquote{folgt zwingend / kein Postulat} dargestellt; Rolle der SI-Umrechnungen für die c-/Zeit-Potenz &
  \emph{3+1 ist empirische Eingabe} -- keine Theorie leitet die Dimensionszahl her; der frühere \enquote{folgt zwingend}-Anspruch (Dok.~181) ist überstellt. Vorwärts sind (i) Periodizität (Divergenzfreiheit), (ii) Torus-statt-Kugel ($\pi_1\neq0$, stabile Windungen), (iii) \emph{Minimal-Suffizienz} -- 4 statt naiv 5, weil die Dualität $\tilde T\cdot m=1$ einen Kreis Masse \emph{und} Zeit tragen lässt, (iv) die verlustfreie (bijektive) Hilbert-Repräsentation (Typ~III, Dok.~270/206/230). Die \emph{bloße Zahl} 4 ist \emph{nicht} vorwärts erzwungen (die \enquote{4 aus $\xi$}-Begründung in Dok.~181 ist zirkulär bzw.\ basis-abhängig). \emph{Zusammenhang mit den Einheiten:} die Vier-Kreis-Struktur ist zugleich die Exponenten-Buchhaltung der SI-Umrechnungen -- $c$ = Raum-Zeit-Brücke (die drei $T^3$-Kreise gegen die Zeitrichtung), $\hbar$ = Masse-Zeit-Brücke ($S^1_m$, $\tilde T m=1$). Darum sind die SI-Faktoren für die \emph{c-Potenz} und die \emph{Zeit-Potenz} unverzichtbar: $c=\hbar=1$ kollabiert $L,T,M$ zu einer Achse und vernichtet genau die Exponentenstruktur, die man ablesen will. $T^4$ (Masse-Lesart) und $T^3$+Zeit (Zeit-Lesart) sind dasselbe Objekt. Signatur wie P20/P33: Struktur/Form vorwärts, Zahl Eingabe. \emph{Präzisiert} \\[3pt]
P35 & korpusweit \newline (bes.\ 182, 250er, \newline Skalentabellen) &
  Größen der Form $X = \xi^N$ bzw.\ $X = \varphi^N$ als FFGFT-Bestätigung gelesen; SI-Umrechnungsfaktor ($\ell_P$) teils stillschweigend in den $\xi$-Exponenten absorbiert &
  \textbf{$\xi^N$-Trivialität:} \enquote{$X = \xi^N$} ist für sich \emph{aussagelos}, da sich jede Magnitude als $\xi$-Potenz schreiben lässt -- ein Exponent allein ist keine Vorhersage (vgl.\ P10, P20, P33: Form vorwärts, Zahl Eingabe). Der SI-Umrechnungsfaktor $\ell_P$ darf \emph{nicht} in den Exponenten absorbiert werden. \textbf{Befund:} nur $L_0/\ell_P = \xi^1$ ist exakt; $R_H = \ell_P\cdot\xi^{-63/4}$ mit $63/4 = 41/4 + 11/2$ -- das Korpus-$41/4$ ist an $E_0$ statt an der Planck-Skala referenziert; die \enquote{schönen Brüche} sind Rundungen gemessener Exponenten (gemessen $\approx 15{,}72$ vs.\ $63/4 = 15{,}75$). Eine $\xi^N$-Darstellung zählt nur dann als Inhalt, wenn $N$ vorwärts hergeleitet ist. \emph{Deklariert (Changelog Update 16), Tabelleneintrag nachgetragen 10.~Juni 2026} \\[3pt]
P36 & 182 / kosmolog.\ \newline Sektor &
  $R_H$ als \enquote{Maximalskala} bzw.\ Größe des Universums gedeutet &
  \textbf{$R_H$-Deutung präzisiert:} $R_H = c/H_0$ ist die \emph{Hubble-Länge} -- die lokale Expansionsrate als Distanz ausgedrückt -- \emph{nicht} die Universumsgröße und \emph{nicht} der beobachtbare Horizont (dieser $\approx 3\,R_H$ in $\Lambda$CDM). Das tatsächliche Universum übersteigt $R_H$; messbar ist nur eine \emph{untere Schranke}. Die \enquote{Maximalskala} aus Dok.~182 ist nur als obere Skala des \emph{kosmologischen Torus-Sektors} haltbar, nicht als Ausdehnung des Universums. Konsistent mit P20 ($R_H$-Kalibrierung als deklarierte externe Eingabe). \emph{Deklariert (Changelog Update 17), Tabelleneintrag nachgetragen 10.~Juni 2026} \\[3pt]
P37 & 009, 188, 271, \newline 272, 275 &
  $\varphi$ in verschiedenen Dokumenten in verschiedenen Rollen: (a)~phänomenologischer Skalierungsfaktor zwischen fraktalen Ebenen (Dok.~188); (b)~Substrat-Geometrie von HLV, nicht FFGFT (Dok.~271); (c)~triviale Darstellung $X=\varphi^N$ als Nicht-Vorhersage (Dok.~272); (d)~$\varphi^{12}/(1{,}314)$ mit empirischem Anker (Dok.~009, P10) &
  \textbf{Drei Ebenen klar getrennt:}
  \newline
  \textbf{(1) Mikroskopisch -- Input:} $\xi = 4/30000$ (fraktale Dimension). $\varphi$ ist hier \emph{nicht} aktiv; $\xi$ und $\varphi$ sind verschiedene Objekte.
  \newline
  \textbf{(2) Makroskopisch -- revidiert (s.\ P38):} $1/\varphi \approx 0{,}6180$ ist \emph{Durchgangspunkt} der $\xi$-Dämpfungsrekursion $r(k+1)=r(k)\cdot(1-\xi)$ bei $k^* = \log(\varphi)/\xi \approx 3609$ (einziger Fixpunkt: $0$). Der ursprüngliche Herleitungsanspruch ist auf eine offene Frage zurückgestuft -- $k^*(c)$ existiert für jedes Ziel $c$, P35 greift (Details: P38). Die Skaleninterpretation bleibt: Ebenen mit $q=2/3$ intern konvergent, keine RG-Schritte mit Faktor~2.
  \newline
  \textbf{(3) Teilchenphysik -- Output:} $Q_\mathrm{FFGFT}\approx 0{,}6677$ (Koide-Skalar, Dok.~258) operiert nur auf der Leptonmassen-Skala. Nicht mit $1/\varphi$ verwechseln.
  \newline
  \textbf{Warnung Dok.~272 / P35 / P10:} Die Warnung \enquote{jede Größe ist als $\varphi^N$ schreibbar -- keine Vorhersage} bleibt gültig -- und trifft nach der Revision vom 11.~Juni 2026 \emph{auch} das $k^*$-Resultat aus Dok.~275 (die frühere gegenteilige Abgrenzung an dieser Stelle ist widerrufen, s.\ P38). \emph{Deklariert; Ebene~(2) revidiert 11.~Juni 2026} \\[3pt]
P38 & 275 &
  $k^* = \log(\varphi)/\xi \approx 3609$ als \enquote{Fixpunkt}-Resultat
  \enquote{ohne freien Parameter} präsentiert; Abgrenzung von der
  $\varphi^N$-Trivialität (P35) mit drei Argumenten behauptet &
  \textbf{Statusklärung:} (a)~$1/\varphi$ ist \emph{Durchgangspunkt},
  kein Fixpunkt -- der einzige Fixpunkt von $r\mapsto r(1-\xi)$ ist $0$.
  (b)~$k^*(c) = [\log c - \log(D_f/3)]/\log(1-\xi)$ existiert für
  \emph{jedes} Ziel $c\in(0,1)$ mit identischem Parameterstatus:
  $k^*(Q_\mathrm{FFGFT})=3029$, $k^*(1/2)=5198$, $k^*(1/e)=7499$,
  $k^*(\alpha_\mathrm{em})=36899$ -- der freie Exponent wurde nur in
  $k^*$ umbenannt und nach dem Ziel aufgelöst. P35 greift in vollem
  Umfang (erste korpusinterne Selbstanwendung der Leitplanke).
  (c)~Die Arithmetik ($r(3609)=0{,}6179940$, Fehler $4{\cdot}10^{-5}$)
  ist korrekt; physikalischen Gehalt erhielte die Beobachtung erst
  durch unabhängige Fixierung von $k^*\approx3609$ (Ebenenzählung,
  Observable) -- derzeit offen.
  \emph{Revidiert nach Audit P.~Stoychev, 11.~Juni 2026} \\
\end{longtable}
}
