% ============================================================
%  Dok 258 | Die Wiederkehr von 2/3:
%           Koide, Projektoren, FFGFT und ε-Deformation
%  Kapitelinhalt DE
% ============================================================

\title{Die Wiederkehr von \(2/3\):\\[0.4em]
\large Koide-Projektoren, Komplement-Schritt,\\
FFGFT-Leiter und \(D = 3+\varepsilon\)-Deformation}
\author{Johann Pascher\\[0.3em]
\small In Auseinandersetzung mit P.~Austin,
\textit{A Purely Algebraic Short Note on the Repeated Appearance of 2/3}
(Mai 2026)}
\date{Mai 2026}
\maketitle

\begin{abstract}
Bei genau \(D = 3\) liefern drei verschiedene mathematische Strukturen den
Wert \(2/3\): die Koide-Gleichgewichtsbedingung \(A = B\) zwischen
demokratischem und orthogonalem Projektionsanteil,
der Komplement-Schritt \(1 - 1/D\),
und die geometrische FFGFT-Leptonenleiter mit Verhältnis \(q = 2/3\).
Eine \(D = 3+\varepsilon\)-Deformation trennt die drei Wege.
Das vorliegende Dokument zeigt:
(i) die FFGFT-Leiter ist geometrisch, nicht arithmetisch;
(ii) der Exponentenschritt ist an das ganzzahlige topologische \(D=3\)
gebunden, nicht an die fraktale Dimension \(D_f\);
(iii) die FFGFT-Leiter sagt \(Q \approx 0{,}6677\) vorher
(\(0{,}16\,\%\) unter \(2/3\)) ohne Koide-Eingabe --
der exakte experimentelle Wert \(Q = 2/3\) bestätigt die
Exponentenstruktur auf einem unabhängigen Weg.
\end{abstract}

\tableofcontents

\section*{Zeichenerklärung}
\addcontentsline{toc}{section}{Zeichenerklärung}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{ll}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Bedeutung} \\
\midrule
\(\xi = 4/30000\) & Fundamentaler FFGFT-Parameter \cite{Pascher2026} \\
\(v = 246{,}22\,\text{GeV}\) & Higgs-Vakuumerwartungswert \\
\(m_i = r_i\,\xi^{p_i}\,v\) & FFGFT-Massenformel \cite{PascherDok006} \\
\(r_i\) & Rationale Vorfaktoren der Leptonen \\
\(p_i\) & Rationale Exponenten der Leptonen \cite{PascherDok051} \\
\(D = 3\) & Topologische (ganzzahlige) Raumdimension des \(T^4\) \\
\(D_f^{\,\text{Raum}} = 3-\xi\) & Fraktale Raumdimension (lokale Metrik) \cite{Pascher2026} \\
\(D_f^{\,\text{eff}} \approx 2{,}973\) & Effektive fraktale Dimension (Skalenfluss) \\
\(K_{\text{frak}}\) & Fraktale Korrektur \(= (D_f^{\,\text{eff}}/3)^{D_f^{\,\text{eff}}/2}\) \\
\(x_i = \sqrt{m_i}\) & Quadratwurzel-Lepton-Masse \\
\(u = (1,1,1)^T\) & Demokratischer Einheitsvektor \\
\(P = uu^T/3\) & Demokratischer Projektor \\
\(P^\perp = I - P\) & Residualprojektor \\
\(A = x^TPx\) & Demokratischer Quadratanteil \\
\(B = x^TP^\perp x\) & Residualer Quadratanteil \\
\(Q\) & Koide-Größe \(= (A+B)/(3A)\) \cite{Koide1983} \\
\(\Delta_K = 3Q-2\) & Koide-Residuum-Diagnose \\
\(\xi_{\text{Koide}}\) & \(\xi\)-Wert für exaktes \(Q = 2/3\) \\
\(\alpha\) & Feinstrukturkonstante \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
\end{center}

\newpage

% ------------------------------------------------------------
\section{Ausgangslage und drei Wege zu \(2/3\)}
% ------------------------------------------------------------

Bei genau \(D = 3\) erzeugen mehrere voneinander unabhängige Prinzipien
denselben numerischen Wert:
\begin{equation}
  1 - \frac{1}{D} = \frac{2}{3}, \qquad
  \frac{2}{D} = \frac{2}{3}, \qquad
  \frac{1}{2}\!\left(1 + \frac{1}{D}\right) = \frac{2}{3}.
\end{equation}
Das nützliche Instrument zur Unterscheidung ist die formale Deformation
\(D = 3+\varepsilon\): Prinzipien, die bei \(D = 3\) zusammenfallen,
separieren sich unter dieser Fortsetzung.

Die folgende Tabelle fasst die drei Fortsetzungen zusammen:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Prinzip} & \textbf{Formel} & \textbf{Entwicklung bei \(D=3+\varepsilon\)} \\
\midrule
Koide-Gleichgewicht & \(\dfrac{2}{D}\)
  & \(\dfrac{2}{3} - \dfrac{2\varepsilon}{9} + O(\varepsilon^2)\) \\[6pt]
Komplement-Schritt & \(1 - \dfrac{1}{D}\)
  & \(\dfrac{2}{3} + \dfrac{\varepsilon}{9} + O(\varepsilon^2)\) \\[6pt]
Intervallmitte & \(\dfrac{1}{2}\!\left(1+\dfrac{1}{D}\right)\)
  & \(\dfrac{2}{3} - \dfrac{\varepsilon}{18} + O(\varepsilon^2)\) \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
\end{center}

Die Wege trennen sich in erster Ordnung -- der Komplement-Schritt steigt,
der Koide-Gleichgewichtsweg und die Intervallmitte fallen.

% ------------------------------------------------------------
\section{Die Koide-Relation als Projektoraussage}
% ------------------------------------------------------------

Für die geladenen Leptonen definiert man \(x_i = \sqrt{m_i}\) und schreibt
die Koide-Größe als
\begin{equation}
  Q = \frac{\sum_i m_i}{\left(\sum_i \sqrt{m_i}\right)^2}
    = \frac{x^Tx}{(u^Tx)^2},
  \quad u = (1,1,1)^T.
\end{equation}
Mit dem demokratischen Projektor \(P = uu^T/3\) und dem Residualprojektor
\(P^\perp = I - P\) gilt:
\[
  A = x^TPx = \frac{(u^Tx)^2}{3}, \quad B = x^TP^\perp x,
  \quad Q = \frac{A+B}{3A}.
\]
Der Koide-Wert \(Q = 2/3\) ist gleichwertig mit der
\textbf{Gleichgewichtsbedingung} \(A = B\):
der Quadratwurzel-Massenvektor zerfällt in einen demokratischen
und einen residualen Anteil gleichen quadratischen Gewichts.

Für ein formales \(D\)-dimensionales System mit \(Q_D = 2/D\) gilt
unter \(D = 3+\varepsilon\):
\begin{equation}
  Q_{3+\varepsilon} = \frac{2}{3+\varepsilon}
  = \frac{2}{3} - \frac{2\varepsilon}{9} + O(\varepsilon^2)
  \quad \text{(absteigend)}.
\end{equation}

% ------------------------------------------------------------
\section{Die FFGFT-Leiter ist geometrisch, nicht arithmetisch}
\label{sec:leiter}
% ------------------------------------------------------------

Die kanonischen geladenen Leptonenparameter in FFGFT
\cite{Pascher2026,PascherDok006} sind:
\begin{equation}
  (r_e,\, r_\mu,\, r_\tau) = \left(\tfrac{4}{3},\, \tfrac{16}{5},\, \tfrac{25}{9}\right),
  \qquad
  (p_e,\, p_\mu,\, p_\tau) = \left(\tfrac{3}{2},\, 1,\, \tfrac{2}{3}\right),
\end{equation}
mit \(m_i = r_i\,\xi^{p_i}\,v\), \(\xi = 4/30000\),
\(v = 246\,\text{GeV}\) (Higgs-Vakuumwert).

Die Exponenten \(\bigl(\tfrac{3}{2}, 1, \tfrac{2}{3}\bigr)\) bilden
\emph{keine} gleichförmige \(1/3\)-Leiter -- die Sprünge betragen
\(p_e - p_\mu = 1/2\) und \(p_\mu - p_\tau = 1/3\).
Die Auflösung: die Leiter ist \textbf{geometrisch} mit konstantem
Verhältnis \(q = 2/3\):
\begin{equation}
  p_{n+1} = \frac{2}{3}\,p_n, \qquad
  \frac{3}{2} \xrightarrow{\times 2/3} 1 \xrightarrow{\times 2/3} \frac{2}{3}.
\end{equation}
Die ungleichen Differenzen \(1/2\) und \(1/3\) sind \emph{Konsequenzen}
eines konstanten Verhältnisses.

\paragraph{Zwei gleichwertige Lesarten.}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Verhältnis-Lesart.} \(q = 2/3\) ist die Inverse des
        tetraedrischen Geometriefaktors \(3/2\). Dieselbe Zahl, die die
        Leiter ordnet, ist numerisch der Koide-Wert.
  \item \textbf{Komplement-Lesart.} An der \(\mu\to\tau\)-Sprosse gilt
        \(p_\tau = 1 - 1/D = 2/3\) mit \(D=3\). Dies verortet FFGFT auf
        der Komplement-Straße -- und \emph{nicht} auf der
        Gleichgewichtsstraße \(2/D\).
\end{itemize}

Das Elektron bei \(p_e = 3/2 = 1 + 1/(D-1)\) ist eine halbzahlige
Sprosse -- ein geometrischer Mittelpunkt zwischen Windungsebenen
(Spin-Windungsbeitrag \cite{PascherDok051}), kein voller Windungsschritt. Das ist der
strukturelle Ursprung des \(1/2\)-Sprungs.

% ------------------------------------------------------------
\section{Topologisches \(D=3\) versus fraktale Dimension}
\label{sec:df}
% ------------------------------------------------------------

FFGFT führt zwei abgeleitete fraktale Dimensionen:
\begin{equation}
  D_f^{\,\text{Raum}} = 3 - \xi \approx 2{,}9998667
  \quad\text{(lokale Metrik; GRB-Laufzeit)},
\end{equation}
\begin{align*}
  D_f^{\,\text{eff}} &\approx 2{,}973\\
  &\quad\text{(kumulativer Skalenfluss, Planck bis elektroschwach)}.
\end{align*}
Beide sind abgeleitet, nicht angenommen.

\paragraph{Warum keine \(\xi/9\)-Korrektur die Koide-Größe erreicht.}
Die Koide-Größe \(Q\) ist ein reines Massenverhältnis.
Jeder skalenabhängige Faktor --
der Vakuumwert~\(v\),
die fraktale Korrektur
\(K_{\text{frak}} = (D_f^{\,\text{eff}}/3)^{D_f^{\,\text{eff}}/2}\)
und jede \(D_f\)-Verschiebung --
ist allen drei Leptonen gemeinsam und kürzt sich in \(Q\) heraus.
Fraktale Korrekturen wirken auf \emph{absolute} Skalen, niemals auf
Verhältnisse.

Der Exponentenschritt ist daher an das ganzzahlige, topologische
\(D=3\) gebunden. Die Verschiebung \(2/3 - \xi/9\) aus dem
\(D_f\)-Weg ist ein realer Effekt auf absoluten Vorhersagen;
er geht schlicht nicht in \(Q\) ein.

% ------------------------------------------------------------
\section{Erzwungen oder gefittet? Die ehrliche Antwort}
% ------------------------------------------------------------

\subsection*{Was strukturell erzwungen ist}

Die Massenverhältnisse sind nicht gefittet. Zwei Punkte:
\begin{itemize}
  \item \(m_\mu/m_e\) folgt auf zwei unabhängigen Wegen übereinstimmend:
        geometrisch aus der Leiter
        (\(\tfrac{12}{5}\,\xi^{-1/2} \approx 207{,}8\))
        und fraktal über \(K_{\text{frak}}\) (\(\approx 206{,}8\)).
        Die Übereinstimmung legt \(K_{\text{frak}}\) eindeutig fest --
        ein Konsistenztest, kein Fit.
  \item In der kompakten Darstellung sind die Koeffizienten keine freien
        rationalen Zahlen: sie sind so konstruiert, dass \(\alpha\) sich
        exakt herauskürzt. Die Rationalzahlen sind \(\alpha\)-geometrische
        Invarianten.
\end{itemize}

\subsection*{Was die Leiter nicht erzwingt}

Die Leiter erzwingt die Gleichgewichtsbedingung \(A = B\) nicht exakt.
Einsetzen der FFGFT-Massen in die Koide-Formel ergibt \cite{PascherDok192}:
\begin{equation}
  Q_{\text{FFGFT}} \approx 0{,}6677,
  \qquad
  \Delta_K = 3Q_{\text{FFGFT}} - 2 \approx +0{,}003
\end{equation}
(\(0{,}16\,\%\) unter dem exakten Wert \(2/3\)).

Der Grund ist strukturell: Der Koide-Nenner \(\bigl(\sum\sqrt{m_i}\bigr)^2\)
erzeugt Kreuzterme mit Exponenten
\begin{equation}
  \xi^{5/4}, \quad \xi^{13/12}, \quad \xi^{5/6},
\end{equation}
die außerhalb des FFGFT-Strukturraums
\(\{p\} \subset \tfrac{1}{3}\mathbb{Z}\) liegen.
Exaktes \(Q = 2/3\) verlangte \(\xi_{\text{Koide}} \approx 1{,}372\times10^{-4}\),
etwa \(2{,}9\,\%\) größer als \(\xi = 4/30000\).

\textbf{Die ehrliche Position:}
Die Leiter sagt \(Q\) auf \(0{,}16\,\%\) vorher aus
\((r_i, p_i, \xi)\) ohne Koide-Eingabe.
Der exakte experimentelle Wert \(Q = 2/3\) bestätigt die
Exponentenstruktur auf einem unabhängigen Weg --
weder eingefittet noch algebraisch erzwungen.
Das kleine Residuum liegt genau dort,
wo die Kreuzterm-Analyse es vorhersagt.

% ------------------------------------------------------------
\section{Die explizite Abbildung FFGFT \texorpdfstring{\(\to\)}{→} Koide}
% ------------------------------------------------------------

Die drei Strukturen --
Koide-Projektorform, FFGFT-\(\xi\)-Leiter und Pauls \(24\)-Zellen-Rangaufspaltung\footnote{%
P.~Phillips (IPI-Korrespondenz, Mai 2026 \cite{Phillips2026}) postuliert einen
\(24\)-dimensionalen Mediationsraum mit einer Involution \(J\),
\(J^2 = I\), deren Projektoren \(P_\pm = (I \pm J)/2\) die Dimensionen
\(\operatorname{rank}(P_-) = 16\) und \(\operatorname{rank}(P_+) = 8\) haben.
Das ergibt die Verhältnisse \(8/24 = 1/3\) und \(16/24 = 2/3\)
als reine Rang-Aussage -- unabhängig von Massen oder Exponenten.
Die geometrische Motivation ist der reguläre \(24\)-Zell-Polytop (\(24\) Ecken
in \(\mathbb{R}^4\)), dessen Symmetriegruppe \(F_4\) eine natürliche
\(8+16\)-Aufspaltung des Gewichtsraums zulässt.
Eine formale Abbildung auf FFGFT-Größen liegt noch nicht vor.} --
sind verschiedene Primitivobjekte.
Eine Beziehung zwischen ihnen muss durch eine explizite Abbildung gezeigt werden.

Die FFGFT-zu-Koide-Abbildung ist:
\begin{equation}
  (r_i, p_i, \xi)
  \;\longmapsto\;
  x_i = \sqrt{r_i}\,\xi^{p_i/2}\,\sqrt{v}
  \;\longmapsto\;
  (A, B)
  \;\longmapsto\;
  Q_{\text{FFGFT}} = \frac{\sum_i r_i\,\xi^{p_i}}
  {\bigl(\sum_i \sqrt{r_i}\,\xi^{p_i/2}\bigr)^2}.
\end{equation}
Da sich \(\sqrt{v}\) heraushebt, ist die Abbildung explizit und
trigonometriefrei.

Der \(\Delta_K\)-Diskriminator:
\begin{equation}
  \Delta_K = 3Q_{\text{FFGFT}} - 2 = \frac{B}{A} - 1 \approx +0{,}003
\end{equation}
bestätigt, dass Leiter-Straße und Gleichgewichtsstraße sich nahe
\(2/3\) treffen und trennen -- genau wie die \(\varepsilon\)-Deformation vorhersagt.

% ------------------------------------------------------------
\section{Zusammenfassung}
% ------------------------------------------------------------

\begin{enumerate}
  \item Bei \(D = 3\) konvergieren drei Wege zu \(2/3\);
        die \(D = 3+\varepsilon\)-Deformation trennt sie.
  \item Die FFGFT-Leiter
        \(\bigl(\tfrac{3}{2}, 1, \tfrac{2}{3}\bigr)\)
        ist geometrisch mit Verhältnis \(q = 2/3\);
        die ungleichen Differenzen \(1/2\) und \(1/3\) sind Konsequenzen.
  \item FFGFT liegt auf der Komplement-Straße
        \(p_\tau = 1 - 1/D\), nicht auf der Gleichgewichtsstraße \(2/D\).
  \item Fraktale Korrekturen (\(D_f\)) kürzen sich in \(Q\) heraus;
        der Schritt ist an das topologische \(D = 3\) gebunden.
  \item Die Leiter sagt \(Q \approx 0{,}6677\) vorher
        (\(0{,}16\,\%\)) ohne Koide-Eingabe;
        das Residuum liegt an Kreuzterm-Exponenten außerhalb von
        \(\tfrac{1}{3}\mathbb{Z}\).
  \item Exaktes \(Q = 2/3\) entspräche
        \(\xi_{\text{Koide}} \approx 1{,}372\times10^{-4}\);
        die Übereinstimmung ist eine Bestätigung, kein Fit.
\end{enumerate}

\bigskip
\noindent
\textbf{Methodologische Einordnung:}
Die algebraischen Ableitungen in Abschnitt~\ref{sec:leiter}--\ref{sec:df}
sind Brücken (direkt aus der Leiterstruktur und der Topologie).
Die Verbindung zu Pauls \(24\)-Zellen-Rangaufspaltung ist eine
Plausibilitätsskizze; eine formale Abbildung erfordert weitere Ausarbeitung.

\bigskip
\begin{flushright}
\textit{Johann Pascher, Oberösterreich, Mai 2026}
\end{flushright}

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{Phillips2026}
P.~Phillips,
\textit{IPI-Korrespondenz: \(24\)-dimensionaler Mediationsraum und
\(1/3 + 2/3\)-Rangaufspaltung},
unveröffentlichte Privatkorrespondenz, IPI-Gruppe (Mai 2026).

\bibitem{Austin2026}
P.~Austin,
\textit{A Purely Algebraic Short Note on the Repeated Appearance of 2/3:
Koide, Projectors, Complements, FFGFT, and \(n+\varepsilon\) Deformation},
IPI-Korrespondenz (Mai 2026).

\bibitem{Koide1983}
Y.~Koide,
\textit{A fermion-boson composite model of quarks and leptons},
Physics Letters B \textbf{120}(1--3), 161--165 (1983).

\bibitem{PascherDok006}
J.~Pascher,
\textit{Dok.~006 -- Fundamentale Parameter und Massentabelle der FFGFT},
in: FFGFT-Korpus, Zenodo DOI: 10.5281/zenodo.20474821 (2026).

\bibitem{PascherDok051}
J.~Pascher,
\textit{Dok.~051 -- Spin-Windungsbeitrag und Elektronexponent \(p_e = 3/2\)},
in: FFGFT-Korpus, Zenodo DOI: 10.5281/zenodo.20474821 (2026).

\bibitem{PascherDok192}
J.~Pascher,
\textit{Dok.~192 -- Koide-Analyse: \(Q_{\text{FFGFT}} \approx 0{,}6677\)
und Nichtabschluss-Theorem},
in: FFGFT-Korpus, Zenodo DOI: 10.5281/zenodo.20474821 (2026).

\bibitem{Pascher2026}
J.~Pascher,
\textit{Fundamentale Fraktale Geometrische Feldtheorie (FFGFT) --
T0-Zeit-Masse-Dualität},
Zenodo, DOI: 10.5281/zenodo.20474821 (2026).

\end{thebibliography}
