% ==============================================================================
% Dok. 263 — Fraktale Holografie: Berührungspunkte zwischen FFGFT und dem
% holografischen Prinzip, und die offene Skalierungsfrage am Flächengesetz
% Johann Pascher, Juni 2026
% ==============================================================================

\chapter*{Dok.~263 -- Fraktale Holografie: FFGFT und das holografische Prinzip}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Dok.~263 -- Fraktale Holografie}

\section*{Vorbemerkung zum Dokument}

Dieses Dokument verortet FFGFT gegenüber dem holografischen Prinzip. Es
unterscheidet streng zwischen drei Ebenen: \textbf{(1)}~Berührungspunkten,
die bereits im FFGFT-Korpus belegt sind; \textbf{(2)}~einer offenen
Skalierungsfrage am Flächengesetz, die hier als \emph{Reduktionsschicht}
gerechnet, aber \emph{nicht} als Kern-Ableitung beansprucht wird; und
\textbf{(3)}~echten Spannungen, an denen FFGFT dem Standardbild der
Holografie ausdrücklich \emph{nicht} entspricht. Die Trennung ist
beabsichtigt: der Begriff \enquote{holografisch} lädt sonst eine
AdS/CFT-Erwartung auf, die FFGFT nicht erfüllt und auch nicht erfüllen will.

\medskip

\textbf{Methodischer Status.} Abschnitt~\ref{sec:263-belegt} referiert
Belegtes (Dok.~201). Abschnitt~\ref{sec:263-offen} rechnet eine Konsequenz
\emph{einer Annahme} und ist als Reduktionsschicht markiert. Die Wahl der
Annahme ist eine physikalische Entscheidung, keine Herleitung.

\medskip

\textbf{Verwendete Formelzeichen.}

\noindent
\begin{tabular}{@{}ll@{}}
\toprule
Zeichen & Bedeutung \\
\midrule
$\xi$ & geometrischer Grundparameter, $\xi = 4/30000 \approx 1{,}333\times10^{-4}$ \\
$\tilde T\cdot m=1$ & Zeit-Masse-Dualität (Grundrelation); $\tilde T$ intrinsische Zeitskala \\
$D_f$ & fraktale Dimension, $D_f = 3-\xi$ \\
$E_0$ & charakteristische Energie, $E_0=\sqrt{m_e m_\mu}=7{,}398$\,MeV \\
$E_H$ & Hubble-Energie, $E_H = E_0\,\xi^{41/4} \approx 1{,}41\times10^{-33}$\,eV \\
$H_0$ & Hubble-Größe, $H_0 = E_H/\hbar \approx 66{,}2$\,km/s/Mpc \\
$R_H$ & Maximalskala, $R_H = \hbar c/E_H \approx 1{,}4\times10^{26}$\,m \\
$L_0$ & Sub-Planck-Granulierung, $L_0 = \xi\,\ell_P \approx 2{,}2\times10^{-39}$\,m \\
$L_\xi$ & charakteristische $\xi$-Länge ($\sim 100\,\mu$m, Dok.~091) \\
$\ell_P$ & Planck-Länge \\
$z,\,z_{\text{obs}}$ & Rotverschiebung; $z_{\text{obs}}=\lambda_b/\lambda_e-1$ (Wellenlängenverhältnis) \\
$\rho_{\text{vac}},\rho_{\text{CMB}}$ & Vakuum-/CMB-Energiedichte; $\rho_{\text{CMB}}=\xi\hbar c/L_\xi^4$ \\
$m_T,\lambda$ & Mediatormasse $m_T=\lambda/\xi$ (Dok.~201); reguliert $\rho\le 1/\xi^2$ \\
$c,\hbar,\hbar c$ & SI-Umrechnungsfaktoren (keine ontologischen Primitive) \\
$T_{00}$ & Energiedichte aus $\mathcal{L}=\xi(\partial E)^2$; $T_{00}=\xi[(\partial_t E)^2+(\nabla E)^2]$ \\
\bottomrule
\end{tabular}

\medskip
\noindent\emph{Schichten:} Kern-Ableitung $>$ Brücke $>$ Reduktionsschicht
(Plausibilität). Stehende Mahnung: $H_0$, $z$, $\Omega$ sind
$\Lambda$CDM-Pipeline-Ausgaben, nicht modellneutral.

% ==============================================================================
\section{Belegte Berührungspunkte}
\label{sec:263-belegt}

\subsection*{Flächengesetz aus Knotenzählung (Dok.~201, §7.6)}

FFGFT setzt die Entropie eines Schwarzen Lochs als
Knoten-Konfigurationsentropie an:
\[
S = \frac{A}{4\,\ell_P^2} \;\longrightarrow\; S = N_{\text{nodes}}\,\ln 2,
\qquad N_{\text{nodes}} \propto \frac{A}{\xi_0^2},
\]
mit $\ell_P^2 \sim \xi_0^2$ im Großlimit. Damit wird das
Bekenstein-Hawking-Flächengesetz reproduziert -- die holografische
Kernaussage, dass Entropie mit der \emph{Fläche} und nicht mit dem
\emph{Volumen} skaliert. In FFGFT ist dies kein Postulat, sondern fällt
aus der Zählung gesättigter Knoten auf der Kernoberfläche heraus.

\subsection*{Information als Zugangs- statt Existenzproblem}

Die Windungszahlen $(n_\theta, n_\varphi, n_3, n_4)$ sind topologische
Invarianten; sie können nicht verschwinden. Ein vermeintlicher
\enquote{Informationsverlust} am Horizont ist in FFGFT epistemisch (ein
Zugangsproblem), nicht ontologisch (ein Existenzproblem). Das ist eine
eigenständige Position zum Informationsparadoxon, die dasselbe Terrain wie
die Holografie betritt -- Erhaltung der Information --, aber mit einem
anderen Mechanismus: topologische Erhaltung statt Randkodierung.

\subsection*{Masse als Skalenprojektion}

FFGFT verwendet den Begriff der \enquote{holografischen Projektion} bereits
selbst: Teilchenmassen entstehen als Projektion zwischen Skalen (VEV auf die
Sub-Planck-Skala). Das ist Holografie im Sinne einer \emph{Projektion
zwischen Skalen}, nicht im Sinne einer Bulk/Boundary-Dualität.

% ==============================================================================
\section{Offene Skalierungsfrage am Flächengesetz (Reduktionsschicht)}
\label{sec:263-offen}

\subsection*{Dekompaktifizierung erzwingt Korrekturen -- aber nicht ihre Form}

Ein naheliegendes Argument lautet: Da wir in einem dekompaktifizierten
Bereich leben (die Torus-Dimensionen sind auf der Skala $L_0 \sim
\ell_P/\xi_0$ verborgen), \emph{muss} sich die verborgene Kompaktheit als
fraktale Korrektur in beobachtbaren Größen niederschlagen. Das ist richtig --
und genau das ist $\xi_0$: der Korrekturparameter ist im Korpus belegt
(Massenformel $m_i = r_i\,\xi_0^{p_i}\,v$; geometrische Rotverschiebung als
fraktale Wegverlängerung). Dass \emph{überhaupt} fraktale Korrekturen
existieren, ist insofern keine Spekulation.

\medskip

\noindent
Dieses Argument legt jedoch \emph{nicht} fest, \emph{auf welche} geometrische
Größe die Korrektur an einem Schwarzen-Loch-Horizont wirkt. Aus
\enquote{Dekompaktifizierung erzwingt Korrekturen} folgt \emph{nicht}
zwingend $S \propto R^{2-\xi_0}$. Sowohl eine Korrektur an der
Horizont-\emph{Fläche} (Annahme~B unten) als auch eine an dem von ihr
eingeschlossenen \emph{Volumen} (Annahme~C) sind vollständig dekompaktifiziert
und fraktal -- sie führen aber zu \emph{verschiedenen} Flächengesetzen
(gebrochen bzw.\ exakt). Der Schritt von \enquote{$\xi_0$-Korrekturen
existieren} zu \enquote{die Horizont-Entropie weicht um $\sim 1\,\%$ ab} ist
daher eine \emph{zusätzliche} Annahme über den Wirkungsort der Korrektur,
keine Folge der Dekompaktifizierung selbst.

\subsection*{Die Frage}

Dok.~201 setzt das \emph{reine} Flächengesetz an: $N_{\text{nodes}} \propto A
\propto R^2$, der Exponent ist exakt $2$. Eine Korrektur durch die fraktale
Dimension $D_f = 3 - \xi_0$ ist dort \emph{nicht} eingebaut. Es ist daher
eine offene Frage, ob $D_f$ überhaupt auf die Horizont-\emph{Fläche}
durchschlägt -- und wenn ja, wie.

\subsection*{Drei Annahmen im Vergleich}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Annahme A (reines Flächengesetz, Dok.~201):}
        $S \sim R^{2}$. Exponent exakt $2$.
  \item \textbf{Annahme B (fraktale Fläche):} Sitzen die Knoten auf einem
        Kodimension-1-Rand einer $D_f$-dimensionalen Struktur, so skaliert
        die effektive Knotenzahl wie $R^{D_f - 1} = R^{2-\xi_0}$.
        Exponent $2 - \xi_0$.
  \item \textbf{Annahme C (fraktales Volumen):} Wirkt $D_f$ auf das
        eingeschlossene \emph{Volumen} ($V \propto R^{D_f}$), während die
        Fläche ganzzahlig bleibt, so bleibt das Flächengesetz
        \emph{exakt} bei Exponent $2$.
\end{itemize}

\subsection*{Ergebnis der Rechnung}

\begin{center}
\begin{tabular}{lcc}
\toprule
Annahme & Exponent & Abweichung vom Flächengesetz \\
\midrule
A -- reines Flächengesetz & $2$ & $0$ \\
B -- fraktale Fläche      & $2 - \xi_0 = 1{,}99986667$ & $\Delta_{\text{exp}} = \xi_0 = 1{,}33\times10^{-4}$ \\
C -- fraktales Volumen    & $2$ & $0$ (Flächengesetz bleibt exakt) \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\medskip

\noindent
Nur Annahme~B bricht das Bekenstein-Hawking-Gesetz -- und zwar um
\emph{exakt $\xi_0$ im Exponenten}. Die relative Abweichung wächst
logarithmisch mit der Größe:
\[
\frac{S_B}{S_A} - 1 \;\approx\; -\,\xi_0 \,\ln\!\left(\frac{R}{\ell_P}\right).
\]
Der winzige $\xi_0$ wird durch den Logarithmus um viele Größenordnungen
angehoben; für astrophysikalische Schwarze Löcher erreicht der Effekt
Prozent-Niveau:

\begin{center}
\begin{tabular}{lcc}
\toprule
Objekt & $R/\ell_P$ & Abweichung (Annahme B) \\
\midrule
Sonnenmasse-SL ($R\sim 3$\,km)        & $1{,}9\times10^{38}$ & $-1{,}17\,\%$ \\
Sagittarius~A* ($R\sim 1{,}2\times10^{10}$\,m) & $7{,}4\times10^{44}$ & $-1{,}37\,\%$ \\
M87* ($R\sim 1{,}9\times10^{13}$\,m)  & $1{,}2\times10^{48}$ & $-1{,}47\,\%$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{Einordnung}

Dies ist qualitativ verschieden vom $\xi_0$-Effekt in anderen Kontexten
(etwa der dimensionsgetriebenen Nähe $D/(D+1)\to 3/4$, wo $\xi_0$ erst bei
$10^{-5}$ erscheint). Hier erreicht $\xi_0$ Prozent-Niveau, weil
$\ln(R/\ell_P)$ rund $38$ Größenordnungen überbrückt. Genau hierin läge ein
\emph{Diskriminator} zwischen \enquote{echter Holografie} (Flächengesetz
exakt) und \enquote{fraktaler Beinahe-Holografie} (Exponent $2-\xi_0$).

\medskip

\noindent
\textbf{Status (offen).} Die Wahl zwischen Annahme~B und~C ist eine
physikalische Entscheidung über FFGFT, \emph{keine} Ableitung aus dem
bestehenden Korpus. Annahme~B ist plausibel (Kodimension-1-Rand), aber in
Dok.~201 nicht hergeleitet. Solange die Frage offen ist, ist die
Prozent-Abweichung die Konsequenz \emph{einer} Annahme, nicht eine Vorhersage
von FFGFT. Ebenso wurde $\ell_P^2 \sim \xi_0^2$ hier als reiner Vorfaktor
behandelt (kürzt sich im Verhältnis); eine etwaige skalenabhängige
Fraktalität von $\ell_P$ würde einen weiteren Term beitragen.

% ==============================================================================
\section{Rekonstruktion: die Hologramm-Analogie und ihre Grenzen}

\subsection*{Belegt: eine nicht-umkehrbare Projektion (Dok.~193)}

Dok.~193 hält fest, dass die Auswertung der Modus-Labels $(r_i, p_i)$ zu
reellen Zahlen \emph{nicht umkehrbar} ist: Sobald $r_i$ und $p_i$ zu Zahlen
in $\mathbb{R}$ ausgewertet sind, tragen sie \enquote{keine Erinnerung} mehr
an ihre Herkunft aus verschiedenen Teilchen. Aus einem reellen Wert (etwa
einer Masse oder einer abgeleiteten Größe) lässt sich die zugrundeliegende
Quantenzahl-Struktur nicht eindeutig zurückgewinnen -- die Faserung über
jedem Zahlenwert ist kollabiert. Dies ist eine im Korpus belegte,
nicht-umkehrbare Projektion vom diskreten geometrischen Modus-Raum auf
$\mathbb{R}$.

\subsection*{Analogie (Metapher, keine Ableitung): das physikalische Hologramm}

Diese Asymmetrie lässt sich an einem physikalischen Hologramm veranschaulichen
-- ausdrücklich als \emph{Veranschaulichung}, nicht als Herleitung. Ein
optisches Hologramm kodiert eine räumliche Szene in einem Interferenzmuster
auf einer Fläche. Um daraus wieder ein sichtbares Bild zu machen, genügt die
Fläche allein nicht: Es braucht einen Referenz- bzw.\ Abtaststrahl, der die
\emph{Vorinformation} (Wellenlänge, Phase, Geometrie der Aufnahme) mitbringt.
Und selbst bei bester Aufnahme- und Rekonstruktionsqualität bleibt das
sichtbare Hologramm ein \emph{schwaches Abbild} der ursprünglichen Realität --
ein Teil der Information ist prinzipiell nicht zurückzugewinnen.

\medskip

\noindent
In dieser Lesart verhält sich die beobachtbare $3{+}1$-dimensionale Welt zur
zugrundeliegenden $T^4$-Geometrie wie das rekonstruierte Hologramm zur
aufgenommenen Szene: Die Rekonstruktion erfordert Vorinformation, und sie ist
prinzipiell verlustbehaftet. Die beobachtbare Welt ist ein \emph{unvollständiges}
Abbild des Substrats -- nicht, weil die Aufnahme schlecht wäre, sondern weil
die Projektion selbst Information verwirft.

\subsection*{Abgrenzung: das ist nicht das Nichtabschluss-Theorem}

Diese nicht-umkehrbare Projektion ist sorgfältig vom \emph{Nichtabschluss-Theorem}
(Dok.~193) zu trennen. Das Nichtabschluss-Theorem ist eine \emph{andere},
rein algebraische Aussage: Die Menge der zulässigen Paare $(r_i, p_i)$ ist
nicht abgeschlossen unter Multiplikation, d.\,h.\ das Produkt zweier
verschiedener Moden $(r_i\cdot r_j,\; p_i+p_j)$ entspricht keinem Teilchen des
Modells. Es betrifft die \emph{Kombinierbarkeit} von Moden untereinander,
nicht die \emph{Umkehrbarkeit} einer Projektion. Beide Aussagen stammen aus
Dok.~193, sind aber verschieden und sollten nicht gleichgesetzt werden.

% ==============================================================================
\section{Reversibilität: Annahme der Standard-Holografie vs.\ abgeleitete Zeit-Asymmetrie}

\subsection*{Reversibilität ist in der Standard-Holografie ein Axiom}

Die Standard-Holografie (AdS/CFT) ist als \emph{Dualität} formuliert -- eine
exakte, umkehrbare Wörterbuch-Abbildung zwischen Bulk und Rand. Diese
Umkehrbarkeit ruht auf zwei Voraussetzungen: der \textbf{Unitarität} der
zugrundeliegenden Quantentheorie (umkehrbare Zeitentwicklung,
Informationserhaltung) und der Existenz eines \textbf{konformen Randes}, auf
dem die exakte Kodierung lebt. Beides ist gesetzt, nicht hergeleitet. Die
Reversibilität ist daher kein Messbefund, sondern eine \emph{Strukturannahme}
des Formalismus.

\subsection*{FFGFT leitet die Zeit-Asymmetrie ab (Dok.~157)}

FFGFT behandelt die Zeitrichtung nicht als Axiom, sondern leitet sie aus
tieferliegender Geometrie ab. Dok.~157 verankert den Bruch der
Zeitumkehrsymmetrie dreifach:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Algebraisch:} $T \cdot m = 1$ mit positiv-definiter Masse
        ($m > 0$, auch für Antimaterie) erzwingt $T > 0$; eine Umkehr
        $T \to -T$ verlangte $m \to -m$ und ist physikalisch unmöglich.
  \item \textbf{Topologisch:} Die Windung des Vakuumfeldes auf dem Torus hat
        eine Chiralität; einmal gewählt, ist die Zeitrichtung topologisch
        geschützt (wie ein Knoten, der sich durch stetige Deformation nicht
        umkehren lässt).
  \item \textbf{Fraktal:} Bei $D_f = 3 - \xi$ unterscheiden sich die
        Pfadintegrale für vor- und rückwärtslaufende Pfade -- die fraktale
        Struktur macht aus der diskreten Symmetrie $t \to -t$ eine
        kontinuierliche Asymmetrie.
\end{itemize}

\noindent
Die beiden Lagen sind damit \emph{nicht} symmetrisch: Die Standard-Holografie
\emph{setzt} Reversibilität voraus, FFGFT \emph{leitet} die Nicht-Reversibilität
ab. Die Nicht-Umkehrbarkeit ist in FFGFT also keine separate Zusatzannahme,
sondern Folge von Strukturen, die das Framework ohnehin trägt
($T\cdot m=1$, Torus-Windung, $D_f$).

\subsection*{Empirische Grenze: nur die praktische Erfahrung}

Hier ist Redlichkeit geboten. Der einzige empirische Anker dafür, dass die
Zeit überhaupt gerichtet ist, ist die \textbf{praktische Erfahrung} des
gerichteten Geschehens -- kein direkter Messbeweis und kein Theorem. Die
beobachtete CP/T-Verletzung ist, wie Dok.~157 selbst festhält, zu schwach für
den makroskopischen Zeitpfeil. FFGFT \emph{misst} die Asymmetrie also nicht;
es ersetzt die thermodynamische Notlösung (eine unerklärte Anfangsbedingung
niedriger Entropie) durch eine \emph{geometrische Herleitung} der schon
praktisch erfahrenen Gerichtetheit. Das ist ein struktureller Vorzug -- die
\enquote{Past Hypothesis} wird entbehrlich --, aber kein empirischer Beweis
der Prämisse.

\subsection*{Konsequenz: die Reversibilität als mögliches Artefakt}

Daraus folgt die eigentliche, unter beiden Frameworks liegende offene Frage.
\emph{Wenn} die Welt fundamental zeit-asymmetrisch ist -- so wie es die
praktische Erfahrung nahelegt und FFGFT geometrisch herleitet --, \emph{dann}
ist die exakte Reversibilität der holografischen Mathematik ein
\textbf{Artefakt der unitären Idealisierung}: Sie blendet einen Symmetriebruch
aus, den FFGFT begründet. Dies ist keine Behauptung, die Standard-Holografie
\enquote{irre}, sondern die Feststellung, dass ihre Reversibilität eine
ungemessene Annahme ist -- und dass FFGFT an derselben Stelle eine abgeleitete
Asymmetrie setzt. Die beiden Annahmen haben unterschiedliche beobachtbare
Konsequenzen; ein konkreter Diskriminator ist bereits benannt (die
logarithmische Entropie-Abweichung $-\xi\,\ln(R/\ell_P)$ unter Annahme~B,
Abschnitt~\ref{sec:263-offen}).

% ==============================================================================
\section{Verankerung am beschränkten Kern (keine Singularität)}

\subsection*{Der Anker}

Eine Projektion ist als reines Modell zulässig; damit sie aber
\emph{FFGFT-eigen} ist (und nicht aus AdS/CFT geborgt), muss sie wie die
Zeit-Masse-Dualität an einem physikalischen Punkt \emph{aufgehängt} sein. T0
besitzt keine Singularität: Die Vakuumdichte ist durch
$\rho \le 1/\xi^2 \approx 5{,}6\times10^{7}$ beschränkt (Dok.~201), reguliert
durch die Mediatormasse $m_T = \lambda/\xi$, die unbegrenztes Wachstum von
$\Delta m$ verhindert. Wo die klassische GR in eine Singularität liefe, hält
also der $\xi$-beschränkte Kern dagegen -- genau wie $T\cdot m=1$ die
Divergenz abfängt ($m\to\infty$ wird durch $T\to 0$ gekappt). Die
holografische Projektion ist an diesem Kern verankert.

\subsection*{Berechnungsfolge: Cutoff statt Singularität}

Daraus folgt ein \emph{physikalischer Cutoff}. Es gibt einen endlichen
Kernradius $R_\text{core}$, unterhalb dessen die Knoten gesättigt sind; die
Flächengesetz-Skalierung $S \sim R^{a}$ gilt nur für $R \ge R_\text{core}$,
darunter sättigt die Entropie. Größenordnung:
\[
  \frac{R_\text{core}}{\ell_P} \sim \frac{1}{\xi} \approx 7{,}5\times10^{3}
  \qquad (\log_{10} \approx 3{,}9).
\]
Der $O(1)$-Vorfaktor ist modellabhängig; nur die \emph{Größenordnung} folgt
aus $\rho \le 1/\xi^2$. Konsequenz für die Rechnung in
Abschnitt~\ref{sec:263-offen}: Werte mit $\log_{10}(R/\ell_P) \lesssim 3{,}9$
liegen \emph{unterhalb} des Kerns -- im Bereich der nicht-existenten
Singularität -- und sind physikalisch bedeutungslos. Erst oberhalb
$R_\text{core}$ ist die Skalierung gültig. Für astrophysikalische Löcher
($R/\ell_P \sim 10^{38}\text{--}10^{48} \gg R_\text{core}$) bleibt die
Abweichung $-\xi\,\ln(R/\ell_P)$ unverändert gültig -- der Cutoff betrifft
allein den unphysikalischen Kleinbereich.

\subsection*{Deutungsgrenze: erhaltene Information ist geometrische Grundinformation}

Was am Kern erhalten bleibt -- die Knoten-Konfigurationsentropie
$N_\text{nodes}\ln 2$ --, ist \emph{nicht} eine maximale Beschreibung der
vergangenen Realität, sondern nur die \textbf{Grundinformation über die
geometrische Struktur} (Windungszahlen als topologische Invarianten).
Erhaltung heißt hier \enquote{Zugang zur Geometrie}, nicht
\enquote{Rekonstruktion der Vorgeschichte}. Das ist konsistent mit dem
Zugangs-statt-Existenz-Charakter (Abschnitt~\ref{sec:263-offen}) und mit der
verlustbehafteten, gerichteten Projektion: Die Vorgeschichte des
eingefallenen Materials wird nicht zählbar erhalten, nur ihre geometrische
Signatur.

\subsection*{Offen: keine exakte Übersetzungsgröße}

Festzuhalten bleibt eine Lücke. Wir verfügen bislang nur über eine
\emph{Skalenverankerung} ($R_\text{core} \sim \ell_P/\xi$), nicht über eine
hergeleitete \textbf{Übersetzungsgröße}, die das Flächengesetz
(Kern-Entropie $\leftrightarrow$ Horizontfläche) als exakte Abbildung mit
festem Koeffizienten eichen würde -- analog etwa zur zentralen Ladung in
AdS/CFT oder zu den SI-Umrechnungsfaktoren $\hbar, c$ in FFGFT selbst. Eine
solche Größe ist im Korpus nicht belegt und wurde nicht gefunden. Dies ist
konsistent mit der hier vertretenen Position: keine exakte Dualität, also auch
kein exakter Übersetzungskoeffizient -- nur eine verlustbehaftete Projektion
mit einer Skalenverankerung. Die exakte Übersetzungsgröße bleibt ein offener
Punkt.



\subsection*{Randlose Topologie}

Die Standard-Holografie (AdS/CFT) benötigt einen konformen \emph{Rand}. Der
universelle 4-Torus $T^4$ ist randlos (kompakt ohne Boundary). Eine naive
Bulk/Boundary-Dualität greift daher nicht. FFGFTs \enquote{Holografie} ist
Flächengesetz und Skalenprojektion -- nicht Randkodierung.

\subsection*{Keine holografische Dunkle Energie}

Modelle, die $\Lambda$ aus einem holografischen Horizont gewinnen, sind mit
dem statischen FFGFT-Universum (kein $\Lambda$, keine Dunkle Energie)
unvereinbar. Hier steht FFGFT in \emph{Opposition} zur Holografie, nicht in
Kontakt. Eine Zustandsgleichung $w_{DE}$ existiert in FFGFT nicht; die
vergleichbare Observable ist das geometrische Rotverschiebungsgesetz
(fraktale Wegverlängerung, vgl.\ Dok.~041/182), kein
$w$-Parameter.

% ==============================================================================
\section{\texorpdfstring{$H_0$ als Projektions-Artefakt, nicht als Übersetzungsgröße}{H0 als Projektions-Artefakt, nicht als Uebersetzungsgroesse}}

\subsection*{Keine direkte \texorpdfstring{$\xi$}{xi}-\texorpdfstring{$H_0$}{H0}-Brücke -- aber eine Kette über \texorpdfstring{$\hbar c$}{hbar c}}

Die Opposition zur holografischen Dunklen Energie verlockt zu der Frage, ob
man FFGFTs $\xi$ und den $\Lambda$CDM-Parameter $H_0$ \emph{ineinander
übersetzen} könne. Eine \emph{direkte} Gleichsetzung $\xi/L_0 = H_0/c$
scheitert -- aber nicht, weil Energie und Länge unvereinbar wären. In
natürlichen Einheiten ($\hbar = c = 1$) sind Länge und Energie dual; der
Übergang zu SI-Metern ist genau ein Umrechnungsfaktor ($\hbar c =
1{,}973\times10^{-7}$\,eV\,m), und in FFGFT sind $\hbar, c$ ohnehin
SI-Konversionsfaktoren, keine ontologischen Primitive. Der Fehler der naiven
Brücke liegt nicht in der Energie-Längen-Dualität, sondern in der
\emph{Skalenwahl}: Sie koppelt $\xi$ an die Sub-Planck-Granulierung
$L_0 = \xi\,\ell_P \approx 2{,}2\times10^{-39}$\,m, statt an die kosmologische
Skala $R_H \approx 1{,}4\times10^{26}$\,m. Beide Längen sind über $\hbar c$
korrekt in Energien überführbar -- es sind nur \emph{verschiedene} Skalen
(Verhältnis $R_H/L_0 \approx 6{,}5\times10^{64}$, das jedoch an gemessenen $H_0$ kalibriert ist, nicht allein aus $\xi$
folgt).

\subsection*{Die korrekte Übersetzungskette: $\hbar c$ als SI-Faktor}

Über $\hbar c$ schließt sich die Kette tatsächlich (Dok.~182):
\[
  \xi \;\longrightarrow\; E_H = E_0\,\xi^{41/4}
  \;\xrightarrow{\;\times\,\hbar c\;}\; R_H = \frac{\hbar c}{E_H}
  \;\longrightarrow\; H_0 = \frac{c}{R_H} = \frac{E_H}{\hbar}.
\]
Mit $E_0 = \sqrt{m_e m_\mu} = 7{,}398$\,MeV ergibt das $E_H = 1{,}412\times
10^{-33}$\,eV, $R_H = 1{,}398\times10^{26}$\,m und $H_0^{T0} \approx
66{,}2$\,km/s/Mpc ($-1{,}9\%$ vom Planck-Wert). Hier ist $\hbar c$ präzise der
SI-Umrechnungsfaktor, der die Energie-Darstellung ($E_H$) in die
Längen-Darstellung ($R_H$) überführt -- genau die Größe, die du erwartest,
wenn Länge in natürlichen Einheiten als Energie lesbar ist. $\xi$ legt also
die Energie fest \emph{und} -- über $\hbar c$ -- die zugehörige Länge; nur
eben die \emph{kosmologische} Länge $R_H$, nicht die Sub-Planck-Länge $L_0$.

\subsection*{Der Mechanismus: $H_0$ ist eine fehlgedeutete Steigung}

Diese Kette ist zugleich die \emph{Erklärung} von $H_0$ als Artefakt --
konsistent mit der Projektions-Lesart der Holografie. Der
Mechanismus: Für kleine $z$ ist die fraktale Wegverlängerung linear,
$z(d) = \kappa\,d$ mit $\kappa = E_H/(\hbar c)$. Ein Beobachter im
Expansionsbild liest dieselbe lineare $z(d)$-Kurve und \emph{tauft} ihre
Steigung $H_0/c$. Damit ist
\[
  H_0^{\text{(gemessen)}} = \kappa\,c = E_H/\hbar,
\]
d.\,h.\ $H_0$ ist kein dynamischer Expansionsparameter, sondern der als
Expansion fehlinterpretierte \emph{geometrische Koeffizient} der
Wegverlängerung. Das Artefakt ist die \emph{Umdeutung einer Steigung}, kein
Messfehler. Die Übersetzungskette $\xi \to E_H \to R_H \to H_0$ existiert also
durchaus -- sie zeigt nur, dass die übersetzte Größe geometrisch ist, nicht
dynamisch. Jenseits der Maximalskala $R_H$ gilt $z\to\infty$; ein
Teilchenhorizont im $\Lambda$CDM-Sinn ist nicht nötig.

\subsection*{$H_0$ ist emergent, nicht fundamental}

Entscheidend ist, wo $H_0$ ontologisch sitzt: Es ist \emph{keine fundamentale
Konstante} der Theorie. In der kompaktifizierten $T^4$-Form gibt es kein
$H_0$ -- es gibt dort weder kosmologische Strecken noch ein als Medium
durchlaufenes Vakuum, und $\hbar, \varepsilon_0$ werden erst bei der
Dekompaktifizierung \enquote{real} (Dok.~262). Da $H_0 = E_H/\hbar$ dieses
erst dann reale $\hbar$ enthält, ist $H_0$ eine \emph{emergente} Größe der
dekompaktifizierten Beschreibung -- ebenso wie Alter, kritische Dichte und
Hubble-Länge \emph{Friedmann-Konzepte ohne direktes T0-Gegenstück} sind
(Dok.~016). Fundamental ist allein $\xi$; $H_0$ entsteht erst beim Übergang
kompakt $\to$ dekompaktifiziert. Der krumme Exponent $41/4$ ist Ausdruck
genau dieses Skalenübergangs (Skalenfluss über $\sim 40$ Größenordnungen),
keine reine Geometrie-Konstante; eine zwanghafte Ganzzahl-Deutung würde eine
emergente Übergangsgröße fälschlich in die kompakte Geometrie zurückzwingen.
(Frühere Formulierungen, die $H_0$ als \enquote{fundamentale Konstante} oder
die Rotverschiebung als \enquote{Energieverlust im Vakuum} führten, stammen
aus einem überholten Stand; vgl.\ Dok.~190, P16/R16.)

\subsection*{Dasselbe gilt für $z$ selbst: echte Sicht, Fehldeutung, Übersetzung}

Die Umdeutung betrifft nicht nur die Steigung $H_0$, sondern den gesamten
$z$-Wert -- und hier lohnt die saubere Dreiteilung.

\emph{Modellneutral (real):} Gemessen wird ein Wellenlängenverhältnis,
$1+z_{\text{obs}} = \lambda_{\text{beob}}/\lambda_{\text{emit}}$. Diese Größe
ist beobachtbar und in beiden Bildern dieselbe; sie ist kein Artefakt.

\emph{Echte FFGFT-Sicht:} $z_{\text{obs}}$ ist die kumulierte \emph{fraktale
Wegverlängerung} des Photons über die physische Strecke $d$,
$z_{\text{obs}} = (L_{\text{eff}}-d)/d$ (Dok.~026). Kein Skalenfaktor, keine
Expansion, keine Zeitentwicklung des Raumes -- eine rein geometrische
Weglängen-Relation im statischen $T^4$.

\emph{Die Fehldeutung ($\Lambda$CDM):} Dasselbe $z_{\text{obs}}$ wird als
\emph{Expansions}-Rotverschiebung gelesen, also als kosmologischer Skalenfaktor
$1+z = a_0/a_{\text{emit}}$. In dieser Lesart wird die lineare Anfangssteigung
zu $H_0$ und ein großer Wert wie $z\approx 1100$ zum \enquote{Entkopplungs}-Zeitpunkt
einer Rekombination. Beides ist die Expansionsdeutung \emph{derselben}
geometrischen Wegverlängerung -- nicht eine zweite, unabhängige Messung
(vgl.\ P15/R15, Dok.~190; die statische Theorie kennt kein kosmologisches $z$
im Expansionssinn).

\emph{Übersetzbar:} Die beiden Sichten sind ineinander überführbar, weil sie
\emph{dieselbe} $z_{\text{obs}}(d)$-Kurve beschreiben. $H_0$ ist die Steigung
bei kleinem $z$, $z\approx 1100$ ein Extremwert nahe der Maximalskala $R_H$;
beide sind $\Lambda$CDM-Lesarten der einen FFGFT-Geometrie (der FFGFT-eigene
Wert dieses Extremwerts ist $z_*\approx 875$, Dok.~267; $z\approx 1089/1100$ ist
allein die Expansionsdeutung, nicht der FFGFT-Wert). Die Übersetzung
ist daher eine \emph{Umdeutung der Kurve}, keine physikalische Identität von
Parametern: real ist $z_{\text{obs}}$, Artefakt ist allein seine
Expansionsdeutung.

\subsection*{Einordnung und offener Punkt}

Dies ist genau die Auflösung der scheinbaren Dunkle-Energie-Opposition: Es
\emph{gibt} eine Übersetzung -- die Kette $\xi \to E_H \to R_H = \hbar c/E_H
\to H_0$ --, aber keine \emph{direkte} $\xi \leftrightarrow H_0$-Identität auf
Sub-Planck-Skala (die deren Pipeline-Charakter verschleierte und der stehenden
Mahnung widerspräche). Die modellneutrale gemeinsame Größe bleibt die
Observable $z(d)$: gleiche Kurve, zwei Mechanismen, bei großem $z$
unterscheidbar. \textbf{Offen -- und einzuordnen:} Der Exponent $41/4$ ist
nicht frei wählbar, sondern misst den \emph{Skalenübergang} von der
charakteristischen Energie $E_0$ zur Hubble-Energie $E_H$ über die
Skalenfluss-/Rekursionsstruktur des $\xi$-Feldes (Dok.~026/182, Rekursion~R
Dok.~203). Zwei Dinge sind dabei zu trennen: (i)~Die \emph{Struktur} der Kette
$\xi\to E_H\to R_H\to H_0$ ist belegt und konsistent -- $H_0$ ist darin ein
geometrischer, als Expansion fehlgedeuteter Koeffizient, kein dynamischer
Parameter; $\hbar$ wirkt nur als SI-Umrechnung ($H_0=E_H/\hbar$), nicht als
physikalische Eingabe (vgl.\ Abschnitt \enquote{Konstanten als
Projektionsfaktoren}). (ii)~Der \emph{Zahlenwert} des Exponenten $41/4$ selbst
ist noch nicht vollständig aus der $\xi$-Feldtheorie hergeleitet; Dok.~165
diskutiert eine einheitenfreie ganzzahlige Form $n=10$ (mit mehreren möglichen
geometrischen Deutungen, selbst offen). Solange (ii) offen ist, ist der
$H_0$-Zahlenwert eine \emph{Reduktionsschicht} -- ein starkes
Konsistenzargument ($-1{,}9\%$ vom Planck-Wert), aber kein abgeschlossenes
Kern-Ergebnis. Die \emph{Deutung} (H$_0$ als Projektions-Artefakt) hängt nicht
an (ii) und steht unabhängig davon.

% ==============================================================================
\section{Konstanten als Projektionsfaktoren -- und die Vakuumenergie}

Die $H_0$-Lesart ist Spezialfall eines allgemeineren Prinzips, das sich
über mehrere Größen hinweg zeigt und die holografische Projektions-Idee
quantitativ stützt. Es lässt sich in vier Schritten ausführen; alle vier
sind als kurze Rechnungen reproduzierbar und unten als Reduktionsschicht
gekennzeichnet.

\subsection*{1. Die \enquote{Konstanten} begründen nichts -- sie rechnen um}

In natürlichen Einheiten ($\hbar=c=1$, reine Verhältnisse) ist die
FFGFT-Beschreibung statisch und korrekturfrei (Layer~1, Dok.~261). Die
Größen $c$, $\hbar c$ und $\sqrt{\hbar G/c^5}$ sind keine physikalischen
Eingaben, sondern \emph{Umrechnungsfaktoren} der SI-Projektion (Layer~2):
\begin{itemize}
  \item $c$ ist der Meter/Sekunde-Faktor, der entsteht, wenn die in Layer~1
        identischen Größen Länge und Zeit ($\tilde T\cdot m=1$) in getrennte
        Einheiten projiziert werden (Dok.~134: $c=L/T$, \enquote{kein
        Naturgesetz, sondern Verhältnis}). Der Zahlenwert $299\,792\,458$
        ist die Meter-Definition, keine $\xi$-Vorhersage.
  \item $\sqrt{\hbar G/c^5}$ begründet keine Zeitskala, sondern drückt die
        bereits feststehende Skala in Sekunden aus (reine Einheiten-Kalibrierung).
  \item Selbst $G$ folgt $c$-frei aus $\xi$: $G_{\text{nat}}=\xi^2/(4m_{\text{char}})$
        (Dok.~012/013); $c,\hbar$ treten erst bei der SI-Umrechnung hinzu.
\end{itemize}

\subsection*{2. Die Vakuumstruktur ist kompaktifiziert vollständig vorhanden}

Die Modenstruktur ($\xi/L_\xi^4$, fraktale Modenabzählung bei $d=3+\delta$,
Dok.~091) ist in Layer~1 \emph{vollständig vorhanden} -- nur einheitenlos.
Es kommt bei der Dekompaktifizierung \emph{nichts hinzu}: dieselbe Struktur
erscheint in Layer~2, multipliziert mit dem Umrechnungsfaktor $\hbar c$, als
dimensionsbehaftete Energiedichte $\rho_{\text{vac}}=\xi\,\hbar c/L_\xi^4$
(Form aus Dok.~091/025). Die Vakuumenergie \emph{entsteht} also nicht --
sie wird aus SI-Sicht nur \emph{sichtbar} durch die Dekompaktifizierung der
zuvor eingerollten fraktalen/zeitlichen Struktur.

\subsection*{3. Kein statischer Energie-Sockel: die Energie ist dynamisch}

Dass es keine \emph{eigenständige} (statische) Vakuumenergie gibt, folgt
rechnerisch aus der Energiefeld-Lagrangedichte $\mathcal{L}=\xi\,(\partial_\mu
E)(\partial^\mu E)$ mit Feldgleichung $\Box E=0$ (masselos, kein Potentialterm
$V(E)$, Dok.~010). Der kanonische Energie-Impuls-Tensor liefert
\[
  T_{00} = \xi\left[(\partial_t E)^2 + (\nabla E)^2\right].
\]
$T_{00}$ enthält \emph{keinen} statischen Term. Schaltet man die zeitliche
Komponente ab ($\partial_t E=0$) und fordert eine quellenfreie Vakuumlösung
($\Box E=0\Rightarrow\nabla^2 E=0\Rightarrow E=\text{const}$), so ist
$T_{00}=0$. Die Vakuumenergie ist damit vollständig an die zeitliche (und,
bei Randbedingungen wie beim Casimir-Effekt, räumliche) \emph{Variation} des
Feldes gebunden -- kein Eigenwert eines ruhenden Feldes, sondern Ausdruck
der Dynamik. Das \emph{freie} Vakuum hat keinen Raumanteil; das
\emph{eingeschränkte} (Casimir) hat einen, konsistent mit der
Frei-gegen-Eingeschränkt-Unterscheidung in Dok.~091.

\subsection*{4. Abgrenzung: was davon belastbar ist}

Belastbar sind die Größen, in denen $\xi$ \emph{allein} steht (keine
Fit-Faktoren, keine zirkulären Exponenten): $T_{\text{CMB}}=\tfrac{16}{9}\xi^2
E_\xi$ und $|\rho_{\text{Casimir}}|/\rho_{\text{CMB}}=\pi^2/(240\xi)\approx308$.

\emph{Klarstellung zur Natur dieser $T_{\text{CMB}}$-Relation.} Sie ist eine
\emph{algebraische} $\xi$-Relation, \emph{keine fraktale Korrektur}: Der Faktor
$16/9$ ist schlicht $(4/3)^2$, das Quadrat des Zahlenvorfaktors von
$\xi = \tfrac{4}{3}\times10^{-4}$ (vgl.\ Dok.~025/028/006); $D_f = 3-\xi$ und
eine Modenabzählung mit fraktaler Dimension treten in dieser Herleitung
\emph{nicht} auf. Belastbar ist damit die \emph{Verhältnisaussage}
$T_{\text{CMB}}/E_\xi = (16/9)\xi^2$ (Layer~1, einheitenlos). Der absolute
Kelvin-Wert $2{,}725$\,K folgt erst über die SI-Umrechnung (Embedding-Preis,
Dok.~261); die dabei verbleibende Restabweichung von $\approx 0{,}9\%$
(Dok.~013) ist \emph{nicht} aus $\xi$ hergeleitet. Eine Korrektur der Form
$1-C\xi$, die diese $0{,}9\%$ schließen würde, ist im Korpus nur als
\emph{numerische Näherung} vorhanden (etwa $C=275/4$), nicht als Ableitung aus
der Rekursion~$\mathcal{R}$ (Dok.~203) -- sie bleibt offen.

Das in Dok.~028 angegebene Verhältnis
$\rho_{\text{DE}}/\rho_{\text{DM}}=\xi^{\ln(2{,}5)/\ln\xi}$ ist gesondert
einzuordnen. Es ergibt für \emph{jedes} $\xi$ exakt $2{,}5$ und ist daher
\emph{als Vorhersage} zirkulär. Sein Zielwert $2{,}5$
($\Omega_\Lambda/\Omega_{\text{DM}}$) ist aber selbst keine modellneutrale
Messung, sondern eine $\Lambda$CDM-Pipeline-Ausgabe. Liest man die Relation
daher \emph{nicht} als Vorhersage, sondern als \emph{Umrechnungsfaktor}
zwischen FFGFT-Geometrie und der $\Lambda$CDM-$\Omega$-Buchhaltung -- analog zu
$c$ (Meter/Sekunde) und zu $z$ --, ist die zirkuläre Kalibrierung über $2{,}5$
zulässig. Allerdings \emph{nur eingeschränkt}: anders als bei $c$, wo beide
Seiten dasselbe reale Gegenstück haben, enthält die $\Lambda$CDM-Seite mit
$\rho_{\text{DE}}$ ein Modellartefakt (kein $\Lambda$ in FFGFT); der Faktor
übersetzt teils Reales (DM-Buchung $\leftrightarrow$ $\xi$-Effekt), teils ein
Artefakt. Vgl.\ Dok.~190, P17.

Die \emph{Deutung} ist damit klar: Dunkle Energie ist eliminiert (kein
$\Lambda$, statisch); Dunkle Materie ist \emph{keine Substanz}, sondern ein
$\xi$-geometrischer Effekt -- ein Artefakt der $\Lambda$CDM-Sicht, wie $H_0$
und $z$. \emph{Quantitativ} offen bleibt allein die modellneutrale Reproduktion
dessen, was $\Lambda$CDM als DM bucht ($\Omega_{\text{DM}}$, Rotationskurven).

\paragraph{Status.} Dieser Abschnitt ist Reduktionsschicht: Er macht ein in
Dok.~261/262 belegtes Prinzip (Layer~1 korrekturfrei / Layer~2 SI-Projektion)
für $c$, $\rho_{\text{vac}}$ und die Dynamik explizit. Er sagt keinen neuen
kosmologischen Zahlenwert vorher; die Zahlenwert-Zirkularität von $L_\xi$
(aus $\rho_{\text{CMB}}$ bestimmt) bleibt eine Grenze.

% ==============================================================================
\section{Eine formale Brücke zu UIFT -- einseitig verifizierbar}

Dasselbe Projektions-Bild liefert eine \emph{formale} Brücke zur
Informationsgröße $\xi_{\text{UIFT}}$ aus Onur Tekers UIFT (Dok.~257). Sie
ist hier nur einzuordnen, nicht zu behaupten: ihre Aussagekraft ist
\emph{asymmetrisch}.

Die Brücke beruht allein auf der \emph{ersten Ordnung}
$T_{\text{CMB}}/E_\xi = (16/9)\xi$ (nicht auf der fraktalen Korrektur
$K_{\text{frak}}$ und nicht auf dem absoluten Kelvin-Wert). Setzt man diese in
die UIFT-Relation $\xi_{\text{UIFT}} = k_B T_{\text{CMB}}\ln 2/(m_e c^2)$ ein,
so ergibt sich ein \emph{fester} Faktor
\[
  \frac{\xi_{\text{FFGFT}}}{\xi_{\text{UIFT}}}
  = \frac{m_e c^2/\text{eV}}{(16/9)\ln 2} \approx 414\,684 .
\]
Dieser Wert ist kein empirisches Resultat, sondern ein reiner
\emph{Umrechnungsfaktor} zwischen einer Schicht-1-Größe ($\xi_{\text{FFGFT}}$,
dimensionslos) und einer an die CMB-Temperatur gebundenen Schicht-2-Größe
($\xi_{\text{UIFT}}$); er fällt mit seiner geschlossenen Form zusammen.

\textbf{Was damit verifiziert ist -- und was nicht.} Die \emph{FFGFT-Seite}
ist vollständig nachvollziehbar: $\xi$ ist geometrisch, $(16/9)\xi$ folgt aus
der Modenzählung, $m_e$ aus der Leptonen-Hierarchie -- jeder kann den Faktor
nachrechnen. Die \emph{UIFT-Seite} können wir \emph{nicht} verifizieren: die
Relation $\xi_{\text{UIFT}}=k_B T_{\text{CMB}}\ln 2/(m_e c^2)$ stammt aus Tekers
Arbeit, und ob sie korrekt oder empirisch validiert ist, liegt außerhalb
unseres Zugriffs. Die Brücke ist daher \emph{formal}: \emph{wenn} Tekers
Relation gilt \emph{und} die FFGFT-Werte gelten, \emph{dann} verknüpft ein
fester Faktor beide Größen. Verifiziert ist damit die FFGFT-Seite der
Brücke -- nicht die UIFT-Seite.

% ==============================================================================
\section{Zusammenfassung}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Belegt:} FFGFT reproduziert das Bekenstein-Hawking-Flächengesetz
        aus Knotenzählung (Dok.~201); Information ist topologisch erhalten
        (Zugangs-, kein Existenzproblem); Masse als Skalenprojektion.
  \item \textbf{Offen (Reduktionsschicht):} Schlägt $D_f = 3-\xi_0$ auf die
        Horizont-Fläche durch (Annahme~B), ergibt sich ein Exponent
        $2-\xi_0$ und eine logarithmisch wachsende Abweichung
        $-\xi_0\ln(R/\ell_P)$ (Prozent-Niveau für reale SL). Wirkt $D_f$
        aufs Volumen (Annahme~C), bleibt das Flächengesetz exakt. Die Wahl
        ist physikalisch zu treffen.
  \item \textbf{Rekonstruktion:} Die Projektion der Modus-Labels auf
        $\mathbb{R}$ ist nicht umkehrbar (Dok.~193) -- veranschaulicht durch
        das physikalische Hologramm (Metapher): Rekonstruktion braucht
        Vorinformation und bleibt ein schwaches Abbild. Strikt getrennt vom
        Nichtabschluss-Theorem.
  \item \textbf{Verankerung:} Die Projektion ist am $\xi$-beschränkten Kern
        aufgehängt ($\rho \le 1/\xi^2$, keine Singularität; Dok.~201) --
        wie $T\cdot m=1$. Folge: Cutoff bei $R_\text{core}\sim\ell_P/\xi$;
        unterhalb sättigt die Entropie, die $R^{2-\xi}$-Skalierung gilt nur
        darüber. Reale Löcher liegen weit darüber (Abweichung gültig). Erhaltene
        Information = geometrische Grundinformation, nicht die Vorgeschichte.
        Offen: keine exakte Übersetzungsgröße, nur eine Skalenverankerung.
  \item \textbf{Reversibilität:} Standard-Holografie \emph{setzt}
        Umkehrbarkeit voraus (Unitarität + Rand); FFGFT \emph{leitet} die
        Zeit-Asymmetrie ab (Dok.~157: $T\cdot m=1$, Torus-Windung, $D_f$).
        Empirischer Anker der Gerichtetheit ist nur die praktische Erfahrung;
        unter dieser Prämisse ist die exakte Reversibilität ein Artefakt der
        unitären Idealisierung.
  \item \textbf{Spannung:} $T^4$ ist randlos (keine AdS/CFT-Dualität); kein
        $\Lambda$, kein $w_{DE}$ (Opposition zur holografischen Dunklen Energie).
  \item \textbf{$H_0$-Artefakt:} Keine \emph{direkte} $\xi\leftrightarrow H_0$-Gleichung
        auf Sub-Planck-Skala -- die naive Form scheitert an der Skalenwahl
        ($L_0=\xi\ell_P$ statt $R_H$), nicht an der Energie-Längen-Dualität
        (in nat.~Einheiten sind beide über $\hbar c$ dual). Wohl aber existiert
        die Kette $\xi\to E_H=E_0\xi^{41/4}\to R_H=\hbar c/E_H\to H_0=E_H/\hbar$
        ($\approx 66{,}2$ km/s/Mpc; Dok.~026/182), mit $\hbar c$ als SI-Faktor.
        $H_0$ ist damit ein geometrischer, als Expansion fehlgedeuteter
        Koeffizient; modellneutral bleibt die Observable $z(d)$.
        Offen: Exponent $41/4$ noch nicht voll hergeleitet.
  \item \textbf{Konstanten als Projektion:} $c$, $\hbar c$, $\sqrt{\hbar G/c^5}$
        begruenden nichts, sie rechnen in SI um (Dok.~134/261). Die Vakuum-
        struktur ist kompaktifiziert vollstaendig da (einheitenlos), wird
        dekompaktifiziert nur SI-sichtbar. $T_{00}=\xi[(\partial_t E)^2+(\nabla E)^2]$
        (aus $\mathcal{L}=\xi(\partial E)^2$, $\Box E=0$, Dok.~010) hat KEINEN
        statischen Term -- ohne Feld-Variation ist $T_{00}=0$: keine eigen-
        staendige Energie, die Energie kommt aus der zeitlichen Komponente.
\end{itemize}

\noindent
\textbf{Begriffliche Mahnung.} \enquote{Holografisch} ist in FFGFT im Sinne
von \emph{Flächengesetz + Skalenprojektion} zu verstehen, nicht im Sinne von
\emph{Randkodierung}. Diese Unterscheidung sollte in allen FFGFT-Texten
explizit bleiben, um falsche AdS/CFT-Erwartungen zu vermeiden.
