% ============================================================================
% Dok. 269 -- FFGFT und RA/PMT: ein bidirektionaler Strukturvergleich
%
% Vergleicht FFGFT mit dem RA/PMT-Architekturschema (Guevara 2026) in
% beide Richtungen: (A) FFGFT bewertet RA/PMT mit dem Sechs-Achsen-
% Vergleichsoperator aus Dok. 265; (B) das RA/PMT-Raster wird auf FFGFT
% angewandt. Ehrliche Abgrenzung: die beiden Rahmenwerke liegen nicht
% auf derselben Ebene.
%
% Autor: Johann Pascher
% Datum: Juni 2026
% Status: Vergleichsdokument. Bezug: Dok. 265 (Vergleichsoperator),
%         Dok. 267 (kosmologische Entartung), Dok. 203 (Rekursion R).
% ============================================================================

\section*{Zweck}

Dieses Dokument vergleicht FFGFT (Fundamentale Fraktale Geometrische
Feldtheorie, T$^4$-Zeit-Masse-Dualität) mit dem RA/PMT-Schema von
J.~T.~Guevara (\emph{Regional Arenas / Perception Mechanism Theory},
2026, drei Teile: Bewusstsein, fundamentale Physik, Kosmologie).

Der Vergleich nutzt denselben explizit gemachten Vergleichsoperator wie
Dok.~265 -- aber er wird hier \emph{in beide Richtungen} angewandt:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Richtung A:} FFGFT bewertet RA/PMT mit dem
        Sechs-Achsen-Operator (Dok.~265).
  \item \textbf{Richtung B:} das RA/PMT-eigene Raster
        (RA4 $\to$ RA1.5 $\to$ RA2 $\to$ RA1) wird auf FFGFT angewandt --
        so, wie Guevara es selbst auf QFT, ART und emergente Raumzeit
        anwendet.
\end{itemize}

Die beidseitige Anwendung ist gerade der Sinn eines offengelegten
Operators (Dok.~265): jede Seite darf die andere mit ihrem eigenen
Werkzeug abbilden, und beide Abbildungen bleiben prüfbar nebeneinander
stehen.

\textbf{Vorab -- die wichtigste Abgrenzung:} FFGFT und RA/PMT liegen
\emph{nicht auf derselben Ebene}. FFGFT ist eine physikalische Theorie
mit einem freien Parameter ($\xi = 1/7500$), aus dem konkrete Zahlen
folgen (CMB-Peak-Verhältnisse, $H_0$, Massenrelationen). RA/PMT ist
nach Guevaras eigenen Worten \emph{,,not a new physical theory``} --
ein Meta-Schema zur Einordnung von Theorien. Der Vergleich ist daher
kein Vergleich zweier konkurrierender Modelle desselben Systems
(wie Dok.~265 für FFGFT/Blume-Maleev), sondern der Vergleich einer
Theorie mit einem Theorien-Ordnungsschema. Das prägt jeden Befund unten.

% ============================================================================
\section{Das RA/PMT-Schema in Kürze}
% ============================================================================

RA/PMT zerlegt jede Theorie in fünf Schichten:

\begin{center}
\begin{tabular}{p{2.2cm}p{9.5cm}}
\toprule
\textbf{Schicht} & \textbf{Funktion} \\
\midrule
RA4 & Blueprint -- der strukturierte Raum aller \emph{möglichen}
      Konfigurationen (vor jeder Realisierung). \\
\addlinespace
RA3 & Residuum -- die undefinierten Begriffe der Theorie, ausdrücklich
      als ungeklärt deklariert statt versteckt. \\
\addlinespace
RA2 & Mapping -- die Regeln/Gleichungen, die einen gewählten Blueprint
      in die physikalische Erscheinung entfalten. \\
\addlinespace
RA1.5 & Mechanismus -- der \emph{Selektor}, der eine Konfiguration aus
      RA4 auswählt. (HPM für Bewusstsein, PSM für Physik, CSM für
      Kosmologie -- nach Guevara dieselbe Rolle.) \\
\addlinespace
RA1 & Expression -- das physikalisch Realisierte. \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Die zentrale These von RA/PMT: QM, ART, emergente Raumzeit und
Kosmologie besitzen alle RA4 und RA2, aber \emph{kein} RA1.5. Das
Fehlen dieses Selektors sei die gemeinsame Wurzel von Messproblem,
Anfangsbedingungs-Problem, Feinabstimmung, Zeitpfeil und kosmologischer
Konstante. RA/PMT ,,vollendet`` die Theorien, indem es RA1.5 ergänzt --
ohne ihre Gleichungen zu ändern.

% ============================================================================
\section{Richtung A: FFGFT bewertet RA/PMT (Sechs-Achsen-Operator)}
% ============================================================================

Wir wenden den Vergleichsoperator aus Dok.~265 an: zwei Rahmenwerke
werden entlang sechs Achsen verglichen (geteilte Invarianten, Operatoren,
mathematische Strukturen, Vorhersagen, physikalische Mechanismen,
Hardware-Implikationen). Auf jeder Achse: geteilt, teilweise, oder nicht.

\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{FFGFT $\leftrightarrow$ RA/PMT entlang der sechs Vergleichsachsen.
$\checkmark$ = geteilt, $\sim$ = nur auf Meta-Ebene, $\times$ = nicht geteilt.}
\label{tab:richtungA}
\begin{tabular}{p{6.5cm}c p{4cm}}
\toprule
\textbf{Vergleichsachse} & \textbf{Status} & \textbf{Bemerkung} \\
\midrule
1. Invarianten          & $\times$ &
  RA/PMT liefert keine Invariante; FFGFT: $\tilde{T}\cdot m=1$, Windungszahl. \\
2. Operatoren           & $\sim$ &
  Nur strukturell: RA/PMTs ,,Selektor`` vs.\ FFGFTs Rekursion $\mathcal{R}$
  (Dok.~203) -- aber $\mathcal{R}$ ist definiert, RA1.5 nicht. \\
3. Mathematische Struktur & $\sim$ &
  Geteilt nur als \emph{Schichtungs-Disziplin}: FFGFTs Kerne $>$ Brücken
  $>$ Reduktionen $\approx$ RA/PMTs RA4 $>$ RA2 $>$ RA1. \\
4. Vorhersagen (quantitativ) & $\times$ &
  RA/PMT erzeugt keine einzige Zahl; FFGFT: Peak-Verhältnisse, $H_0$,
  Massen aus $\xi$. \\
5. Physikalische Mechanismen & $\times$ &
  RA1.5/CSM ist prä-physisch und nicht spezifiziert; FFGFT-Mechanismen
  sind geometrisch konkret. \\
6. Hardware-Implikationen & $\times$ &
  RA/PMT macht keine Aussage über Bauelemente/Messungen. \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Befund Richtung A:} Auf vier von sechs Achsen gibt es
\emph{keine} Berührung, auf zwei nur eine Berührung auf der Meta-Ebene
(Achsen~2 und~3). Nach der Klassifikation aus Dok.~265 ist das nicht
einmal Ebene~3 (Komplementär im üblichen Sinn) -- es ist
\textbf{Kategorienverschiedenheit}: die beiden Rahmenwerke beantworten
nicht dieselbe Art von Frage. Der einzige echte Überlapp ist
methodisch: beide trennen sauber zwischen dem, was streng folgt, und
dem, was offen bleibt. FFGFT tut das über die Drei-Schichten-Methodik
(Kerne aus $\xi$ bewiesen $>$ Brücken algebraisch bewiesen $>$
Reduktionen als Plausibilität), RA/PMT über RA4/RA3/RA2/RA1.5/RA1.
Diese Disziplin ist sympathisch und verwandt -- aber sie ist eine
\emph{Haltung}, keine geteilte Physik.

% ============================================================================
\section{Richtung B: das RA/PMT-Raster auf FFGFT angewandt}
% ============================================================================

Guevara wendet sein Raster selbst auf fremde Theorien an (QFT, ART,
emergente Raumzeit, IIT, \ldots). Die logische Konsequenz: man kann es
auch auf FFGFT anwenden. Das ist aufschlussreich.

\begin{center}
\begin{tabular}{p{2.2cm}p{9.5cm}}
\toprule
\textbf{Schicht} & \textbf{FFGFT-Zuordnung} \\
\midrule
RA4 & Der T$^4$-Modenraum: Windungszahlen $\vec{n}\in\mathbb{Z}^4$,
      die möglichen Moden. \\
\addlinespace
RA3 & Offene Punkte, in FFGFT bereits ausdrücklich deklariert
      (P-Register, Dok.~190): z.\,B.\ der Exponent $41/4$ (P20),
      die strenge $C_\ell$-Projektion (P30). \\
\addlinespace
RA2 & Die Ableitungen aus $\xi$: Jacobi-Entartung, Bose-Einstein,
      3D-Projektion, Rekursionsoperator $\mathcal{R}$ (Dok.~203). \\
\addlinespace
RA1.5 & \textbf{Hier fragt RA/PMT: wo ist euer Selektor?} \\
\addlinespace
RA1 & Beobachtbares: CMB-Peak-Verhältnisse, $H_0$, Massenrelationen. \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\textbf{Der entscheidende Punkt -- FFGFT hat kein RA1.5, und braucht
keines.} Guevaras Raster diagnostiziert bei jeder Theorie einen
,,fehlenden Selektor``. Bei FFGFT lautet die Antwort nicht ,,der
Selektor fehlt``, sondern \emph{,,die Prämisse trifft nicht zu``}:

\begin{itemize}
  \item RA1.5 setzt voraus, dass es einen Raum \emph{vieler möglicher}
        Universen/Konfigurationen gibt (RA4), aus dem \emph{eines}
        ausgewählt wird. Das ist die multiversum-artige Annahme, die
        RA/PMT (wie $\Lambda$CDM mit seinen Anfangsbedingungen)
        stillschweigend trägt.
  \item FFGFT ist \textbf{statisch}: kein Urknall, kein $t=0$, kein
        Anfangszustand, der ausgewählt werden müsste. Der fraktale
        T$^4$-Torus ist nicht \emph{eine ausgewählte} unter vielen
        Konfigurationen -- er ist \emph{die} Struktur. Es gibt keinen
        Blueprint-Raum, über den ein Selektor entscheiden müsste.
  \item Wo Guevaras Kosmologie (Part~III) den Urknall, die Inflation
        und die niedrige Anfangsentropie als ,,Ausdruck eines
        selektierten Blueprints`` deutet, sagt FFGFT: diese Ereignisse
        sind keine zu selektierenden Anfangsbedingungen, weil es keinen
        Anfang gibt (Dok.~267, invertierte Anfangsbedingung).
\end{itemize}

\textbf{Was Richtung~B offenlegt:} Das RA/PMT-Raster ist nicht neutral.
Es trägt eine versteckte Annahme -- dass \emph{jede} Theorie einen
Selektor zwischen Möglichkeit und Wirklichkeit braucht. FFGFT ist genau
das Gegenbeispiel: eine Theorie, die diese Schicht bewusst nicht hat,
weil sie die Möglichkeits-Wirklichkeits-Spaltung nicht macht. Der
,,Mangel``, den das Raster diagnostiziert, ist aus FFGFT-Sicht kein
Mangel, sondern die Abwesenheit einer überflüssigen Annahme.

Das ist methodisch der wertvollste Befund des ganzen Vergleichs: er
zeigt, dass RA1.5 selbst -- nach Guevaras eigener RA3-Definition -- ein
\emph{Residuum} ist. ,,CSM selektiert die Niedrigentropie-Konfiguration``
nennt das Rätsel um, statt es zu lösen: es gibt keine Gleichung, kein
Selektionskriterium, keine Vorhersage. Ein benannter Selektor ohne
Operationalisierung erfüllt genau die RA3-Bedingung (,,lacks a defined
mechanism``), die RA/PMT bei anderen Theorien anmahnt.

% ============================================================================
\section{Synthese: zwei Gegenpole derselben Frage}
% ============================================================================

Die beiden Richtungen zusammen ergeben ein klares Bild. FFGFT und
RA/PMT sind nicht Konkurrenten und nicht Varianten -- sie sind
\textbf{Gegenpole derselben Grundfrage}: Wie kommt die beobachtete
Wirklichkeit zustande?

\begin{center}
\begin{tabular}{p{4cm}p{4cm}p{4cm}}
\toprule
 & \textbf{RA/PMT} & \textbf{FFGFT} \\
\midrule
Grundannahme & viele mögliche Universen (RA4), eines wird selektiert &
  ein statischer fraktaler T$^4$, keine Auswahl \\
\addlinespace
Selektor RA1.5 & notwendig, aber undefiniert (CSM/PSM/HPM) &
  nicht vorhanden, nicht benötigt \\
\addlinespace
Urknall, Inflation, Anfangsentropie & reale Ereignisse, deren
  Konfiguration selektiert wird & gibt es nicht ($t=0$ entfällt) \\
\addlinespace
$\Lambda$, Feinabstimmung & selektierte Parameter &
  Prämisse abgelehnt (kein dark sector; Rotverschiebung =
  fraktale Wegverlängerung, Dok.~190 P14) \\
\addlinespace
Liefert Zahlen? & nein (Meta-Schema) & ja ($\xi \to$ Peaks, $H_0$, Massen) \\
\addlinespace
Stärke & Schichtungs-Disziplin, Begriffshygiene &
  parameterfreie, falsifizierbare Vorhersagen \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\noindent Wo RA/PMT eine fehlende Schicht postuliert, sagt FFGFT: die
Schicht fehlt nicht, sie wird nicht gebraucht -- die Prämisse (viele
mögliche Konfigurationen, eine ausgewählt) ist selbst eine
$\Lambda$CDM-artige Annahme. Das ist dieselbe methodische Linie wie die
,,invertierte Anfangsbedingung`` und die symmetrische Zirkularität aus
Dok.~267: RA/PMTs CSM ist im Grunde $\Lambda$CDMs Anfangsbedingungen
mit einem metaphysischen Selektor davor; FFGFT entfernt die
Notwendigkeit beider.

\textbf{Faire Würdigung.} Das soll RA/PMT nicht abwerten. Als
\emph{Meta-Schema} -- als Disziplin, Begriffe einer Theorie sauber in
Blueprint, Residuum, Mapping, Mechanismus und Expression zu sortieren --
ist es ein nützliches diagnostisches Werkzeug, und seine Ehrlichkeit
beim Deklarieren von Residuen verdient Anerkennung. Es teilt mit FFGFT
die Haltung ,,inspizierbar statt überzeugend`` (Dok.~265). Der Dissens
liegt nicht in der Methode, sondern in der Prämisse: ob die Wirklichkeit
überhaupt eine Auswahl aus Möglichem ist (RA/PMT) oder eine einzige,
statische, fraktale Struktur ohne Auswahl (FFGFT).

\textbf{Residuen dieses Vergleichs (ehrlich deklariert).}
\begin{itemize}
  \item Der Vergleich behandelt RA/PMT als Meta-Schema. Sollte Guevara
        RA1.5 später operationalisieren (eine Gleichung, ein
        Selektionskriterium angeben), wäre Richtung~A neu zu bewerten --
        dann gäbe es möglicherweise Achse-4-Berührung.
  \item Richtung~B nimmt an, dass FFGFTs statische Prämisse korrekt ist.
        Das ist eine FFGFT-interne Position, kein bewiesener Satz; ein
        RA/PMT-Vertreter würde sie als selbst selektierte Konfiguration
        lesen. Beide Lesarten bleiben nebeneinander stehen (vgl.\ das
        Provenance-Prinzip, Dok.~265).
\end{itemize}

\noindent\textbf{Bezug:} Dok.~265 (Vergleichsoperator, sechs Achsen),
Dok.~267 (kosmologische Entartung, invertierte Anfangsbedingung),
Dok.~203 (Rekursionsoperator $\mathcal{R}$), Dok.~190 (P14, P20, P30).
RA/PMT: J.~T.~Guevara, \emph{Architectural Completion} (Teil~I--III),
Juni 2026.
