% ==============================================================================
% T0 Theory / FFGFT: Document 272 (Chapter Content, DE) -- Neufassung
% Titel: FFGFT (T0) und HLV, eingeordnet nach Dot Theory (Governance-Fassung)
% Autor: Johann Pascher
% Datum: Juni 2026
% Referenzen: Dok. 190, 206, 270, 271; Dot Theory (Vossen) + IPI-Governance; HLV (Krueger)
% ==============================================================================

\section*{Abstract}
Diese Arbeit ordnet FFGFT (T0, Zeit-Masse-Dualität) und das Helix-Light-Vortex-Programm
(HLV, M.~Krüger) durch das \emph{aktuelle Governance-Gerüst} von Stefaan Vossens \emph{Dot Theory}
ein, wie es im direkten IPI-Austausch (Vossen mit J.~Pascher u.~a.) entwickelt wurde. Dot Theory ist
kein konkurrierendes Physikmodell, sondern ein repräsentationales Meta-Programm mit einer
Governance-Maschinerie aus vier Aufzeichnungsobjekten: dem \textbf{Lexicon} (Struktur/Terminologie),
dem \textbf{OAP} (Admissibilitäts-Record), der \textbf{Matrix} (Beziehungen zwischen Frameworks) und
der \textbf{FAH} (\emph{Framework Admissibility History}: wie sich Admissibilität ändert;
provenance-erhaltende Renderings $O0 \to O1/O2$). Leitprinzipien: \enquote{declared provenance, not
universal agreement} und \enquote{preservation of meaning-making, not allocation of meaning} -- ein
FAH-Record ist ein \emph{historisches Objekt}, kein Wahrheitsanspruch. Die vorliegende Einordnung
entsteht als \textbf{Matrix-Eintrag} (Beziehung FFGFT$\leftrightarrow$HLV) und wird als
\textbf{sekundäres Rendering ($O2$)} unter Provenance angeboten -- eine \emph{erklärte} Lesart
(J.~Pascher), während Krüger (HLV) und Vossen (Dot) die $O0$-Originatoren-Deklaration halten.
Ergebnis: FFGFT (beobachterunabhängig/periodisch/vorwärts-prädiktiv) und HLV
(beobachtereingebettet/aperiodisch/substrat-distinktiv) sind nur auf der spektral-/Rückgewinnungs-Achse
kommensurabel; die übrigen Achsen liegen in verschiedenen \enquote{Fragegeometrien}. Genutzt wird allein
Dots Governance-/Routing-Schicht, nicht dessen eigene physikalische ToE-/$\psi$-Schicht.

% ============================================================================
\section{Dot Theorys Governance-Maschinerie (Stand IPI, Juni 2026)}
% ============================================================================

Dot Theory wird von Vossen ausdrücklich nicht als fertige physikalische Theorie geführt, sondern als
repräsentationale Hypothese über das Modellieren, mit strenger Programm-Auflage: jede Erweiterung muss
konsistent sein, geforderte Symmetrien wahren, den Standardformalismus als Grenzfall \emph{zurückgewinnen}
und mindestens einen klaren empirischen Diskriminator liefern. Im direkten IPI-Austausch hat sich daraus
eine Governance-Maschinerie mit vier Aufzeichnungsobjekten entwickelt:

\begin{itemize}
\item \textbf{Lexicon} -- hält die \emph{Struktur}: Begriffe und ihre Definitionen.
\item \textbf{OAP} -- hält die \emph{Admissibilität} eines Frameworks (erfüllt es die Programm-Auflage?).
\item \textbf{Matrix} -- hält die \emph{Beziehungen} zwischen Frameworks.
\item \textbf{FAH} (Framework Admissibility History) -- hält, \emph{wie sich} Admissibilität ändert,
wenn eine implizite Festlegung sichtbar gemacht und verschoben wird.
\end{itemize}

Die FAH arbeitet mit gestaffelten Renderings: $O0$ (Originatoren-Deklaration) $\to$ $O1/O2$ (sekundäre
Renderings anderer Beobachter) $\to$ spätere Bewertung. Einmal aufgenommen, bleiben Records
\emph{permanent} und anfechtbar; spätere Einträge können verfeinern, bestreiten, ergänzen oder ablösen,
aber das ursprüngliche Rendering bleibt Teil der Entwicklungsgeschichte. Tragend ist die Unterscheidung
\enquote{preservation of meaning-making} (zulässig: festhalten, \emph{wie} eine Änderung verstanden wurde)
gegen \enquote{allocation of meaning} (unzulässig: entscheiden, \emph{wer} recht hat). In Pascher-Worten:
\emph{Die Geschichte, wie ein Resultat verstanden wurde, ist selbst Teil des Resultats.}

Diese Einordnung verwendet allein die Governance-/Routing-Schicht. Dot Theorys eigene physikalische
ToE-Schicht (Meta-Lagrangian $\mathcal{L}_{\text{Dot}}$, Beobachter-Operator $\odot$, Beobachter-Zweck-Feld
$\psi$) wird \emph{nicht} herangezogen. Der Stand ist Juni~2026 und -- konsistent mit Dots nicht-absolutem
Anspruch und der FAH-Ablösbarkeit -- ausdrücklich vorläufig.

% ============================================================================
\section{Lexicon: die Einordnungs-Achsen als definierte Begriffe}
% ============================================================================

\begin{itemize}
\item \emph{Informations-Zugänglichkeit / Fragegeometrie}: unter welcher Frage und mit welchem Zugang
operiert das Framework?
\item \emph{Operationale Invarianten}: was bleibt unter den charakteristischen Operationen erhalten?
\item \emph{Rekonstruierbarkeit / Projektionsverlust}: welche Information geht bei der Projektion verloren,
welche lässt sich zurückgewinnen?
\item \emph{Beobachter-Einbettung}: ist ein Beobachter konstitutiv im Formalismus enthalten?
\item \emph{Empirischer Diskriminator (Admissibilität)}: welche prüfbare Observable trennt das Framework
von Nullmodellen?
\end{itemize}

% ============================================================================
\section{OAP: Admissibilität von FFGFT und HLV}
% ============================================================================

Beide Frameworks sind im OAP-Sinn \emph{admissibel}, aber auf verschiedenen Observablen. \textbf{FFGFT}
erfüllt die Auflage über dimensionslose Verhältnisse ($\alpha$, CMB-Peak-Verhältnisse aus $D=4$), eine
$O(\xi)$-Rückgewinnung der Kontinuumsdispersion und eine \emph{ausgearbeitete}
Rekonstruierbarkeits-Typologie (Dok.~270). \textbf{HLV} erfüllt sie über das Graph-Laplace-Spektrum gegen
Nullmodelle und Vortex-Benchmarks; die Rückgewinnung von QFT/GR im Limes ist gefordert, aber noch zu
belegen -- ein \emph{Reifeunterschied}, kein Widerspruch.

% ============================================================================
\section{Matrix: die Beziehung FFGFT $\leftrightarrow$ HLV}
% ============================================================================

\begin{center}
\small
\begin{tabular}{@{}p{0.17\linewidth}p{0.39\linewidth}p{0.39\linewidth}@{}}
\hline
\textbf{Lexicon-Achse} & \textbf{FFGFT / T0} & \textbf{HLV}\\
\hline
Zugänglichkeit / Fragegeometrie
& beobachter\emph{unabhängig}; \enquote{welche dimensionslosen Verhältnisse folgen aus $\xi$?}
& substratzentriert; \enquote{ist das Substrat von Nullmodellen unterscheidbar?}\\
Operationale Invarianten
& $\tilde T\cdot m=1$; $\xi$; Windungszahlen; $Z_3$ ($\det=1-\xi$)
& Cut-and-Project-Fenster; Vortex-Topologie; triadische Zeit $\psi=t+i\varphi+j\chi$\\
Rekonstruierbarkeit / Projektionsverlust
& \emph{ausgearbeitet} (Dok.~270): verlustbehaftete Reduktion vs.\ verlustfreie Repräsentation
& Rückgewinnung von QFT/GR im Limes -- gefordert, noch zu zeigen\\
Beobachter-Einbettung
& keine (rein geometrisch)
& ja: $\psi$-/Bewusstseinsschicht (wie Dot Theory selbst)\\
Empirischer Diskriminator
& dimensionslose Verhältnisse: $\alpha$, Peak-Verhältnisse aus $D=4$
& Graph-Laplace-Spektrum vs.\ Nullmodell; Vortex-Benchmarks\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

Achsenweise zeigt sich: FFGFT und HLV stellen \emph{verschiedene} Fragen (was folgt aus $\xi$ vs.\ ist das
Substrat unterscheidbar), tragen die triadische Struktur an verschiedenen Stellen (Zeitalgebra $\psi$ vs.\
Reduktionssymmetrie $Z_3$ -- Isomorphie-Kandidat, kein Beweis, vgl.\ Dok.~271), und sind nur über die
Rekonstruierbarkeits-/Diskriminator-Achse \emph{spektral} aneinander anschlussfähig. Dort -- und nur dort --
ist der paarweise Vergleich (Dok.~271) lizenziert und liefert die unterscheidende Vorhersage: periodisches
$T^4$-Harmonik\-spektrum (Peak-Verhältnisse aus $D=4$) gegen aperiodisches Quasikristall-Lückenspektrum.
Auf den Achsen Fragegeometrie und Beobachter-Einbettung leben beide in verschiedenen Regimen; ein direkter
\enquote{X ist wie Y}-Vergleich wäre dort eine Kategorienverwechslung.

% ============================================================================
\section{FAH: Rendering-Status dieser Einordnung}
% ============================================================================

Dieser Matrix-Eintrag wird als \emph{sekundäres Rendering} ($O2$) in die Provenance eingebracht. Die
$O0$-Originatoren-Deklarationen liegen bei Krüger (HLV) und Vossen (Dot Theory); die hier vorgelegte Lesart
ist die von J.~Pascher und beansprucht nicht, objektiv festzustellen, welches Framework \enquote{stimmt}.
Sie \emph{bewahrt Meaning-Making} (sie hält fest, wie die Beziehung verstanden wird) und \emph{allokiert
keine Bedeutung} (sie entscheidet keinen Vorrang). Damit erklärt die Einordnung zugleich \emph{nachträglich},
warum Dok.~271 genau seine Vorbehalte brauchte: Diese sind nicht Höflichkeit, sondern das Resultat
verschiedener Zugänglichkeitsbedingungen -- Dots \enquote{epistemic routing prior to mechanism deployment}
an einem konkreten Fall. Spätere Renderings dürfen diesen Eintrag verfeinern oder bestreiten; er bleibt als
historisches Objekt erhalten.

% ============================================================================
\section{Rückbezug zur Architektur}
% ============================================================================

Zwei FFGFT-Bausteine speisen direkt in die Governance zurück: (i) die Rekonstruierbarkeits-Typologie aus
Dok.~270 (drei qualitativ verschiedene Reduktions-/Übersetzungsoperationen) als konkrete \emph{recoverability
structure} für die Matrix-/OAP-Achse; (ii) die methodische Leitplanke aus Dok.~190 (P35): Jede Größe ist als
$\xi^{N}$ bzw.\ $\varphi^{N}$ schreibbar, eine gemessene Skala in einem Exponenten ist keine Vorhersage --
nur isolierte, vorhergesagte, präzise \emph{Verhältnisse} tragen Vorwärts-Gehalt. Beide operationalisieren
Dots Admissibilitäts- und Routing-Kriterien an einem realen Beispiel.

% ============================================================================
\section{Status}
% ============================================================================

Meta-Ebenen-Kartierung, kein Anspruch, dass eines der Frameworks korrekt sei; Stand Juni~2026, vorläufig und
ablösbar. Was sie leistet: Sie zeigt prinzipiell begründet, \emph{wo} der Vergleich aus Dok.~271 zulässig ist
(spektral-/Rückgewinnungs-Achse) und wo nicht (Fragegeometrie, Beobachter-Einbettung). Offen bleibt -- konsistent
mit Dots nicht-absolutem Anspruch -- ob die triadische Resonanz mehr als Koinzidenz ist und welches Substrat das
beobachtete Modenspektrum besser trifft.

% ============================================================================
\section{Quellen}
% ============================================================================

\begin{itemize}
\item S.~Vossen, \emph{Dot Theory} (repräsentationales Forschungsprogramm) und die im IPI-Direktaustausch
(Juni~2026) entwickelte Governance: \emph{Lexicon, OAP, Matrix, FAH} ($O0/O1/O2$-Renderings; \enquote{declared
provenance, not universal agreement}; \enquote{preservation of meaning-making, not allocation of meaning}),
dottheory.co.uk.
\item M.~Krüger, HLV: \emph{Conservative Master Explanation} (Zenodo 10.5281/zenodo.20596861) und
\emph{6D-to-3D Cut-and-Project Graph Testbed} (Zenodo 10.5281/zenodo.20275888).
\item FFGFT: Dok.~190 (P35), Dok.~206 ($Z_3$), Dok.~270 (Reduktionskette / Rekonstruierbarkeit),
Dok.~271 (paarweiser Vergleich FFGFT$\leftrightarrow$HLV).
\end{itemize}
