% ==============================================================================
% T0 Theory / FFGFT: Document 275 (Chapter Content, DE)
% Titel: Von xi zu phi -- Rekursive Skalenhierarchie und spektrale Lueckenstruktur
% Autor: Johann Pascher
% Datum: Juni 2026; revidiert 11. Juni 2026 (Audit P. Stoychev, IPI)
% Referenzen: Dok. 009 (P10), 188, 190 (P35 Trivialität / P37 phi-Rollen), 258, 270, 271, 272, 274; Krueger (HLV) Zenodo 20615649
% ==============================================================================

\newtheorem*{beobachtung*}{Beobachtung}

\section*{Abstract}
Wir untersuchen die rekursive Dämpfungsfolge
$r(k{+}1)=r(k)(1-\xi)$, $r(0)=D_f/3$, die allein aus dem fundamentalen
geometrischen Parameter $\xi = 4/30000$ und der fraktalen Dimension
$D_f = 3-\xi$ folgt. Bei der Rekursionstiefe
$k^* = \log(\varphi)/\xi \approx 3609$ \emph{passiert} die Folge den
Wert $1/\varphi$: $r(3609) \approx 1/\varphi$ mit absolutem Fehler
$4{\cdot}10^{-5}$ (relativ $6{,}5{\cdot}10^{-5}$); das exakte reelle
$k^*_\mathrm{exakt}=3608{,}51$ trifft $1/\varphi$ identisch.
\textbf{Statusklärung (Revision 11.~Juni 2026):} $1/\varphi$ ist
\emph{kein Fixpunkt} der Rekursion (der einzige Fixpunkt ist $0$),
sondern ein Durchgangspunkt; da $k^*(c)$ für \emph{jedes} Ziel
$c\in(0,1)$ mit identischem Parameterstatus existiert, greift die
$\xi^N/\varphi^N$-Trivialitätswarnung (Dok.~190 P35) auf dieses
Resultat in vollem Umfang. Physikalischen Gehalt erhielte es erst durch
eine unabhängige Fixierung von $k^*\approx 3609$ -- derzeit offen.
Die Rekursionsebenen sind geometrische Skalenebenen mit dem
FFGFT-internen Faktor $q = 2/3$; $(2/3)^{3609}$ ist konvergent.
Die numerische Validierungsstudie wurde nach einem unabhängigen Audit
(P.~Stoychev, IPI, 11.~Juni 2026) vollständig korrigiert (v4):
mit echter 4D-Implementierung des $T^4$-Graphen und
dimensions-gematchten 4D-Null-Modellen liegt FFGFT~$T^4$ \emph{im}
Null-Band; HLV liegt mit echtem Ensemble ebenfalls im Band. Frühere
gegenteilige Befunde (v3) waren Implementierungsartefakte und werden
in diesem Dokument sichtbar widerrufen.

% ============================================================================
\section{Motivation und Einordnung}
% ============================================================================

In Dok.~258 wurde gezeigt, dass der Koide-Skalar
$Q_\mathrm{FFGFT} \approx 0{,}6677$ aus den geometrischen Invarianten
$r_e, r_\mu, r_\tau$ und den Leptonenexponenten $p_e, p_\mu, p_\tau$ folgt.
Dieser Wert ist ein \emph{Output} der Theorie, kein Eingabeparameter.

Parallel dazu erscheint in der HLV-Gitterkonstruktion von
Krüger~\cite{krueger275} der goldene Schnitt $\varphi = (1+\sqrt{5})/2$
als Projektionsratio bei der 6D$\to$3D cut-and-project-Konstruktion.
Run~E von Krüger identifiziert die Low-Sektor-Lücken\-hierarchie als einzigen
verbleibenden Kandidaten-Separationskanal zwischen HLV und Null-Modellen.

Das vorliegende Dokument beantwortet drei Fragen:
\begin{enumerate}
  \item Welcher Skalar ist der physikalisch korrekte für die makroskopische
        geometrische Struktur?
  \item Wie hängt er mit $\xi$ zusammen?
  \item Was bedeutet $k^* \approx 3609$ physikalisch -- und warum ist das
        keine astronomische Skala?
\end{enumerate}

\begin{remark}[Alle drei FFGFT-Skalare sind herleitbar]
Die Frage ist nicht, welcher der drei Skalare $\xi$, $1/\varphi$,
$Q_\mathrm{FFGFT}$ aus FFGFT hergeleitet werden \emph{kann} -- das gilt
für alle drei. Die Frage ist, welcher auf welcher physikalischen Ebene
\emph{operiert} und damit für welche Messgrößen zuständig ist.
\end{remark}

% ============================================================================
\section{Fundamentale Parameter und Skalartrennung}
% ============================================================================

Die FFGFT arbeitet mit folgenden parameterlosen Grundgrößen:
\begin{align}
  \xi   &= \frac{4}{30000} \approx 1{,}333 \times 10^{-4}
    \qquad \text{(fraktale Abweichung, mikroskopisch)} \label{eq:xi275}\\
  D_f   &= 3 - \xi \approx 2{,}99987
    \qquad \text{(Hausdorff-Dimension des }T^4\text{)} \label{eq:Df275}\\
  q     &= \frac{2}{3}
    \qquad \text{(geometrischer Rekursionsfaktor)} \label{eq:q275}
\end{align}

\begin{definition}[Drei FFGFT-Skalare nahe 0{,}6]\label{def:skalare275}
\begin{center}
\begin{tabular}{@{}llp{0.44\linewidth}@{}}
\toprule
Größe & Wert & Rolle \\
\midrule
$\xi = 4/30000$ & $1{,}333\times10^{-4}$ &
  fundamentaler Input; fraktale Dim.; überall aktiv \\
$1/\varphi$ & $0{,}6180$ &
  makroskopischer Schalenratio; Durchgangspunkt der $\xi$-Rekursion (Output; Status s.\ Abschn.~\ref{sec:durchgang275}) \\
$Q_\mathrm{FFGFT}$ & $0{,}6677$ &
  Koide-Skalar Leptonen (Output, Dok.~258); nur Teilchenphysikskala \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
Alle drei sind aus FFGFT herleitbar. Sie sind \emph{nicht} austauschbar.
\end{definition}

% ============================================================================
\section{Die $\xi$-Dämpfungsrekursion}
% ============================================================================

\subsection{Definition und geschlossene Form}

\begin{definition}[$\xi$-Dämpfungsrekursion]\label{def:rek275}
Sei $r(0) = D_f/3 = (3-\xi)/3$ der Schalenratio auf der untersten Skalenebene.
Die Rekursion lautet:
\begin{equation}
  r(k+1) = r(k)\cdot(1-\xi), \qquad k = 0,1,2,\ldots
  \label{eq:rek275}
\end{equation}
Geschlossene Form:
\begin{equation}
  r(k) = \frac{D_f}{3}\cdot(1-\xi)^k \approx \frac{D_f}{3}\cdot e^{-\xi k}.
  \label{eq:closed275}
\end{equation}
\end{definition}

Der physikalische Inhalt: $r(0) = D_f/3$ ist das Verhältnis der fraktalen
Dimension zur topologischen Dimension~3. Jede Skalenebene dämpft dieses
Verhältnis um den Faktor $(1-\xi)$.

\subsection{Hauptbeobachtung (revidiert): $1/\varphi$ als Durchgangspunkt}\label{sec:durchgang275}

\begin{remark}[Revision 11.~Juni 2026]
Die ursprüngliche Fassung dieses Abschnitts bezeichnete $1/\varphi$ als
\emph{Fixpunkt} der Rekursion und führte das Resultat als Theorem. Beides
war falsch bzw.\ überhöht: der einzige Fixpunkt von $r\mapsto r(1-\xi)$
ist $r=0$; $1/\varphi$ ist ein \emph{Durchgangspunkt}. Die Korrektur
folgt dem Audit von P.~Stoychev (IPI-Liste, 11.~Juni 2026).
\end{remark}

\begin{beobachtung*}
Die Folge $r(k)$ passiert den Wert $1/\varphi$ bei der Rekursionstiefe
\begin{equation}
  k^* = \frac{\log\varphi}{\xi}
      = \frac{\log\!\bigl(\tfrac{1+\sqrt{5}}{2}\bigr)}{4/30000}
      \approx 3609,
  \label{eq:kstar275}
\end{equation}
mit $r(3609) = 0{,}6179940013\ldots$ und
$|r(3609)-1/\varphi| = 4{,}0\times10^{-5}$
(relativ $6{,}5\times10^{-5}$). Das exakte reelle
$k^*_\mathrm{exakt} = \bigl(\log(1/\varphi)-\log(D_f/3)\bigr)/\log(1-\xi)
= 3608{,}51$ erfüllt $r(k^*_\mathrm{exakt}) = 1/\varphi$ identisch.
\end{beobachtung*}

\begin{remark}[Parameterstatus -- die entscheidende Einschränkung]
Die Arithmetik ist korrekt, aber die Aussage ist \emph{nicht}
ausgezeichnet: für \emph{jedes} Ziel $c\in(0,1)$ existiert
\begin{equation}
  k^*(c) = \frac{\log c - \log(D_f/3)}{\log(1-\xi)}
\end{equation}
mit exakt demselben Parameterstatus -- \enquote{kein freier Parameter}
gilt für alle Ziele gleichermaßen, weil der freie Exponent lediglich in
$k^*$ umbenannt und nach dem Ziel aufgelöst wurde:
\begin{center}
\begin{tabular}{@{}lr@{}}
\toprule
Ziel $c$ & $k^*(c)$ \\
\midrule
$1/\varphi = 0{,}6180$        & $3608{,}5$ \\
$Q_\mathrm{FFGFT} = 0{,}6677$ & $3028{,}8$ \\
$1/2$                          & $5197{,}9$ \\
$1/e$                          & $7499{,}2$ \\
$\alpha_\mathrm{em}$          & $36899{,}0$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
Die $\xi^N/\varphi^N$-Trivialitätswarnung (Dok.~190 P35) greift damit
auf das eigene Resultat. Physikalischen Gehalt erhielte die Beobachtung
erst, wenn $k^*\approx 3609$ durch etwas Unabhängiges fixiert würde
(eine Ebenenzählung der Konstruktion, eine Observable) und \emph{dann}
auf $1/\varphi$ träfe. Eine solche Fixierung ist derzeit nicht bekannt.
\end{remark}

% ============================================================================
\section{Skaleninterpretation: $q=2/3$, nicht Faktor~2}
% ============================================================================

\begin{remark}[Kritischer Punkt]\label{bem:skala275}
Eine naive Lesart könnte $k^* \approx 3609$ als astronomisch viele
Renormierungsgruppen-Schritte deuten: mit Faktor~2 pro Schritt wäre das eine
Skalenspreizung $2^{3609} \approx 10^{1086}$, weit jenseits jeder
experimentellen Reichweite.

Dieser Einwand verfehlt die FFGFT-Struktur.
\end{remark}

Die vier Toruslängen folgen der Rekursion $L_\mu = L_0\cdot q^\mu$
mit $q = 2/3$~\eqref{eq:q275}. Die kumulative Skalierung nach $k$ Ebenen ist
$S(k) = q^k = (2/3)^k \to 0$.

\begin{proposition}[Konvergenz mit FFGFT-Skalierung]\label{prop:konv275}
Im Vergleich:
\begin{center}
\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
\toprule
Interpretation & Skalenfaktor bei $k^*=3609$ & Charakter \\
\midrule
RG, Faktor~2 (externe Konvention) & $2^{3609}\approx 10^{1086}$ & divergent \\
FFGFT, $q=2/3$ (intern)           & $(2/3)^{3609}\approx 10^{-635}$ & konvergent \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
$k^* \approx 3609$ ist eine natürliche Zahl innerhalb des Skalenspektrums
der Theorie, kein astronomischer Grenzwert.
\end{proposition}

% ============================================================================
\section{Spektrale Validierungsstudie (drei Ebenen)}
% ============================================================================

\subsection{Design}

\textbf{Skriptversion v4 (revidiert nach Audit).} Verglichen werden
zwei getrennte Sektoren mit jeweils dimensions-gematchten Null-Modellen:
\emph{4D-Sektor} -- FFGFT~$T^4$ als kNN-Graph in echten
4D-Koordinaten (anisotrope Toruslängen $L_\mu = 2\pi(2/3)^\mu$,
Anisotropie $L_0/L_3 = 3{,}38$) gegen drei 4D-Nulls (isotrop-kubisch,
jittered-anisotrop, random-anisotrope Box); \emph{3D-Sektor} -- HLV
G-Lattice ($k$NN-Graph, jetzt mit echtem Seed-Ensemble $\sigma=0{,}05$)
gegen drei 3D-Nulls (jittered-kubisch, random, kubisch).
$N=2000$, $k=16$, drei Seeds für alle Modelle; Eindeutigkeit aller
Punktmengen wird per Assertion erzwungen.

\begin{remark}[Was an v3 falsch war -- Audit P.~Stoychev]
(i)~Der v3-\enquote{$T^4$-Graph} nutzte die Gitterkoordinate $n_3$ nur
in der Akzeptanznorm, nicht in der Position: von 2000 Punkten waren nur
729 eindeutige 3D-Positionen; die $1/d^2$-Gewichtung mit Clamp erzeugte
Laplacian-Eigenwerte bis $2{,}5\times10^{12}$.
(ii)~\texttt{hlv\_points(seed)} verwendete den Seed nicht -- das
\enquote{Ensemble} war dreimal dieselbe Rechnung.
(iii)~Der Schalen-Detektor war für Ziele $<1$ strukturell verzerrt
(s.\ Abschn.~\ref{sec:ebene2-275}). Alle drei Fehler sind in v4 behoben;
zusätzlich werden 4D-Modelle nur gegen 4D-Nulls verglichen, da der
Vergleich eines 4D-Graphen mit 3D-Nulls erneut unfair wäre.
\end{remark}

\begin{description}
  \item[Ebene~1] Gap-Hierarchie-Metriken: max.\ Lücke, Gap-CV,
    Low-Sektor~$\langle r\rangle$, IDS -- analog Krüger Run~E.
  \item[Ebene~2] Schalenstruktur: $1/\varphi$ vs.\ $Q_\mathrm{FFGFT}$
    auf dem HLV-Punktgitter bei $N=2000$.
  \item[Ebene~3] Numerische Verifikation von $k^*$ und $r(k^*)$.
\end{description}

\begin{remark}[Heuristiken im Skript]
Die Schalenstruktur-Funktion verwendet einen Schwellwert von~5\% für
Schalen-Erkennung. Das ist eine Heuristik; für eine Publikation wäre
die radiale Verteilungsfunktion $g(r)$ robuster. Die Ensemble-Größe
(3~Seeds) ist illustrativ, nicht statistisch abgesichert.
\end{remark}

\subsection{Ergebnisse Ebene~1 (v4): Gap-Hierarchie ($N=2000$, 3~Seeds)}

\begin{remark}[Widerruf des v3-Resultats]
Das in der Erstfassung berichtete Resultat
\enquote{FFGFT $T^4$-Graph außerhalb des Null-Bandes,
gap\_CV $=1{,}68\pm0{,}09$} wird \textbf{widerrufen}: es war
vollständig ein Artefakt der Punktduplikate (729 eindeutige von
2000 Punkten) in Kombination mit dem $1/d^2$-Clamp. Ebenso wird die
Präzisionsaussage \enquote{HLV $\approx$ jittered, $\Delta<0{,}001$
über 3 Seeds} zurückgenommen -- sie verglich eine einzelne Realisierung
mit sich selbst (Seed-Bug).
\end{remark}

\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Gap-CV (Low-Sektor, $n{=}100$ Moden, $N{=}2000$,
Mittel~$\pm$~Std über 3~Seeds), v4: getrennte Sektoren mit
dimensions-gematchten Null-Modellen.}
\label{tab:gap275v4}
\begin{tabular}{@{}llrl@{}}
\toprule
Sektor & Modell & gap\_CV & Band-Status \\
\midrule
4D & \textbf{FFGFT $T^4$ (anisotrop)} & $1{,}329\pm0{,}025$ & im Band \\
4D & Null: kubisch isotrop            & $2{,}406\pm0{,}010$ & Bandgrenze oben \\
4D & Null: jittered anisotrop         & $0{,}690\pm0{,}026$ & Bandgrenze unten \\
4D & Null: random anisotrope Box      & $0{,}740\pm0{,}037$ & -- \\
\midrule
3D & \textbf{HLV G-Lattice} ($\sigma{=}0{,}05$) & $0{,}710\pm0{,}008$ & im Band \\
3D & Null: jittered kubisch           & $0{,}768\pm0{,}011$ & -- \\
3D & Null: random                     & $0{,}675\pm0{,}043$ & Bandgrenze unten \\
3D & Null: kubisch                    & $0{,}978\pm0{,}010$ & Bandgrenze oben \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

Befunde:

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Kein Modell separiert.} FFGFT~$T^4$ liegt mit
        $1{,}329$ innerhalb des 4D-Null-Bandes $[0{,}690,\,2{,}406]$;
        HLV liegt mit $0{,}710$ innerhalb des 3D-Null-Bandes
        $[0{,}675,\,0{,}978]$.
  \item \textbf{Das isotrope 4D-Gitter selbst hat die höchste gap\_CV}
        ($2{,}406$) -- reguläre Gitter erzeugen in 4D starke
        Eigenwert-Degenerationen. Eine hohe gap\_CV ist daher kein
        $T^4$-Spezifikum, sondern eine generische Ordnungs-Signatur.
  \item \textbf{Robustheit geprüft:} Das $T^4$-Resultat ist
        jitter-stabil ($\sigma=0{,}02$--$0{,}10$: $1{,}43/1{,}35/1{,}35$)
        und für $n_\mathrm{range}=4/5$ konsistent ($1{,}35/1{,}40$);
        $n_\mathrm{range}=3$ ($2{,}28$) ist ein
        Kleinheits-Artefakt.
  \item \textbf{HLV mit echtem Ensemble} bleibt im Band und
        nahe jittered-kubisch -- der \emph{Befund} von v3 (konsistent
        mit Krügers Run~E) überlebt, die damals behauptete Präzision
        nicht.
\end{enumerate}

\begin{remark}[Konsequenz für den Vergleich]
Bei $N=2000$ trennt die gap\_CV-Diagnostik weder den
$T^4$-Graphen noch HLV von dimensions-gematchten Null-Modellen.
Das \emph{verstärkt} Krügers konservativen Run-E-Befund aus einer
unabhängigen Pipeline und schränkt die in Dok.~271 formulierte
Hypothese einer gemeinsamen spektralen Signatur weiter ein: auf der
Graphen-Ebene ist bei dieser Größe keine Signatur nachweisbar.
\end{remark}

\subsection{Ergebnisse Ebene~2: Schalenstruktur -- widerrufen}\label{sec:ebene2-275}

\begin{remark}[Widerruf der v3-Diskriminierung]
Die in der Erstfassung berichtete Diskriminierung
($\mathrm{err}(Q_\mathrm{FFGFT}) < \mathrm{err}(1/\varphi)$,
$\Delta = 0{,}145$) wird \textbf{widerrufen}. Der Detektor erkennt
Schalen als streng wachsende Distanzfolge (Faktor $\geq 1{,}05$);
für jedes Zielverhältnis $c<1$ ist der minimal erreichbare Fehler
$(1{,}05/c - 1)$: für $1/\varphi$ also $0{,}699$, für $Q_\mathrm{FFGFT}$
$0{,}573$. \emph{Das größere von zwei sub-1-Verhältnissen gewinnt auf
jedem Punktset} -- die eigenen Kontrollen zeigten dies bereits
(kubisch: $0{,}976$ vs.\ $1{,}135$; random: $1{,}194$ vs.\ $1{,}371$),
wurden aber nicht als Alarmsignal gelesen. Der Befund war strukturell,
nicht physikalisch (Audit P.~Stoychev).
\end{remark}

In v4 wirft der Detektor für Ziele $\leq 1$ eine Ausnahme; getestet
wird nur noch gegen Verhältnisse $>1$. Referenzwert:
$\mathrm{err}(\varphi{=}1{,}618)_\mathrm{HLV} = 0{,}257$;
das beste konsekutive Schalenverhältnis der HLV-Punktwolke liegt nach
Stoychevs Messung bei $\approx 1{,}15$ -- weder $\varphi$, $1/\varphi$
noch $Q_\mathrm{FFGFT}$. Für künftige Versionen ist die radiale
Verteilungsfunktion $g(r)$ mit Peak-Positionsanalyse der robustere Weg.

\subsection{Ergebnis Ebene~3: Numerische Verifikation}

\begin{equation}
  k^* = \frac{\log\varphi}{\xi} \approx 3609{,}1, \qquad
  r(3609) = 0{,}6179940013\ldots \approx \frac{1}{\varphi}
  \quad (|\text{Fehler}| = 4{,}0\times10^{-5},
  \text{ relativ } 6{,}5\times10^{-5}).
\end{equation}

Die Arithmetik ist korrekt; die Fehlerangabe wurde in v3 präzisiert
(zuvor fälschlich $<10^{-9}$). Zum \emph{Status} der Aussage --
Durchgangspunkt, nicht Fixpunkt; $k^*(c)$ für jedes Ziel existent --
siehe Abschn.~\ref{sec:durchgang275}: \enquote{ohne freie Parameter}
ist keine Auszeichnung dieses Resultats.

% ============================================================================
\section{Diskussion}
% ============================================================================

\subsection{Verhältnis zur $\varphi^N$-Trivialitätswarnung (Dok.~190 P35) -- revidiert}

\begin{remark}[Widerruf der Abgrenzung]
Die Erstfassung dieses Abschnitts führte drei Argumente an, warum die
Trivialitätswarnung das $k^*$-Resultat \emph{nicht} treffe
(\enquote{kein freier Exponent}, \enquote{kein empirischer Anker},
\enquote{keine externe Kalibrierung}). Diese Abgrenzung wird
\textbf{widerrufen}: alle drei Argumente übersehen, dass der freie
Exponent lediglich in $k^*$ \emph{umbenannt} und nach dem gewünschten
Ziel \emph{aufgelöst} wurde. $k^*(c)$ existiert für jedes $c\in(0,1)$
mit identischen Eigenschaften (Tabelle in
Abschn.~\ref{sec:durchgang275}); die Auswahl des Ziels $1/\varphi$
ist die versteckte Wahl. P35 greift in vollem Umfang -- das ist
exakt der Fall, für den die Leitplanke geschrieben wurde, und ihre
Anwendung auf ein eigenes Resultat ist ihr erster ernsthafter
korpusinterner Härtetest (bestanden: das Resultat wird herabgestuft).
\end{remark}

Was bleibt: Die in Dok.~190 P37 dokumentierte Dreiteilung der
$\varphi$-Rollen im Korpus -- (1)~mikroskopisch/$\xi$-Ebene,
(2)~makroskopisch/$1/\varphi$ als Durchgangspunkt der Rekursion,
(3)~Teilchenphysik/$Q_\mathrm{FFGFT}$ -- bleibt als
\emph{Begriffstrennung} gültig und nützlich. Dok.~188 verwendet
$\varphi^{-1}$ als phänomenologischen Skalierungsfaktor zwischen
fraktalen Ebenen; ob dieser Faktor strukturell aus der
$\xi$-Rekursion folgt, ist nach der vorliegenden Revision wieder eine
\emph{offene Frage}: die Rekursion liefert ihn nur, wenn die Tiefe
$k^*\approx3609$ unabhängig begründet wird.

\subsection{Einordnung in die Dokument-Reihe}

Dok.~270 beschreibt die Reduktionskette $T^4\to T^0$ als zwei qualitativ
verschiedene Operationstypen. Das vorliegende Dokument ergänzt die
\emph{Skalenhierarchie}: die $q=2/3$-Rekursion verbindet die mikroskopische
$\xi$-Ebene mit der makroskopischen $\varphi$-Ebene durch kumulative
geometrische Dämpfung -- ohne qualitativen Operationstyp-Wechsel.

Dok.~271 stellt FFGFT und HLV strukturell gegenüber. Das vorliegende
Dokument konkretisiert den dort angekündigten spektralen Vergleich durch
das numerische Skript und identifiziert gap\_CV als gemeinsamen
diagnostischen Kanal.

\subsection{Offene Punkte}

\begin{enumerate}
  \item Schalen-Diagnostik auf $g(r)$-Basis (Peak-Positionen,
        Verhältnisse $>1$) -- der v3-Detektor ist für sub-1-Ziele
        unbrauchbar (Abschn.~\ref{sec:ebene2-275}).
  \item Pre-deklarierte Ensemble-Bandtests analog Krüger Run~E
        (Metriken, Bänder und Seeds vor der Rechnung festgelegt)
        für den 4D-$T^4$-Graphen.
  \item Größere $N$ und mehr Seeds: die vorliegenden 3-Seed-Ensembles
        sind illustrativ, nicht statistisch abgesichert.
  \item Eine unabhängige Fixierung von $k^* \approx 3609$ (Ebenenzählung
        der Konstruktion oder physikalische Observable) -- ohne sie hat
        die Durchgangspunkt-Beobachtung keinen physikalischen Gehalt
        (Abschn.~\ref{sec:durchgang275}). Derzeit nicht bekannt.
  \item Kreuzvalidierung der v4-Implementierung gegen die von
        P.~Stoychev angebotenen deduplizieren/geseedeten Varianten.
\end{enumerate}

\subsection{Epistemische Grenze: Determinismus und Resonanzdichte}

Die offene Frage nach der unabhängigen Fixierung von $k^*$ ist kein
Zufall, sondern Ausdruck einer grundsätzlichen methodischen Grenze,
die im Korpus an anderer Stelle bereits dokumentiert ist
(Dok.~038, Markov-Determinismus).

Die Rekursion $r(k{+}1) = r(k)(1-\xi)$ ist vollständig deterministisch:
jeder Durchgangswert $c\in(0,1)$ existiert bei einer exakt bestimmten
Tiefe $k^*(c)$. Die Rekursion erzeugt jedoch keine ausgezeichneten
diskreten Ebenen -- sie ist kontinuierlich, und die Durchgangspunkte
liegen so dicht beieinander, dass man ohne einen unabhängigen Anker
von außen keinen einzelnen hervorheben kann. Das Resonanzmuster ist zu
dicht für eine eindeutige Identifikation aus dem Wert allein.

Dieser Sachverhalt ist strukturell identisch mit zwei anderen Fällen
im Korpus:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Große Semiprimzahlen (Dok.~176):} Die Faktoren
        existieren eindeutig, aber die Suche ist praktisch nicht
        durchführbar, weil die Kandidaten zu dicht liegen.
  \item \textbf{Quantenmechanik (Dok.~038):} Das Substrat ist
        deterministisch; eine statistische Beschreibung wird nötig,
        wenn die Mikrozustände nicht mehr auflösbar sind -- nicht weil
        die Physik stochastisch wäre, sondern weil die epistemische
        Auflösung fehlt.
\end{itemize}

Das Fazit für dieses Dokument: Die Nichtfixierbarkeit von $k^*$ ist
kein Fehler der Theorie, sondern eine ehrliche Grenze der Methodik.
Die Theorie ist vollständig determiniert; die Frage, welcher
Durchgangspunkt physikalisch ausgezeichnet ist, ist praktisch nicht
beantwortbar ohne einen Anker von außen. Genau deshalb schützt
Dok.~190 P35 vor dem Fehler, aus der Resonanzdichte einen Befund
zu lesen der keiner ist. Der Status von Dok.~275 -- Beobachtung,
offen -- ist die korrekte Konsequenz dieser Grenze.

% ============================================================================
\section{Schlussfolgerung}
% ============================================================================

\begin{enumerate}
  \item Die $\xi$-Dämpfungsrekursion passiert $1/\varphi$ bei
        $k^* = \log(\varphi)/\xi \approx 3609$; die Arithmetik ist
        korrekt (Fehler $4{\cdot}10^{-5}$), aber $1/\varphi$ ist
        \emph{Durchgangspunkt, nicht Fixpunkt}, und $k^*(c)$ existiert
        für jedes Ziel -- die P35-Trivialitätswarnung greift; ohne
        unabhängige Fixierung von $k^*$ hat die Beobachtung keinen
        physikalischen Gehalt.
  \item Mit $q = 2/3$ ist $(2/3)^{3609}$ konvergent und intern
        konsistent, kein astronomischer Grenzwert -- diese
        Skaleninterpretation bleibt bestehen.
  \item \textbf{v4-Hauptergebnis ($N=2000$, dimensions-gematchte
        Nulls):} Keine Separation. FFGFT~$T^4$ (echtes 4D,
        gap\_CV $=1{,}329\pm0{,}025$) liegt im 4D-Null-Band
        $[0{,}690,\,2{,}406]$; HLV (echtes Ensemble,
        $0{,}710\pm0{,}008$) liegt im 3D-Null-Band
        $[0{,}675,\,0{,}978]$. Das verstärkt Krügers konservativen
        Run-E-Befund aus einer unabhängigen Pipeline.
  \item Die v3-Befunde \enquote{$T^4$ außerhalb des Bandes} und
        \enquote{$Q_\mathrm{FFGFT}$ diskriminiert gegen $1/\varphi$}
        sind \textbf{widerrufen} (Duplikat-Artefakt bzw.\
        Detektor-Bias); der Seed-Bug des HLV-Ensembles ist behoben.
        Alle drei Fehler gehen auf das Audit von P.~Stoychev zurück
        und sind in Dok.~190 als K4 registriert.
  \item Die drei Skalare $\xi$, $1/\varphi$, $Q_\mathrm{FFGFT}$
        bleiben als Begriffstrennung auf verschiedenen physikalischen
        Ebenen nützlich (Dok.~190 P37); der \emph{Herleitungsanspruch}
        für $1/\varphi$ aus der Rekursion ist auf den Status einer
        offenen Frage zurückgestuft (Dok.~190 P38).
\end{enumerate}

\paragraph{Anschlüsse.}
Dok.~258 ($Q_\mathrm{FFGFT}$, Koide-Leiter), Dok.~270 (Reduktionskette
$T^4\to T^0$), Dok.~271 (FFGFT-HLV-Strukturvergleich), Dok.~272
(HLV/Dot-Theory-Einordnung). Das Python-Skript
\texttt{ffgft\_hlv\_gap\_v4.py} (korrigierte Fassung; v2/v3 bleiben
als dokumentierte Fehlerstände im Archiv) ist öffentlich zugänglich
und reproduzierbar.

\paragraph{Dank.}
Plamen Stoychev (IPI) für das unabhängige Audit vom 11.~Juni 2026,
das alle drei Skriptfehler identifizierte und die Statusklärung des
$k^*$-Resultats erzwang. Die Revision dieses Dokuments setzt sein
Audit vollständig um.

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{krueger275}
M.~Krüger,
\emph{Operational Falsification Pathways for the HLV G-Lattice},
Zenodo (2026),
\url{https://doi.org/10.5281/zenodo.20615649}.

\bibitem{dok258}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,258: Geometrische Leiter $q=2/3$},
FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok270}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,270: Dimensionswechsel in der FFGFT},
FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok271}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,271: FFGFT gegenübergestellt mit HLV},
FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok190}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,190: Korrekturverzeichnis FFGFT/T0
(K1--K4, P1--P38)}, FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok009}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,009: Ursprung von $\xi = 4/30000$},
FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok188}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,188: Geometrische Grundlagen der FFGFT},
FFGFT-Korpus (2026).

\end{thebibliography}
