% ==============================================================================
% T0 Theory / FFGFT: Document 277 (Chapter Content, DE)
% Titel: Wellenausbreitung und Energie -- lokale Erhaltung, Rotverschiebung
%        als Buchhaltungswechsel und der Wegfall dunkler Anteile im
%        statischen T^4-Kosmos
% Autor: Johann Pascher
% Datum: Juni 2026
% Referenzen: Dok. 009 (xi-Ursprung), 038 (Markov-Determinismus),
%             166 (Casimir/H0-xi-Leiter), 182 (Maximalskala, kalibriert),
%             230 (Hilbertraum-Uebersetzung), 267 (kosmologische Entartung),
%             268 (CMB-Peaks aus T^4), 270 (Projektionskette T^4 -> T^0),
%             190 (Korrekturverzeichnis, P35/P36 Kalibrierungs-Leitplanke)
% Externe Quellen: Noether 1918; Poynting 1884; Jackson; MTW; Wald;
%             Breit-Wheeler 1934
% Status: ausgearbeitete, quellenbelegte Fassung der gleichnamigen Kurznotiz
% ==============================================================================

\section*{Abstract}
Eine propagierende Welle trägt \emph{immer} eine wohldefinierte, positive
Energie: elektromagnetisch über den Poynting-Fluss, quantisiert über
$E=\hbar\omega$ pro Quant, mechanisch über den Strahlungsdruck. Dieses
Dokument trennt sauber zwei Ebenen, die in Populardarstellungen ständig
vermischt werden: die \emph{lokale} Energiebilanz (immer erfüllt,
$\partial_t u + \nabla\!\cdot\mathbf S = 0$ bzw. $\nabla_\mu T^{\mu\nu}=0$)
und die \emph{globale} Bilanz, die in gekrümmter, zeitlich nicht-stationärer
Raumzeit nicht eindeutig definierbar ist. Der verbreitete Fehlschluss
\enquote{Energie ist nicht erhalten} (gemeint: \emph{vernichtet}) verwechselt
eine Buchhaltungsebene mit physikalischer Zerstörung. Im FRW-Modell folgt die
Nicht-Definierbarkeit der Gesamtenergie aus dem Fehlen eines zeitartigen
Killing-Feldes (Noether); sie ist keine Verletzung der lokalen Physik. In der
FFGFT-Lesart sind $\hbar$ und $c$ SI-Umrechnungsfaktoren, der physikalische
Gehalt liegt in den dimensionslosen Verhältnissen ($\tilde T\cdot m = 1$); die
gemessene Absolutenergie ist beobachterabhängig, die Verhältnisstruktur
invariant. Auf einem \emph{statischen} kompakten 4-Torus $T^4$ existiert die
Zeit-Translations-Symmetrie wieder; nach Noether ist die Gesamtenergie dann
wohldefiniert und erhalten. Rotverschiebung wird damit zur reinen Skalen- und
Beobachter-Umbuchung statt zur metrischen Raumdehnung, und der Hauptanlass für
dunkle Energie (beschleunigte Expansion) sowie ein Teil der Motivation für
dunkle Materie (CMB-Peak-Fit) entfällt -- die einschlägige Struktur folgt in
FFGFT aus der $T^4$-Geometrie und aus $\xi$ (Dok.~267/268). Diese
kosmologische Schlussfolgerung wird im Status der Entartungs-These (Dok.~267)
geführt: auf den \emph{Daten} sind beide Modelle gleichwertig, auf der
theoretischen \emph{Struktur} ist FFGFT die sparsamere Lesart (kein
Dunkelsektor, globale Energieerhaltung). $R_H$ ist dabei eine gemeinsame
Skalen-Referenz, kein freier Parameter -- kein empirischer K.\,o.\ von
$\Lambda$CDM, sondern ein Ökonomie-Argument.

% ============================================================================
\section{Einordnung: Warum diese Trennung nötig ist}
% ============================================================================

Die Aussage \enquote{eine Welle ohne Energie wäre keine Welle} ist trivial
richtig und doch der Ausgangspunkt eines hartnäckigen Missverständnisses. In
der kosmologischen Diskussion wird aus der korrekten technischen Feststellung
\enquote{im expandierenden Universum gibt es keine global eindeutige
Gesamtenergie} regelmäßig die falsche Konsequenz \enquote{Energie wird
vernichtet} gezogen. Beides liegt auf verschiedenen Ebenen.

\begin{definition}[Zwei Bilanzebenen]\label{def:ebenen277}
\begin{description}
  \item[Lokale Bilanz] Die Kontinuitätsgleichung des Energie-Impuls-Tensors,
    $\nabla_\mu T^{\mu\nu}=0$, bzw.\ im Flachraum
    $\partial_t u + \nabla\!\cdot\mathbf S = 0$. Sie ist eine Aussage über
    \emph{Fluss}: Energie verschwindet nirgends, sie strömt. Immer erfüllt.
  \item[Globale Bilanz] Die Existenz einer eindeutigen, erhaltenen
    \emph{Gesamtenergie} des Systems. Nach Noether an die Zeit-Translations-%
    Symmetrie gebunden; in nicht-stationären gekrümmten Raumzeiten nicht
    eindeutig definierbar.
\end{description}
\end{definition}

\begin{warnung}[Der Kategorienfehler]
\enquote{Global nicht eindeutig definierbar} ist eine Aussage über die
\emph{Buchhaltungsebene}. \enquote{Physikalisch zerstört} wäre eine Verletzung
der lokalen Physik -- und die tritt nie auf. Die Gleichsetzung beider ist der
eigentliche Fehler.
\end{warnung}

Dieses Dokument arbeitet die gleichnamige Kurznotiz aus, belegt die einzelnen
Schritte und ordnet sie in den Korpus ein: in die Einheiten-Frage (Dok.~166,
182, 230), in die Reduktionsstruktur (Dok.~270) und in die kosmologische
Entartung (Dok.~267/268).

% ============================================================================
\section{Lokale Energiebilanz -- immer erfüllt}
% ============================================================================

\subsection{Elektromagnetisches Feld}

Für das elektromagnetische Feld ist die Energiedichte und der
Poynting-Vektor~\cite{poynting1884,jackson}
\begin{equation}
  u = \frac{\varepsilon_0}{2}\,|\mathbf E|^2
      + \frac{1}{2\mu_0}\,|\mathbf B|^2,
  \qquad
  \mathbf S = \frac{1}{\mu_0}\,\mathbf E\times\mathbf B,
  \label{eq:poynting277}
\end{equation}
mit $\mathbf S$ als Energiestromdichte. Die Energie-Kontinuitätsgleichung
lautet
\begin{equation}
  \frac{\partial u}{\partial t} + \nabla\!\cdot\mathbf S = -\,\mathbf J\!\cdot\mathbf E,
  \qquad\text{im Vakuum}\quad
  \frac{\partial u}{\partial t} + \nabla\!\cdot\mathbf S = 0.
  \label{eq:cont277}
\end{equation}
Sie ist eine \emph{lokale} Erhaltungsaussage: jede Abnahme der Energiedichte
an einem Punkt ist exakt durch ausströmenden Fluss bilanziert. Energie
verschwindet nirgends.

\subsection{Quantisierung und Strahlungsdruck}

Quantisiert trägt jedes Quant
\begin{equation}
  E = \hbar\omega, \qquad
  p = \hbar k = \frac{E}{c}, \qquad
  P_\text{rad} = \frac{S}{c},
  \label{eq:quant277}
\end{equation}
mit Impuls $p$ und Strahlungsdruck $P_\text{rad}$. Solange die Welle läuft,
fließt Energie -- mit messbarer Flussdichte, messbarem Druck, messbarem
Photoeffekt.

\begin{insight}[Operationaler Gehalt]
Die lokale Bilanz ist nicht verhandelbar, weil sie an drei unabhängige
Messgrößen gekoppelt ist: Flussdichte $S$, Strahlungsdruck $P_\text{rad}=S/c$
und der Photoeffekt-Schwellenwert über $E=\hbar\omega$. Eine \enquote{laufende
Welle ohne Energie} würde allen dreien widersprechen.
\end{insight}

% ============================================================================
\section{Rotverschiebung: beobachterabhängig, kein Verlust ins Nichts}
% ============================================================================

Bei kosmologischer Rotverschiebung skaliert die gemessene Wellenlänge; ein
gegebener Beobachter misst $E = hc/\lambda$ entsprechend kleiner. Das heißt
\emph{nicht}, dass Energie verschwindet, sondern dass die Frage \enquote{wie
viel Energie} frame- bzw.\ beobachterabhängig ist.

\begin{proposition}[Frame-Abhängigkeit der Photonenergie]\label{prop:frame277}
Die Photonenergie ist die Zeitkomponente eines Viererimpulses,
$E = p^\mu u_\mu$, also das Skalarprodukt mit der Vierergeschwindigkeit $u_\mu$
des Beobachters. Sie ist daher keine invariante Größe, sondern
beobachterabhängig. Ein zur Emissionszeit mitbewegter Beobachter misst die
volle Energie; ein relativ dazu anders bewegter misst einen anderen Wert. Was
\emph{invariant} bleibt, sind Verhältnisse (Frequenz-, Energie-,
Massenverhältnisse).
\end{proposition}

Energie ist hier also eine relative, beobachterabhängige Größe -- keine
zerstörte. Diese Aussage ist modellunabhängig (sie gilt in $\Lambda$CDM ebenso
wie in FFGFT); was sich zwischen den Modellen unterscheidet, ist die
\emph{Deutung} des $z$ (Abschnitt~\ref{sec:kosmo277}).

% ============================================================================
\section{Der globale Trugschluss -- Noether präzise}
% ============================================================================

\begin{theorem}[Noether: Energieerhaltung aus Zeit-Translations-Symmetrie]
\label{thm:noether277}
Eine global erhaltene Gesamtenergie existiert genau dann, wenn die Raumzeit ein
zeitartiges Killing-Feld $\xi^\mu$ besitzt, d.\,h.\ eine Zeit-Translations-%
Symmetrie $\nabla_{(\mu}\xi_{\nu)}=0$~\cite{noether1918,wald,mtw}.
\end{theorem}

Ein expandierendes FRW-Universum besitzt kein zeitartiges Killing-Feld, also
keine globale Zeit-Translations-Symmetrie, also keine eindeutig definierte
globale Gesamtenergie. Dies ist eine Aussage über die \emph{Nicht-Existenz
einer eindeutigen globalen Bilanz}, nicht über physikalische Vernichtung.
Lokal gilt stets
\begin{equation}
  \nabla_\mu T^{\mu\nu} = 0.
  \label{eq:covcons277}
\end{equation}

\begin{remark}[Was hier oft schiefgeht]
Der häufige grobe Fehler lautet \enquote{Energie ist einfach nicht erhalten} --
gemeint als vernichtet. Korrekt ist: in FRW ist die \emph{globale} Buchhaltung
nicht eindeutig, weil das Symmetrie-Argument aus Satz~\ref{thm:noether277}
nicht greift. Gleichung~\eqref{eq:covcons277} bleibt davon unberührt.
\end{remark}

% ============================================================================
\section{Absorption: Energie wird umgesetzt, nicht vernichtet}
% ============================================================================

Bei Absorption gibt die Welle ihre Energie ab und wechselt die Form:
Photoeffekt, Erwärmung, oberhalb der Schwelle Paarerzeugung. Die Kinematik
verlangt einen zweiten Partner: ein einzelnes freies Photon kann wegen
gleichzeitiger Energie- und Impulserhaltung kein Paar erzeugen.
\begin{equation}
  \gamma\gamma \to e^+ e^-
  \quad(\text{Breit--Wheeler}~\cite{breitwheeler1934}),
  \qquad
  \gamma + N \to e^+ e^- + N
  \quad(E \geq 2 m_e c^2).
  \label{eq:pair277}
\end{equation}
Auch hier bleibt die lokale Bilanz~\eqref{eq:cont277}/\eqref{eq:covcons277}
jederzeit erfüllt: die Energie wechselt die Form, nicht die Existenz.

% ============================================================================
\section{FFGFT-Sicht: Energie als teils einheiten-buchhalterische Größe}
% ============================================================================

In FFGFT sind $\hbar$ und $c$ SI-Umrechnungsfaktoren, keine ontologischen
Primitiva; der physikalische Gehalt liegt in den dimensionslosen
Verhältnissen. Die fundamentale Relation
\begin{equation}
  \tilde T \cdot m = 1
  \qquad(\text{natürliche Einheiten } \hbar = c = 1)
  \label{eq:Tm277}
\end{equation}
macht das explizit: $E \leftrightarrow 1/\tilde T$ und $m \leftrightarrow
1/\tilde T$.

\begin{insight}[Verhältnisstruktur ist invariant]
\enquote{Wie viel Energie} hängt an der Einheiten- und Beobachterkonvention;
die Verhältnisstruktur (Massen-, Frequenz-, Energieverhältnisse) ist invariant.
Das ist exakt konsonant mit Proposition~\ref{prop:frame277}: der Absolutwert
der gemessenen Energie ist beobachterabhängig, die invarianten Verhältnisse
bleiben.
\end{insight}

In dieser Lesart ist \enquote{Licht $\to$ Materie} das Binden freier Phase
(Licht) in Modeninhalt (Masse): die Energie wechselt die Buchungsebene, nicht
die Existenz. Die repräsentationelle Seite dieser Aussage -- dass derselbe
4D-Inhalt verlustfrei zwischen $T^4$-Geometrie und Hilbertraum-Sprache
übersetzbar ist -- ist in Dok.~230 ausgearbeitet; die Reduktionskette
$T^4\to T^0$ mit der Dualitäts-Dekompaktifizierung der Massedimension über
$\tilde T\cdot m=1$ in Dok.~270.

\begin{remark}[Einheiten-Buchhaltung statt Ontologie]
Die Bezeichnung \enquote{teils einheiten-buchhalterisch} ist präzise zu lesen:
Der \emph{Fluss} und der \emph{Druck} (Abschnitt~3) sind operationale,
einheitenunabhängige Tatsachen. Was an der Konvention hängt, ist allein die
Zuordnung eines Absolutwerts \enquote{Energie} zu einem gegebenen
Modeninhalt -- die Wahl der Skala, in der gezählt wird.
\end{remark}

% ============================================================================
\section{Kosmologische Konsequenz: statischer $T^4$, keine dunklen Anteile}
\label{sec:kosmo277}
% ============================================================================

FFGFT lebt auf einem kompakten, \emph{statischen} 4-Torus $T^4$. Es gibt keine
metrische Expansion des Raumes -- und damit entfällt der Anlass für dunkle
Energie ($\Lambda$) wie ein Teil der Motivation für dunkle Materie. Auf die
obige Energiediskussion wirkt sich das unmittelbar und vereinfachend aus.

\begin{proposition}[Globale Energieerhaltung wird wiederhergestellt]
\label{prop:global277}
Ein statischer $T^4$-Hintergrund besitzt eine zeitartige Zeit-Translations-%
Symmetrie. Nach Satz~\ref{thm:noether277} ist die Gesamtenergie dann
wohldefiniert und erhalten. Der Trugschluss aus Satz~\ref{thm:noether277}-Kontext
(\enquote{keine eindeutige globale Energie}) ist eine Folge der
\emph{Expansionsannahme}; ohne sie muss man gar nicht erst auf \enquote{global
nicht definierbar} ausweichen.
\end{proposition}

\paragraph{1. Rotverschiebung $=$ Buchhaltungswechsel, nicht Raumdehnung.}
Ohne Expansion ist die Rotverschiebung keine Dehnung der Wellenlänge durch
wachsenden Raum. Sie ist die in $\tilde T\cdot m = 1$~\eqref{eq:Tm277} angelegte
Skalen- und Beobachter-Umbuchung: die Energie- und Zeitskala der fernen Quelle
wird relativ zum lokalen Standard anders referenziert. Das Photon trägt seine
Energie durchgehend (Abschnitte~3); $z$ ist die Umrechnung zwischen Quellen-
und Beobachter-Buchhaltung -- exakt die beobachterabhängige, relative Energie
aus Proposition~\ref{prop:frame277}, nur ohne den FRW-Apparat.

\paragraph{2. Keine dunklen Anteile nötig.}
$\Lambda$CDM braucht dunkle Energie, um eine beschleunigte Expansion zu treiben,
und dunkle Materie u.\,a.\ zum Fit der CMB-Peakstruktur. Fällt die Expansion
weg, entfällt die Hauptaufgabe der dunklen Energie. Die einschlägige Struktur --
etwa die Lage der CMB-Peaks -- folgt in FFGFT aus der $T^4$-Geometrie und aus
$\xi$ statt aus einem Expansion-plus-Dunkel-Fit: die Peak-Verhältnisse werden
in Dok.~268 aus den Entartungen $g(|\vec n|^2)$ der $T^4$-Moden hergeleitet,
die Skalenleiter (Casimir/CMB/$H_0$) in Dok.~166.

\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Theoretische Kosten der beiden Lesarten \emph{derselben} Daten.}
\label{tab:kosten277}
\begin{tabular}{@{}lll@{}}
\toprule
 & $\Lambda$CDM zahlt & FFGFT \\
\midrule
Beschleunigte Expansion & dunkle Energie $\Lambda$ nötig &
  entfällt (kein expandierender Raum) \\
CMB-Peak-Fit & u.\,a.\ dunkle Materie &
  aus $T^4+\xi$ (Dok.~268) \\
Globale Energie & nicht erhalten (FRW, kein Killing-Feld) &
  erhalten (Noether, statischer $T^4$) \\
\enquote{Energie verschwindet} & lebt hier als Trugschluss &
  löst sich auf \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{warnung}[Status: auf den Daten entartet, in den Kosten nicht symmetrisch]\label{warn:entartung277}
Auf der \emph{Daten}-Ebene sind die Modelle entartet (Dok.~267): SNe~Ia, BAO und
CMB-Temperatur unterscheiden nicht zwischen metrischer Expansion ($\Lambda$CDM)
und fraktaler Zeitentfaltung (FFGFT) -- dieselben Daten, zwei Lesarten. Auf der
\emph{Struktur}-Ebene sind die Kosten jedoch \emph{nicht} symmetrisch
(Tab.~\ref{tab:kosten277}): $\Lambda$CDM trägt dunkle Energie und dunkle Materie
als freie Komponenten und verzichtet auf globale Energieerhaltung; FFGFT zahlt
keines davon. Bei empirischer Gleichwertigkeit entscheidet die theoretische
Ökonomie -- und dort ist FFGFT die sparsamere Lesart. Das ist ein
Sparsamkeits-Argument (Occam), kein empirischer K.\,o.\ von $\Lambda$CDM.
\end{warnung}

\begin{remark}[$R_H$ ist Skalen-Referenz, kein Eingabewert]
$R_H$ \emph{muss} nicht aus $\xi$ folgen -- es ist eine Skalen-Referenz wie jede
systemspezifische Obergrenze $R_\text{Torus}(m)=\hbar/mc$ (Dok.~182). Die
Beziehung Plancklänge$\leftrightarrow R_H$ (Exponent $41/4$,
$R_H/L_0 = 6{,}49\times10^{64}$) leitet \emph{kein} Rahmen aus ersten Prinzipien
her: warum das Universum $\sim$\,$10^{60}$ Plancklängen misst, sagt keine
Theorie. $\Lambda$CDM legt die Relation über den gemessenen $H_0$ fest -- im
Sinne der Entartung selbst zirkulär (Dok.~267); FFGFT übernimmt den etablierten
Wert zur Vergleichbarkeit und notiert ihn in $\xi$-Schreibweise (Dok.~190
P35/P36). Das ist ein \emph{gemeinsamer empirischer Bezugspunkt} beider Modelle,
kein freier Parameter und keine FFGFT-spezifische Lücke. In FFGFT sind zudem
$\hbar, c$ SI-Umrechnung und $G$ abgeleitet ($\xi\to\{m_e,\ldots\}\to G\to
\ell_P$); ein \enquote{gemessener} dimensionaler Anker im Sinne der
Standardphysik existiert hier gar nicht. Die einzige Asymmetrie bleibt der
Dunkelsektor, den allein $\Lambda$CDM trägt.
\end{remark}

% ============================================================================
\section{Methodische Einordnung}
% ============================================================================

Die in Definition~\ref{def:ebenen277} eingeführte Trennung \enquote{lokal vs.\
global} ist strukturell dasselbe Muster wie an anderen Stellen des Korpus: eine
deterministische, lokal vollständig bestimmte Struktur, deren globale bzw.\
absolute Verbuchung von der gewählten Auflösungs- bzw.\ Konventionsebene abhängt
(vgl.\ Markov-Determinismus, Dok.~038). Der Fehler \enquote{Energie wird
zerstört} entsteht, wenn man eine fehlende globale Buchhaltung als
physikalische Aussage liest -- genau die Art von Fehlschluss, gegen die das
Korrekturverzeichnis (Dok.~190) als Leitplanke schreibt.

\begin{insight}[Was dieses Dokument zeigt]
(i)~Eine laufende Welle trägt immer positive Energie; (ii)~lokal ist Energie
immer erhalten; (iii)~Rotverschiebung ist beobachterabhängig, kein Verlust;
(iv)~\enquote{global nicht-eindeutig} $\neq$ zerstört; (v)~im statischen $T^4$
ist die Gesamtenergie sogar global erhalten und $z$ eine reine Umbuchung. Auf
den \emph{Daten} sind $\Lambda$CDM und FFGFT entartet; auf der \emph{Struktur}
ist FFGFT die sparsamere Lesart (Tab.~\ref{tab:kosten277}). Die kosmische Skala
$R_H$ ist dabei ein gemeinsamer empirischer Bezugspunkt, kein freier Parameter
-- die Asymmetrie liegt allein im Dunkelsektor.
\end{insight}

% ============================================================================
\section{Zusammenfassung}
% ============================================================================

\begin{itemize}
  \item Laufende Welle $\Rightarrow$ immer positive Energie (Poynting~%
        \eqref{eq:poynting277}, $E=\hbar\omega$~\eqref{eq:quant277}).
  \item Lokal ist Energie immer erhalten ($\partial_t u+\nabla\!\cdot\mathbf S
        =0$~\eqref{eq:cont277}; $\nabla_\mu T^{\mu\nu}=0$~\eqref{eq:covcons277}).
  \item Rotverschiebung ist beobachterabhängig
        (Proposition~\ref{prop:frame277}) -- kein Verlust ins Nichts.
  \item Keine eindeutige globale Energie (keine Zeit-Symmetrie,
        Satz~\ref{thm:noether277}) $\neq$ Energie zerstört.
  \item FFGFT: Energie ist teils Einheiten-Buchhaltung; physikalisch sind die
        Verhältnisse ($\tilde T\cdot m = 1$~\eqref{eq:Tm277};
        Dok.~230/270).
  \item Statischer $T^4$-Kosmos (keine Expansion): globale Energieerhaltung gilt
        (Proposition~\ref{prop:global277}), Rotverschiebung ist reine Umbuchung,
        dunkle Anteile sind nicht nötig. Auf den Daten entartet
        (Dok.~267/268/166), in den Kosten sparsamer (Tab.~\ref{tab:kosten277});
        $R_H$ ist gemeinsame Skalen-Referenz, kein freier Parameter -- die
        Asymmetrie ist allein der Dunkelsektor.
\end{itemize}

\paragraph{Anschlüsse.}
Dok.~270 (Projektionskette $T^4\to T^0$, Dualitäts-Dekompaktifizierung über
$\tilde T\cdot m=1$), Dok.~230 (verlustfreie Übersetzung $T^4\leftrightarrow$
Hilbertraum), Dok.~267 (kosmologische Entartung $\Lambda$CDM vs.\ FFGFT),
Dok.~268 (CMB-Peaks aus $T^4$), Dok.~166 (Casimir/CMB/$H_0$ als
$\xi$-Potenzleiter), Dok.~182 (Maximalskala $R_H$, kalibriert), Dok.~190
(Korrekturverzeichnis, P35/P36).

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{noether1918}
E.~Noether,
\emph{Invariante Variationsprobleme},
Nachr.\ d.\ König.\ Gesellsch.\ d.\ Wiss.\ zu Göttingen,
Math-phys.\ Klasse (1918) 235--257.

\bibitem{poynting1884}
J.~H.~Poynting,
\emph{On the Transfer of Energy in the Electromagnetic Field},
Phil.\ Trans.\ R.\ Soc.\ Lond.\ \textbf{175} (1884) 343--361.

\bibitem{jackson}
J.~D.~Jackson,
\emph{Classical Electrodynamics}, 3rd ed.,
Wiley (1998), Kap.~6 (Poynting-Theorem) und Kap.~7.

\bibitem{breitwheeler1934}
G.~Breit, J.~A.~Wheeler,
\emph{Collision of Two Light Quanta},
Phys.\ Rev.\ \textbf{46} (1934) 1087--1091.

\bibitem{mtw}
C.~W.~Misner, K.~S.~Thorne, J.~A.~Wheeler,
\emph{Gravitation},
Freeman (1973), Kap.~25 (Killing-Felder, Erhaltungsgrößen).

\bibitem{wald}
R.~M.~Wald,
\emph{General Relativity},
University of Chicago Press (1984), Abschn.~C.3 (Killing-Felder und
Erhaltungssätze).

\bibitem{dok270}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,270: Projektionskette $T^4\to T^0$ -- zwei Typen von
Dimensionsreduktion}, FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok230}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,230: Übersetzbarkeit FFGFT $\leftrightarrow$
Hilbertraum-Quantenmechanik}, FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok267}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,267: Kosmologische Entartung -- $\Lambda$CDM und FFGFT
als zwei Lesarten derselben Beobachtungen}, FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok268}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,268: CMB-Akustikpeaks aus der $T^4$-Gitterstruktur},
FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok166}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,166: Die Casimir-Skala als kosmisches Bindeglied --
Casimir-Effekt, CMB und $H_0$ in einer $\xi$-Potenzleiter},
FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok182}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,182: Maximalskala des Universums -- $R_H$ als
kalibrierte kosmische Skala in $\xi$-Schreibweise}, FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok190}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,190: Korrekturverzeichnis FFGFT/T0 (K1--K4, P1--P38),
P35/P36 Kalibrierungs-Leitplanke}, FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok038}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,038: Markov-Determinismus -- deterministisches Substrat,
statistische Beschreibung bei fehlender Auflösung}, FFGFT-Korpus (2026).

\bibitem{dok009}
J.~Pascher, \emph{Dok.\,009: Ursprung von $\xi = 4/30000$}, FFGFT-Korpus (2026).

\end{thebibliography}
