% ============================================================
% 279_T0_Casimir_CMB_H0_De_ch.tex
% Schritt-für-Schritt: Casimir <-> CMB <-> H0 über die ξ-Skala
% Quellen: Dok. 091, 165, 025/061, 166, 026; Status: Dok. 190
% ============================================================

\section*{Worum es geht}

Drei Phänomene, die zunächst nichts miteinander zu tun haben:
der \emph{Casimir-Effekt} (Vakuumkraft zwischen Platten, $\sim\mu$m),
die \emph{kosmische Hintergrundstrahlung} (CMB, $T_\text{CMB}=2{,}725$\,K)
und die \emph{Hubble-Konstante} $H_0$ (kosmische Expansionsrate). In FFGFT
hängen alle drei an \emph{einer} Vakuum-Längenskala $L_\xi\approx100\,\mu$m und
am selben Exponenten $41/4$ des Geometrieparameters $\xi=4/30000$. Diese Note
legt die Verbindung Schritt für Schritt offen (zusammengeführt in Dok.~166 aus
Dok.~091, 165, 025/061; Statusbewertung nach Dok.~190).

\medskip
Durchgehend: $\xi = \dfrac{4}{30000} = 1{,}3333\times10^{-4}$.

% ============================================================
\section{Vorbemerkung: Warum \enquote{Hubble-Konstante} irreführend ist}
% ============================================================

Bevor wir $H_0$ verwenden, eine begriffliche Klarstellung -- denn die übliche
Bezeichnung \emph{Hubble-Konstante} ist aus FFGFT-Sicht doppelt irreführend.

\textbf{Erstens: keine Konstante.} Schon in der Standardkosmologie ist $H_0$
nicht konstant, sondern der \emph{heutige Wert} des zeitabhängigen
Hubble-Parameters $H(t)=\dot a/a$. \enquote{Konstant} meint dort nur räumlich
homogen, nicht zeitlich fest. Der Name ist also bereits dort eine eingebürgerte
Ungenauigkeit.

\textbf{Zweitens (und schärfer): in FFGFT gibt es gar keine Expansionsrate.}
Das statische $\xi$-Universum hat keinen Skalenfaktor $a(t)$ und kein
zeitveränderliches $H(t)$; die Rotverschiebung ist fraktale Wegverlängerung,
kein Expansionseffekt (Dok.~190, R14a/R15). Es gibt also keine \enquote{Rate},
deren heutigen Wert man als $H_0$ nehmen könnte. Die Expansions-Lesart ist eine
$\Lambda$CDM-Pipeline-Deutung (R18), keine FFGFT-Aussage.

\textbf{Was physikalisch übrig bleibt, ist eine Länge.} Die robuste,
modellneutrale Größe ist die \emph{Hubble-Länge}
\begin{equation}
  R_H \;=\; \frac{c}{H_0},
  \label{eq:RH}
\end{equation}
und $H_0 = c/R_H$ ist nur diese Länge, über den SI-Umrechnungsfaktor $c$ als
inverse Zeit ausgedrückt. $R_H$ ist eine \emph{Referenzlänge} -- die obere
Skala des kosmologischen Torus-Sektors --, völlig analog zur Planck-Länge
$\ell_P$ oder zu den systemspezifischen Schranken $R = \hbar/mc$. Sie ist
\emph{nicht} die Größe des Universums und \emph{nicht} der beobachtbare Horizont
(dieser $\approx 3\,R_H$ in $\Lambda$CDM); messbar ist nur eine untere Schranke
(Dok.~190, R36).

\begin{foundation}[Begriffsregelung]
In dieser Note ist die kosmische Skala primär als \emph{Referenzlänge} $R_H$
gedacht, nicht als \enquote{Konstante} $H_0$. Wo $H_0$ erscheint, ist es als
$H_0 = c/R_H$ zu lesen -- eine SI-Umschreibung der Referenzlänge, nicht eine
fundamentale Naturkonstante. Das ist konsistent mit $H_0$ als emergenter,
dekompaktifizierter Größe (R16) und mit dem Status von $R_H$ als gemeinsamem
empirischem Bezugspunkt (R39). Genau deshalb arbeitet die folgende Herleitung
durchgängig mit \emph{Längen} ($L_\xi$, $R_H$) und führt $H_0$ nur als deren
Umrechnung.
\end{foundation}

% ============================================================
\section{Ausgangspunkt: drei Relationen aus drei Dokumenten}
% ============================================================

\begin{foundation}[Die drei Bausteine]
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Casimir/Vakuum (Dok.~091):} Die CMB-Energiedichte als
        T0-Vakuumdichte,
        \begin{equation}
          \rho_\text{CMB} = \frac{\xi\,\hbar c}{L_\xi^4}.
          \label{eq:rhocmb}
        \end{equation}
  \item \textbf{H$_0$-Verhältnis (Dok.~165):}
        \begin{equation}
          \frac{\hbar H_0}{m_e c^2} = \frac{\pi}{2}\,\xi^{10}.
          \label{eq:h0}
        \end{equation}
  \item \textbf{CMB-Temperatur (Dok.~025/061):} $T_\text{CMB}=2{,}72548$\,K,
        eingebunden über das Stefan-Boltzmann-Gesetz (Schritt~1).
\end{enumerate}
\end{foundation}

\noindent Relation~\eqref{eq:rhocmb} und~\eqref{eq:h0} wurden unabhängig
entwickelt. Die Frage: Sind sie zwei Aspekte derselben $\xi$-Struktur?

% ============================================================
\section{Schritt 1: Casimir $\leftrightarrow$ CMB über die Skala $L_\xi$}
% ============================================================

\subsection*{1a -- Die beiden Energiedichten gleichsetzen}

Die Standard-Casimir-Energiedichte zwischen zwei Platten im Abstand $d$ ist
\begin{equation}
  \rho_\text{Casimir}(d) = \frac{\pi^2\,\hbar c}{240\,d^4}.
  \label{eq:rhocas}
\end{equation}
Bei genau dem Abstand $d=L_\xi$ verhält sie sich zur Vakuumdichte
\eqref{eq:rhocmb} wie
\begin{equation}
  \boxed{\;\frac{\rho_\text{Casimir}(L_\xi)}{\rho_\text{CMB}}
  = \frac{\pi^2\hbar c/(240\,L_\xi^4)}{\xi\hbar c/L_\xi^4}
  = \frac{\pi^2}{240\,\xi}\approx 308\;}
  \label{eq:ratio}
\end{equation}
Bemerkenswert: setzt man \eqref{eq:rhocmb} in \eqref{eq:ratio} ein, kürzt sich
$\xi$ heraus und man erhält \emph{exakt} die Standard-Casimir-Formel zurück.
Die T0-Schreibweise ist also mit der Lehrbuch-Casimirformel konsistent;
$L_\xi$ ist die Skala, bei der Vakuum- und Casimir-Dichte gleicher Ordnung sind.

\subsection*{1b -- $L_\xi$ aus der CMB-Temperatur}

Die CMB-Dichte ist thermisch (Stefan-Boltzmann):
\begin{equation}
  \rho_\text{CMB} = \frac{\pi^2}{15}\,\frac{(k_B T_\text{CMB})^4}{(\hbar c)^3}.
  \label{eq:sb}
\end{equation}
Gleichsetzen von \eqref{eq:rhocmb} und \eqref{eq:sb} und Auflösen nach $L_\xi$:
\begin{equation}
  \frac{\xi\hbar c}{L_\xi^4} = \frac{\pi^2}{15}\frac{(k_BT_\text{CMB})^4}{(\hbar c)^3}
  \;\Longrightarrow\;
  \boxed{\;L_\xi = \left[\frac{15\,\xi}{\pi^2}\right]^{1/4}\frac{\hbar c}{k_B T_\text{CMB}}\;}
  \label{eq:Lxi}
\end{equation}

\begin{keyresult}[Casimir-Exponent $1/4$]
Numerisch: $L_\xi = 100{,}24\,\mu$m (0,11\,\% von der direkt aus
$\rho_\text{CMB}$ bestimmten Skala). Entscheidend für das Folgende: aus
\eqref{eq:Lxi} steckt $\xi$ in $L_\xi$ \emph{mit der Potenz $1/4$},
\[
  L_\xi \;\propto\; \xi^{1/4}.
\]
\end{keyresult}

% ============================================================
\section{Schritt 2: $H_0$ als $\xi$-Potenz}
% ============================================================

Relation~\eqref{eq:h0} nach $H_0/c$ aufgelöst (mit der reduzierten
Compton-Wellenlänge $\bar\lambda_e=\hbar/m_ec$):
\begin{equation}
  \frac{H_0}{c} = \frac{\pi}{2}\,\xi^{10}\,\frac{m_e c^2}{\hbar c}
  = \frac{\pi}{2}\,\frac{\xi^{10}}{\bar\lambda_e}.
  \label{eq:h0overc}
\end{equation}

\begin{keyresult}[H$_0$-Exponent $10$]
Eingesetzt ergibt $H_0 \approx 66{,}8$\,km/s/Mpc -- innerhalb $0{,}9\,\%$ des
Planck-Werts $67{,}4$\,km/s/Mpc, ohne freie Parameter. Hier steckt $\xi$ mit
der Potenz $10$:
\[
  H_0 \;\propto\; \xi^{10}.
\]
\end{keyresult}

% ============================================================
\section{Schritt 3: Multiplikation -- die Brückenformel}
% ============================================================

Jetzt das Produkt der beiden Skalen $L_\xi$ \eqref{eq:Lxi} und $H_0/c$
\eqref{eq:h0overc}. Die Potenzen von $\xi$ addieren sich, $\hbar c$ kürzt sich:
\begin{align}
  L_\xi\cdot\frac{H_0}{c}
  &= \left[\frac{15\xi}{\pi^2}\right]^{1/4}\frac{\hbar c}{k_BT_\text{CMB}}
     \;\cdot\; \frac{\pi}{2}\,\frac{m_ec^2\,\xi^{10}}{\hbar c}
     \nonumber\\[4pt]
  &= \frac{\pi}{2}\left[\frac{15}{\pi^2}\right]^{1/4}
     \frac{m_ec^2}{k_BT_\text{CMB}}\;\cdot\;\xi^{1/4}\,\xi^{10}
     \nonumber\\[4pt]
  &= \frac{\pi}{2}\left[\frac{15}{\pi^2}\right]^{1/4}
     \frac{m_ec^2}{k_BT_\text{CMB}}\;\cdot\;\xi^{41/4}.
  \label{eq:bridgederiv}
\end{align}

\begin{keyresult}[Verbindungsformel Casimir $\leftrightarrow$ H$_0$]
\begin{equation}
  L_\xi\cdot\frac{H_0}{c}
  = \underbrace{\frac{\pi}{2}\left(\frac{15}{\pi^2}\right)^{1/4}}_{K_\text{geo}=1{,}7441}
  \cdot
  \underbrace{\frac{m_ec^2}{k_BT_\text{CMB}}}_{=\,2{,}176\times10^{9}}
  \cdot\;\xi^{41/4}.
  \label{eq:bridge}
\end{equation}
Numerische Prüfung: $L_\xi\cdot H_0/c = 7{,}241\times10^{-31}$ -- direkt
gerechnet und über \eqref{eq:bridge} algebraisch identisch (bis $10^{-14}\,\%$).
Die Herleitung ist \emph{exakt} -- keine Näherung, keine freien Parameter
\emph{zwischen} den Bausteinen.
\end{keyresult}

% ============================================================
\section{Der Exponent $41/4$ und seine Zerlegung}
% ============================================================

Der Exponent ist die Summe der beiden Einzelexponenten aus den Schritten 1 und 2:
\begin{equation}
  \boxed{\;\frac{41}{4}
  = \underbrace{10}_{\substack{H_0\text{-Exponent}\\ \eqref{eq:h0}}}
  + \underbrace{\frac14}_{\substack{\text{Casimir-Exponent}\\ \eqref{eq:Lxi}}}\;}
  \label{eq:decomp}
\end{equation}
Derselbe Exponent $41/4$ erscheint unabhängig in Dok.~026 als
$E_H = E_0\,\xi^{41/4}$ (Hubble-Energieskala). Die Zerlegung $41/4=10+1/4$ ist
also nicht zufällig konstruiert: der Anteil $10$ trägt die Kopplung
Elektronmasse~$\to$~Hubble-Skala, der Anteil $1/4$ die Casimir-Skalierung der
Vakuumenergie.

% ============================================================
\section{Wo steckt der SI-Umrechnungsfaktor?}
% ============================================================

Eine berechtigte Rückfrage: Wir bewegen uns hier auf der \emph{dekompaktifizierten}
Stufe der Formulierung -- $H_0$ existiert überhaupt erst nach der
Dekompaktifizierung (Dok.~190, R16: $H_0 = E_H/\hbar$ enthält das erst dann
reale $\hbar$), und $L_\xi$ ist eine \emph{physikalische} Länge ($\approx
100\,\mu$m), gebaut aus $\hbar$, $c$, $k_B$. Auf dieser Stufe \emph{muss} ein
SI-Umrechnungsfaktor auftauchen. Er tut es auch -- er sitzt nur an zwei Stellen
versteckt, und in der Exponentenschreibweise an einer dritten.

\subsection*{Stelle 1: der Faktor kürzt sich (legitim)}

Beide Skalen sind mit demselben $\hbar c$ gebaut:
\begin{equation}
  L_\xi \;\propto\; \frac{\hbar c}{k_B T_\text{CMB}},
  \qquad
  \frac{H_0}{c} \;=\; \frac{\pi}{2}\,\xi^{10}\,\frac{m_e c^2}{\hbar c}.
\end{equation}
Im Produkt fällt $\hbar c$ heraus -- denn $L_\xi\cdot H_0/c$ ist im Kern ein
\emph{Längenverhältnis} ($L_\xi/\bar\lambda_e$ mit der reduzierten
Compton-Wellenlänge $\bar\lambda_e=\hbar/m_ec$), und das Verhältnis zweier
Längen ist einheitenfrei. Das ist kein Trick: dieselbe SI-Umrechnung $\hbar c$
baut \emph{beide} Längen, also muss sie sich beim Verhältnis herausheben.

\subsection*{Stelle 2: der Faktor bleibt übrig (der eigentliche Anker)}

Was nach dem Kürzen dasteht, ist \emph{nicht} rein geometrisch:
\begin{equation}
  \boxed{\;\frac{m_e c^2}{k_B T_\text{CMB}} \;=\; 2{,}176\times10^{9}\;}
\end{equation}
Hier steckt $c^2$ (Masse $\to$ Energie) und $k_B$ (Kelvin $\to$ Energie) drin --
und es ist ein \emph{Verhältnis zweier gemessener Größen}: Elektron-Ruheenergie
zu CMB-Temperatur. \emph{Das} ist der SI-/empirische Umrechnungsfaktor. Die
Brückenformel \eqref{eq:bridge} ist damit Geometrie-\emph{Form}
($K_\text{geo}\,\xi^{41/4}$) \textbf{mal} SI-Anker
($m_e c^2/k_B T_\text{CMB}$) -- \emph{keine} reine Geometrie-Identität.

\subsection*{Stelle 3: im Exponenten -- $41/4$ gegen $63/4$}

Am saubersten zeigt sich der Faktor im Exponenten selbst. Das $41/4$ ist an die
Elektron-/CMB-Energieskala $E_0$ referenziert, \emph{nicht} an die Planck-Skala.
Planck-referenziert (Dok.~190, R35) ist der Exponent $63/4$, und
\begin{equation}
  \boxed{\;\frac{63}{4} \;=\; \frac{41}{4} \;+\; \frac{11}{2}\;}
  \label{eq:exp-split}
\end{equation}
Die $11/2$ \emph{ist} genau der SI-Skalen-Umrechnungsfaktor
$\ell_P \leftrightarrow E_0$ (Plancklänge gegen Elektron-/CMB-Skala). Anders
gesagt: schreibt man $\xi^{41/4}$ hin und nennt es \enquote{rein geometrisch},
dann hat man $\ell_P$ stillschweigend in den Exponenten absorbiert -- exakt die
Leitplanke R35 (\enquote{der SI-Umrechnungsfaktor $\ell_P$ darf nicht in den
Exponenten absorbiert werden}). Welche Referenzskala man explizit macht, ist
eine \emph{Wahl}; der Faktor verschwindet dabei nie, er wechselt nur den Ort:
\begin{center}
{\small
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabular}{p{4.4cm}p{4.4cm}p{4.4cm}}
\toprule
\textbf{Referenzskala} & \textbf{Exponent} & \textbf{SI-Faktor explizit als} \\
\midrule
$E_0$ (Elektron/CMB) & $41/4$ & Verhältnis $m_ec^2/k_BT_\text{CMB}$ \\
$\ell_P$ (Planck)    & $63/4 = 41/4 + 11/2$ & Zusatzexponent $11/2$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\end{center}

\subsection*{Warum wir hier zwingend dekompaktifiziert sind}

Das ist keine Stilfrage: $H_0$ \emph{existiert} in der kompakten $T^4$-Form gar
nicht -- es enthält das erst bei der Dekompaktifizierung reale $\hbar$ (R16) --,
und $L_\xi$ ist eine konkrete $\mu$m-Länge, die ohne $\hbar, c, k_B$ nicht
formulierbar ist. Die SI-Faktoren sind hier also nicht optional, sondern
\emph{konstitutiv}: sie sind das, was die beteiligten Größen überhaupt erst zu
physikalischen Größen macht. Auf der kompakten Stufe gibt es weder $H_0$ noch
diese Brücke -- die Frage nach dem SI-Faktor stellt sich dort gar nicht.

\subsection*{Fazit der Konsistenzprüfung}

Die Brückenformel ist \emph{schlüssig} -- aber als \emph{dekompaktifizierte,
SI-verankerte} Relation, nicht als kompaktifizierte $T^4$-Identität. Der
SI-Umrechnungsfaktor taucht genau wie erwartet auf: teils gekürzt ($\hbar c$,
legitim als Längenverhältnis), teils als übrigbleibender empirischer Anker
($m_e c^2/k_B T_\text{CMB}$), teils -- in der Exponentenschreibweise -- als die
$11/2$ zwischen $E_0$- und Planck-Referenz \eqref{eq:exp-split}. Das deckt sich
vollständig mit Dok.~190: R34 (SI-Umrechnungen für die $c$-/Zeit-Potenz
unverzichtbar, $c=\hbar=1$ vernichtet die Struktur), R16 ($H_0$
emergent/dekompaktifiziert) und R35 (kein Absorbieren von $\ell_P$ in den
Exponenten).

% ============================================================
\section{Umkehrung: $H_0$ direkt aus der Casimir-Skala}
% ============================================================

Da $L_\xi$ über \eqref{eq:Lxi} aus $\rho_\text{CMB}$ (also aus $T_\text{CMB}$)
folgt, lässt sich \eqref{eq:bridge} nach $H_0$ auflösen:
\begin{equation}
  \boxed{\;H_0 = \frac{\pi}{2}\left[\frac{15}{\pi^2}\right]^{1/4}
  \frac{c}{L_\xi}\;\xi^{41/4}\;}
  \label{eq:h0fromcasimir}
\end{equation}
Das ist der experimentelle Hebel (Dok.~166, §5): eine
\emph{Casimir-Präzisionsmessung} der Skala $L_\xi$ fixiert über
\eqref{eq:h0fromcasimir} einen Wert für $H_0$ -- eine $H_0$-Bestimmung im
Labor statt am Himmel.

% ============================================================
\section{Vollständige Zahlenkette}
% ============================================================

\begin{center}
{\small
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\adjustbox{max width=\textwidth}{%
\begin{tabular}{p{4.6cm}p{4.6cm}p{4.0cm}}
\toprule
\textbf{Größe} & \textbf{Ausdruck} & \textbf{Wert} \\
\midrule
$\xi$                    & $4/30000$                              & $1{,}3333\times10^{-4}$ \\
$T_\text{CMB}$           & Planck 2018                            & $2{,}72548$\,K \\
$L_\xi$                  & $[15\xi/\pi^2]^{1/4}\,\hbar c/(k_BT_\text{CMB})$ & $100{,}24\,\mu$m \\
$\rho_\text{CMB}$        & $\xi\hbar c/L_\xi^4$                    & $4{,}170\times10^{-14}$\,J/m$^3$ \\
$\rho_\text{Casimir}/\rho_\text{CMB}$ & $\pi^2/(240\,\xi)$        & $\approx 308$ \\
$K_\text{geo}$           & $(\pi/2)(15/\pi^2)^{1/4}$              & $1{,}7441$ \\
$m_ec^2/(k_BT_\text{CMB})$ & --                                   & $2{,}176\times10^{9}$ \\
$\xi^{41/4}$             & $41/4 = 10{,}25$                       & $1{,}91\times10^{-40}$ \\
$\hbar H_0/(m_ec^2)$     & $(\pi/2)\,\xi^{10}$                    & $1{,}896\times10^{-38}$ \\
$L_\xi\cdot H_0/c$       & $K_\text{geo}\,(m_ec^2/k_BT_\text{CMB})\,\xi^{41/4}$ & $7{,}241\times10^{-31}$ \\
$H_0$                    & \eqref{eq:h0fromcasimir}               & $66{,}82$\,km/s/Mpc \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
}
\end{center}

% ============================================================
\section{Ehrliche Einordnung des Status (Dok.~190)}
% ============================================================

Die Kette oben ist algebraisch sauber, aber ihr \emph{epistemischer} Status
muss klar bleiben (Korrekturverzeichnis Dok.~190, Einträge R20, R32, R33, R35,
R36, R39):

\begin{warningboxenv}[Was hergeleitet ist -- und was nicht]
\begin{itemize}
  \item \textbf{Form vorwärts:} Dass die Verbindung ein \emph{dimensionsloses
        $\xi$-Verhältnis} ist (Casimir-Skala $\times$ Hubble-Skala $=$
        $\xi$-Potenz), ist strukturell vorwärts. Die \emph{Verkettung} der
        Bausteine \eqref{eq:bridgederiv} ist exakt.
  \item \textbf{Exponent nicht vorwärts (R20):} Der Wert $41/4$ -- bzw.\ schon
        der Teilexponent $10$ aus \eqref{eq:h0} -- ist \emph{nicht} aus der
        T$^4$-Geometrie vorwärts hergeleitet. Die schöne Zerlegung
        $41/4=10+1/4$ \eqref{eq:decomp} ist \emph{strukturell suggestiv}, kein
        Beweis.
  \item \textbf{$\xi^N$-Leitplanke (R35):} ``$X=\xi^N$'' zählt nur als Inhalt,
        wenn $N$ vorwärts hergeleitet ist; sonst lässt sich jede Magnitude als
        $\xi$-Potenz schreiben. Der SI-Faktor $\ell_P$ darf nicht still in den
        Exponenten absorbiert werden.
  \item \textbf{$H_0$ ist emergent, nicht fundamental (R16/R32):} $H_0$ enthält
        das erst bei der Dekompaktifizierung reale $\hbar$ und existiert in der
        kompakten $T^4$-Form nicht.
  \item \textbf{Gemeinsamer Bezugspunkt (R39):} Die Plancklänge$\leftrightarrow
        R_H$-Relation folgt aus \emph{keinem} Rahmen aus ersten Prinzipien;
        $\Lambda$CDM fixiert sie über den gemessenen $H_0$. FFGFT übernimmt den
        etablierten Wert zur Vergleichbarkeit -- das ist \emph{kein}
        asymmetrischer Nachteil, sondern ein gemeinsamer empirischer
        Bezugspunkt beider Modelle.
\end{itemize}
\end{warningboxenv}

\begin{foundation}[Fazit der Einordnung]
Die \emph{Verkettung} ist exakt -- eine Konsistenz-Relation unter SI-verankerten
Größen ($L_\xi$, $R_H$, $m_e$, $T_\text{CMB}$), zusammen mit dem experimentellen
Hebel Casimir~$\to H_0$ \eqref{eq:h0fromcasimir}. $\ell_P$ kommt in der Formel
\emph{nicht} vor; über die $E_0$-Referenz ist es \emph{hochrechenbar} -- als
Konsistenzprüfung, nicht als Ableitung: das Bein $E_0\leftrightarrow\ell_P$
($11/2$) ist hergeleitet (Feinstruktur-Exponent, s.\ Ausblick), das kosmische
Bein ($41/4$) bleibt offen (R20). Eine Erst-Prinzipien-Vorhersage von $H_0$ ist
es damit \emph{nicht}.
\end{foundation}

% ============================================================
\section{Ausblick: das $11/2$, das $\Lambda$-Feinabstimmungsproblem und die $H_0$-Spannung}
% ============================================================

\textbf{Das $11/2$ ist ein Ausgangspunkt, kein Beweis.} Der Exponent $11/2$ im
Split $63/4 = 41/4 + 11/2$ ist nicht beliebig: er fällt mit dem
\emph{vorwärts hergeleiteten} Feinstruktur-Exponenten zusammen,
\begin{equation}
  \alpha = \xi\cdot E_0^2 = K\cdot\xi^{11/2},\qquad E_0=\sqrt{m_e m_\mu}\propto\xi^{9/4}
  \quad\text{(Dok.~011, 070, 202, 210)},
\end{equation}
und es ist \emph{dasselbe} $E_0$, auf das der kosmische Exponent referenziert
ist ($E_H=E_0\,\xi^{41/4}$, Dok.~026). Numerisch sitzt $E_0$ genau dort, wo der
Split es verlangt: $E_0/E_\text{Planck}=\xi^{5{,}48}$ gegen $11/2=5{,}5$ --
Treffer auf $\sim0{,}5\,\%$ (genau die Rundung $15{,}72$ vs.\ $15{,}75$ aus
R35).

\textbf{Aber:} der $\alpha$-Exponent ist an die MeV-/Lepton-Basis referenziert
(die $9/4$-Skalierung), der Split-$11/2$ an die Planck-Skala (der Offset) --
verschiedene Bezugsbasen, gleiche Zahl. Ob das \emph{strukturell identisch} oder
ein Zahlentreffer im dichten $\xi^N$-Feld ist, ist offen; die Leitplanke (R35,
Dok.~271) verlangt für \enquote{Inhalt} einen isolierten, vorhergesagten,
präzisen Wert. Bewiesen wäre die Identität erst durch
$E_0 = E_\text{Planck}\cdot\xi^{11/2}$ vorwärts. \emph{Festgehalten als
Vermutung, nicht als Beleg.}

\textbf{Die umgekehrte Frage: warum sitzt $\Lambda$CDMs $H_0$ dort?} Bestünde
ein echter, fixierter Zusammenhang $\ell_P\leftrightarrow R_H$, so wäre das eine
scharfe Aussage über $H_0$. $\Lambda$CDM \emph{wählt} $H_0$ aber nicht aus
Theorie -- es \emph{misst} ihn (und umstritten: die $H_0$-Spannung $\sim$67
vs.\ $\sim$73); $\ell_P$ kommt aus den gemessenen $G,\hbar,c$. Das Verhältnis
ist kein harmloses:
\begin{equation}
  \frac{\ell_P}{R_H}\approx 1{,}2\times10^{-61},
  \qquad
  \left(\frac{\ell_P}{R_H}\right)^2\approx10^{-122}
  \;\sim\;\frac{\rho_\Lambda}{\rho_\text{Planck}}.
\end{equation}
Das $(\ell_P/R_H)^2\sim10^{-122}$ \emph{ist} das Kosmologische-Konstanten-Problem
-- die größte un-erklärte Feinabstimmung der Physik. $\Lambda$CDM
\enquote{wählt} den Wert, indem es $\Lambda$ an die beobachtete Beschleunigung
anpasst, ohne theoretischen Grund. FFGFT eliminiert $\Lambda$ (R17/R39) und
erbt die Feinabstimmung \emph{nicht} -- verlagert dasselbe \enquote{Warum diese
Skala} aber in den Exponenten $41/4$.

\textbf{Der Test.} Würde das $41/4$ vorwärts herleitbar (mit dem schon
hergeleiteten $11/2$-Bein), so sagte FFGFT $\ell_P/R_H$ -- und damit $H_0$ --
\emph{voraus} statt es zu importieren; es könnte sogar die $H_0$-Spannung
entscheiden (welche Seite, 67 oder 73). Genau das verwandelte die Vermutung in
einen Beleg (Isolation/Vorhersage/Präzision, Dok.~271). Bis dahin gilt:
suggestive Umschreibung eines gemessenen Verhältnisses, offen.
