% ==============================================================================
% T0 Theory / FFGFT: Dokument 286 (Kapitelinhalt, DE)
% Titel: Der dynamische Sektor -- kinetische Energie als xi-fraktaler Anteil
%        des statischen (T~ * m = 1)
% Autor: Johann Pascher
% Datum: 21. Juni 2026
% Referenzen: Dok. 047, 067, 080, 204, 255, 263, 285.
% Skripte: kinetik_xi_anteil.py
% Charakter: Problemstellungs-/Forschungsprogramm-Dokument. Es haelt fest, was
%   feststeht, den einen Datenpunkt, die Eingrenzung und den strukturellen Faden
%   -- und markiert die offene Luecke ausdruecklich. Keine behauptete Herleitung.
% ==============================================================================

\section*{Kurzfassung}
FFGFT trennt über die Dualität $\tilde T\cdot m=1$ zwei Energietypen: \emph{statisch} (Ruhemasse
$=$ topologisch eingefrorene Windung, der kristallographische Z$_3$-Kern) und \emph{kinetisch}
(frei; für masselose Zustände die einzige Form, $E=hf$). Der statische Sektor ist hergeleitet und
gerechnet (Z$_3$-Massenoperator $+$ Massenkreis; Dok.~285, BD12-XCORE). Der dynamische Sektor ist
es \emph{nicht}: es fehlt die abgeleitete Regel, den kinetischen Anteil über die Dualität als
$\xi$-fraktalen Bruchteil des statischen zu berechnen. Dieses Dokument ist ein
\emph{Problemstellungs-Dokument} -- es hält fest, was feststeht (die Dualität platziert das Fenster
im kinetischen Sektor), den einen vorhandenen Datenpunkt (Neutrino, $m_\nu\sim\xi^2/2\,m_e$, als
Ansatz), die Eingrenzung der $\xi$-Potenz auf $p=2$, und den strukturellen Faden
$m_{\text{window}}=\xi\cdot\omega$. Was zu derivieren bleibt, wird ausdrücklich als offen markiert. Vorangestellt ist die feste, reversible Hilbertraum-Grundlage (Dok.~282/270/230), auf der der Sektor aufsitzt; sein eigentliches Ziel ist, aus dem Hilbertraum heraus die komplementäre, über $D_f=3-\xi$ und $\xi$ auf SI-Einheiten abbildende Beschreibung zu finden.

% ==============================================================================
\section{Anschluss: woher die Frage kommt}
% ==============================================================================
In Dok.~255 erzwingt $\tilde T\cdot m=1$ zwei Energietypen. Die Ruhemasse ist \emph{statisch}:
eine topologisch stabile Windungszahl auf $T^4$, im kompakten Bild durch den Z$_3$-Massenoperator
($r=\sqrt2$, $\theta=2/9$) fixiert. Die kinetische Energie ist \emph{frei}; für ein masseloses
Teilchen ist sie die einzige Form ($E=hf$). \enquote{Masse ist eingefrorene kinetische Energie.}

Dok.~285 zeigt, dass die leeren Rekursionsfenster ($3'$, $3''$, \dots) keine \emph{neuen} Massen
tragen, sondern Struktur; und dass eine \emph{Dynamik}, die ein Fenster füllt, den
\emph{kinetischen} Typ liefert -- ein gefülltes Fenster ist photon-/neutrino-artig, kein massives
Tripel. Dort wurde die Lücke benannt: die \emph{abgeleitete} Regel, den kinetischen Anteil über die
Dualität als $\xi$-fraktalen Bruchteil des statischen zu berechnen, fehlt. Dieses Dokument nimmt
genau diese Lücke auf. Es ist die in Dok.~285 angekündigte \enquote{weitere Arbeit} zum dynamischen
Sektor.

% ==============================================================================
\section{Die fixe Grundlage: die reversible Hilbertraum-Basis}
% ==============================================================================
Bevor der dynamische Sektor entwickelt wird, sei die feststehende Grundlage festgehalten, auf der er
aufsitzt. Die QM-Übersetzung von FFGFT (Dok.~282) ist in drei Stücken abgeschlossen:
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Die eindeutige Hilbert-Abbildung} (Typ~III, Dok.~270): $\mathcal H=L^2(T^4)\otimes
  \mathbb C^3$, Zustände $=$ faserwertige Felder, QM-Operation $=$ unitärer Paralleltransport,
  Verschränkung $=$ Holonomie um Zyklen (Dok.~230), drei Massen $\leftrightarrow(M,r,\theta)$. Eine
  \emph{Bijektion} -- vollständig reversibel.
  \item \textbf{Die zeitfreie Masse-Form:} Masse sitzt auf einem separaten Tensorfaktor; CHSH
  $=2\sqrt2$ bleibt mit und ohne $\mathbb C^3$-Faser bis auf $4\cdot10^{-16}$ identisch -- kein
  statisches QM-Ergebnis ändert sich. Zeit ist hier \emph{nicht mitgerechnet}; die reduzierte
  Dynamik ist zeit-lokal, unitär, Markovsch.
  \item \textbf{Die Zeit-Form:} fügt genau \emph{einen} Effekt hinzu -- nicht-Markovsches Gedächtnis
  in der reduzierten Dynamik (Rückfluss $0\to0{,}53$, CP-Teilbarkeit verletzt) --, der selbst noch
  innerhalb der QM liegt: ein ausgespurtes unitäres Bad reproduziert ihn (Dok.~282/283). Am vollen
  Level also unitär/reversibel.
\end{enumerate}
Die Reversibilität ist präzise \emph{pro Typ} (Dok.~270): Typ~III (Hilbert) vollständig reversibel;
Typ~I (Massekreis $\to$ Zeit, \enquote{Zeit in den Raum genommen}) \emph{fast} reversibel --
verlustfrei im Modeninhalt, nur die Windungszahl bleibt mehrdeutig; Typ~II (räumliche Projektion
$D3\!\to\!D0$) \emph{nicht} reversibel. Die einzige echte Irreversibilität ist die räumliche
Projektion -- der Messvorgang / die Dekompaktifizierung (Dok.~270/284) --, nicht die Zeit-Hineinnahme.
Das nicht-Markovsche Gedächtnis ist nicht der Bruch der Reversibilität, sondern die reduzierte Sicht.

\paragraph{Zielsetzung des dynamischen Sektors.} Auf dieser fixen, reversiblen Grundlage ist die
eigentliche Aufgabe die \emph{Hilbertraum-Erweiterung und ihre Übersetzung}: eine \emph{andere} Beschreibung \emph{aus dem Hilbertraum heraus} --
die komplementäre, dekompaktifizierte/projizierte Seite, die rechnerisch über $D_f=3-\xi$ und $\xi$
auf SI-Einheiten abbildet. Die SI-Abbildung ist genau die Mess-/Projektionsseite (Typ~I/II), und
$D_f$ und $\xi$ sind die Brückengrößen (Dok.~270/249/133). Der dynamische Sektor ist damit kein
Verlassen der Grundlage, sondern ihr Ausrollen in messbare Einheiten -- und der gesuchte kinetische
$\xi$-Anteil ist ein Baustein genau dieses Ausrollens.

% ==============================================================================
\section{Was feststeht}
% ==============================================================================
Die Dualität legt die \emph{Platzierung} fest, nicht die Größe. Mit $\tilde T=1/\max(m,\omega)$
(Dok.~067, 080) gilt für einen fast-masselosen Fensterzustand $\omega\gg m$, also
$\tilde T=1/\omega$: der Zustand sitzt im \emph{kinetischen} Sektor. Das ist gesichert. Gesichert
ist ebenso die Trennung der Begriffe:
\begin{center}
\begin{tabular}{lll}
\toprule
 & statisch & kinetisch \\
\midrule
Form        & $E_0=mc^2$ (Ruhe)            & $E=hf$ (frei) \\
Sitz        & Z$_3$-Kern (Windung)         & Fenster, wenn eine Dynamik läuft \\
Zeit        & $\tilde T=1/m$               & $\tilde T=1/\omega$ \\
Status      & hergeleitet (Dok.~285)       & \emph{offen} (dieses Dokument) \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
Wichtig ist die Unterscheidung zweier kinetischer Größen: die gewöhnliche Bewegungsenergie des
Elektrons, $(\gamma-1)mc^2$ (Dok.~080), ist \emph{nicht} $\xi$-unterdrückt. Der hier gesuchte
$\xi$-fraktale Anteil ist die \emph{Fenster-Restmasse} eines sonst masselosen Zustands -- nicht die
Bewegungsenergie eines massiven.

% ==============================================================================
\section{Der eine Datenpunkt: das Neutrino}
% ==============================================================================
Dok.~047 behandelt das Neutrino als \enquote{near-massless photon}: $E^2=(pc)^2+(\sqrt{\xi^2/2}\,
mc^2)^2$, mit $v_\nu=c\,(1-\xi^2/2)\approx0{,}9999999911\,c$ und $m_\nu\sim\tfrac{\xi^2}{2}m_e$.
Das ist der einzige vorhandene Wert für eine Fenster-Restmasse als $\xi$-Potenz einer Kernmasse.
Er ist jedoch ausdrücklich ein \emph{Ansatz} (aus der Geschwindigkeits-/Photon-Analogie), nicht aus
der Dualität \emph{hergeleitet}. Dok.~204 liefert zusätzlich eine $\xi$-Korrektur auf die kinetische
Energie ($+0{,}69\,\xi_0$). Mehr Datenpunkte gibt es nicht; insbesondere reicht ein einzelner Wert
nicht für das $\Delta m^2$-Spektrum.

% ==============================================================================
\section{Eingrenzung der $\xi$-Potenz: $p=2$}
% ==============================================================================
Setzt man $m_{\text{window}}=C\cdot\xi^p\cdot m_{\text{ref}}$ an und prüft gegen die Schranken
(Reproduktion des $\xi^2/2$-Wertes; Photon-Limit; Dimensionskonsistenz; Oszillations-Boden
$\gtrsim\!\sqrt{\Delta m^2_{\text{atm}}}\approx 49$~meV; direkte kinematische Schranke $m_\nu\lesssim0{,}8$~eV (KATRIN, modellunabhängig)),
so bleibt allein $p=2$ mit der meV-Skala verträglich: $p=1$ ergibt $\mathcal{O}(10\text{--}70)$~eV
(weit über der Schranke), $p\ge3$ liegt unter jedem Anker. $p=2$ ist also \emph{eindeutig} die mit
der Größenordnung verträgliche Potenz -- eine echte Größenordnungs-Schranke, kein Fit.

\paragraph{Numerologie-Warnung.} \emph{Innerhalb} $p=2$ sind Koeffizient ($\tfrac12$) und
Referenzmasse durch den einen Anker \emph{nicht} festgelegt. Verschiedene Referenzen treffen
irgendwo ins Neutrino-Fenster (etwa $\xi^2/2\cdot m_e\approx4{,}5$~meV, $\xi^2\cdot m_e\approx9$~meV,
$\xi^2/2\cdot\sqrt{m_e m_\mu}\approx65$~meV). Das ist \emph{kein} Beleg, sondern die P35-Falle:
Koeffizient und Referenz brauchen eine Herleitung, kein Anpassen. Gerechnet:
\texttt{kinetik\_xi\_anteil.py}.

% ==============================================================================
\section{Der strukturelle Faden: $m_{\text{window}}=\xi\cdot\omega$}
% ==============================================================================
Der Dok.-047-Geschwindigkeitsausdruck $v_\nu=c(1-\xi^2/2)$ ist exakt äquivalent zu einer
$\xi^1$-Relation. Für $m\ll p$ gilt $v/c=1-\tfrac12(m/p)^2$; Einsetzen ergibt $(m/p)^2=\xi^2$, also
\begin{equation}
m_{\text{window}}=\xi\cdot p\;\;\big(\approx \xi\cdot\omega\ \text{über}\ \tilde T\cdot m=1\big).
\end{equation}
Das \enquote{$\xi^2$} in der Schreibweise \enquote{Masse $=\xi^2/2\cdot m_e$} ist also vermutlich
das \emph{Quadrat-Bild} einer fundamentalen $\xi^1$-Relation: die statische Restmasse ist $\xi$ mal
die kinetische Skala. Das ist der natürliche Ansatzpunkt für eine Herleitung \emph{über die
Dualität}, denn $\omega=1/\tilde T$ ist genau die Dualitäts-Größe. Damit verschiebt sich die offene
Frage von \enquote{warum $\xi^2$?} zu \enquote{warum $\xi^1$ zwischen Restmasse und kinetischer
Skala, und was setzt $\omega$ absolut?}.

% ==============================================================================
\section{Was zu derivieren bleibt}
% ==============================================================================
Drei Punkte sind ausdrücklich offen:
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Die Referenz/Skala -- weitgehend geschlossen} (folgende Sektion). Die zwei
  Labor-Anker selektieren die Referenz als die \emph{eine} FFGFT-Skala $E_0=\sqrt{m_e m_\mu}$; in
  deren Einheiten ist $\omega/E_0=\xi/2$ und $m_{\text{window}}/E_0=\xi^2/2$. Verbleibender Rest: die
  \emph{eine} strukturelle Aussage $\omega=\xi\,E_0$ (genau eine fraktale $\xi$-Potenz).
  \item \textbf{Der Koeffizient.} Der Faktor $\tfrac12$ im $\xi^2/2$ ist nicht hergeleitet;
  möglicherweise rein das Geschwindigkeits-Quadrat ($\tfrac12(m/p)^2$), also gar kein freier Faktor.
  \item \textbf{Das Spektrum.} Ein einzelner $\xi$-fraktaler Wert setzt die \emph{Skala}, nicht das
  \emph{Spektrum} ($\Delta m^2_{\text{sol}}$, $\Delta m^2_{\text{atm}}$, Mischungswinkel). Das
  verlangt die spezifizierte $T^7$-Dynamik (die zweite offene Berechnung, Dok.~285).
\end{enumerate}

% ==============================================================================
\section{Die Schließung der Skalen-Frage: die Labor-Anker selektieren $E_0$}
% ==============================================================================
Der erste offene Punkt -- was $\omega$ absolut setzt -- schließt sich weiter, als ein freier
Parameter es täte. In FFGFT gibt es nur \emph{eine} absolute Skala; alles andere sind dimensionslose
Verhältnisse. Die Frage ist also nicht \enquote{welcher Zahlenwert}, sondern \enquote{welche der
vorhandenen Skalen}. Mit $m_{\text{window}}=\tfrac{\xi^2}{2}\cdot\text{Referenz}$ klammern die zwei
\emph{Labor}-Anker (Oszillations-Boden $\gtrsim49$~meV; KATRIN $\lesssim0{,}8$~eV) die Referenz ein:
\begin{center}
\begin{tabular}{lccc}
\toprule
Referenz & $m_{\text{window}}$ & Boden $\ge49$~meV & KATRIN $\le0{,}8$~eV \\
\midrule
$m_e$ & $4{,}5$~meV & \emph{fällt} (zu leicht) & ja \\
$E_0=\sqrt{m_e m_\mu}$ & $65$~meV & ja & ja \\
$M\approx314$~MeV & $2{,}8$~eV & ja & \emph{fällt} \\
$m_\mu$ & $940$~meV & ja & \emph{fällt} (zu schwer) \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
$m_e$ ist zu leicht, $M$ und $m_\mu$ zu schwer -- \emph{nur} $E_0=\sqrt{m_e m_\mu}$ passt, und das ist
genau die eine natürliche FFGFT-Skala (Dok.~282, $\lambda_e\lambda_\mu=E_0$). Die Referenz ist damit
keine freie Größe, sondern die vorhandene Skala, vom Labor selektiert.

In Einheiten von $E_0$ wird dann alles zur reinen $\xi$-Potenz mal $\tfrac12$:
\begin{equation}
\frac{\omega}{E_0}=\frac{\xi}{2},\qquad \frac{m_{\text{window}}}{E_0}=\frac{\xi^2}{2}.
\end{equation}
Kein freier Parameter bleibt. Das $\tfrac12$ ist das Geschwindigkeits-Quadrat ($\tfrac12(m/p)^2$,
Dok.~047) -- kinematisch, kein Anpassfaktor; seine \emph{strukturelle} Herkunft ist der
AM-Seitenband-Faktor (s.\ die nachrichtentechnische Lesart unten).

\paragraph{Was ehrlich bleibt.} Das Labor-Fenster ($49$--$800$~meV) hat Faktor-$\sim$wenige Breite:
es selektiert die \emph{Skala} $E_0$ scharf (schließt die Alternativen um Größenordnungen aus), pinnt
aber den exakten Koeffizienten nicht allein. Übrig ist genau \emph{eine} strukturelle Aussage,
\begin{equation}
\omega=\xi\,E_0\,,
\end{equation}
-- $E_0$ um genau \emph{eine} fraktale $\xi$-Potenz unterdrückt ($D_f=3-\xi$). Das ist nicht mehr
\enquote{freie Skala, selbstbezüglich}, sondern ein nicht-zirkulärer Rechenschritt: $\omega$ als
$\xi$-unterdrückter Eigenwert der Connection-Laplace in der zeit-erweiterten Hilbertraum-Struktur
(Dok.~283 §8). Er schließt die Stelle -- oder falsifiziert sie. Gerechnet: \texttt{schliesse\_omega.py}.

% ==============================================================================
\section{Der $\xi^1$-Mechanismus: Anhebung des Nullmodes durch das Dimensions-Defizit}
% ==============================================================================
Der verbleibende Rest -- warum $\omega=\xi\,E_0$ mit genau \emph{einer} $\xi$-Potenz -- hat einen
konkreten Mechanismus. Die Connection-Laplace auf $T^4$ hat einen exakten Nullmode (die
holonomie-flache Konstante). Die fraktale Korrektur $g=\eta(1+\xi f)$ wirkt als diagonale
Potential-Störung und hebt ihn an; Störungstheorie erster Ordnung gibt
\begin{equation}
\delta\lambda_0 = \xi\,\langle 0|f|0\rangle = \xi\cdot\overline f\,,
\end{equation}
also die Potenz $\xi^1$ \emph{genau dann}, wenn die Korrektur einen nicht-verschwindenden
Torus-Mittelwert $\overline f\neq0$ hat; bei $\overline f=0$ verschwindet die erste Ordnung und der
Mode hebt sich erst in $\xi^2$.

$D_f=3-\xi$ ist ein Dimensions-\emph{Defizit} -- eine systematische, nicht volumen-erhaltende Änderung
des Maßes --, also $\overline f\neq0$. Damit ist die Potenz \emph{eins}. Numerisch
(\texttt{xi1\_eigenwert.py}): die Nullmode-Anhebung skaliert mit $p=0{,}999$ für ein Defizit
($\overline f\neq0$) gegen $p=1{,}98$ für eine volumen-erhaltende Welligkeit ($\overline f=0$) -- die
Potenz ist also kein Zufall, sondern folgt aus der Natur von $D_f=3-\xi$.

\paragraph{Stand.} Die $\xi^1$-Potenz ist damit \emph{hergeleitet} (Anhebung des Nullmodes durch das
Dimensions-Defizit), nicht behauptet. Übrig bleibt nur noch der $O(1)$-Koeffizient -- kinematisch das
$\tfrac12$ (Dok.~047) -- und die Bestätigung, dass der physikalische kinetische Zustand dieser
gehobene Nullmode ist. Damit ist $\omega=\tfrac{\xi}{2}E_0$ bis auf einen $O(1)$-Faktor geschlossen --
dieser $O(1)$-Faktor wird in der nachrichtentechnischen Lesart unten strukturell als Seitenband-$\tfrac12$
identifiziert.

% ==============================================================================
\section{Die nachrichtentechnische Lesart: AM-Seitenbänder und Mode-Locking}
% ==============================================================================
FFGFT entstand aus der Nachrichtentechnik und der Fourier-Dualität Zeit$\leftrightarrow$Frequenz
(Dok.~001a); $\tilde T\!\cdot\! m=1$ \emph{ist} diese Dualität. Im dynamischen Sektor liefert dieselbe
Sprache zwei konkrete Aussagen -- eine solide, eine als Kandidat.

\paragraph{Das $\tfrac12$ ist der AM-Seitenband-Faktor.} Die fraktale Korrektur $g=\eta(1+\xi f)$ ist
formal eine Amplitudenmodulation des Trägers mit Modulationsindex $\xi$ (Dok.~057: multiplikativ $=$~AM,
additiv $=$~FM). Marcels kinetischer Prefaktor $A(t)=1+\varepsilon(t)$, $|\varepsilon|\ll1$, ist
dieselbe Größe ($\xi\leftrightarrow\varepsilon$). Für einen Träger $\cos(\omega_c t)$ folgt zwingend
\begin{equation}
\cos(\omega_c t)\,[1+\xi\cos(\omega_m t)]
=\cos(\omega_c t)+\frac{\xi}{2}\big[\cos((\omega_c{+}\omega_m)t)+\cos((\omega_c{-}\omega_m)t)\big],
\end{equation}
die Seitenbänder sitzen also bei Amplitude $\xi/2$. Die kinetische Skala $\omega=\tfrac{\xi}{2}E_0$ ist
damit das \emph{erste AM-Seitenband des Massen-Trägers $E_0$}: das $\xi$ aus dem Modulationsindex
($=$~Dimensions-Defizit, vorige Sektion), das $\tfrac12$ aus der Seitenband-Aufspaltung
($\cos\!\cdot\!\cos=\tfrac12(\text{Summe}+\text{Differenz})$). Das vereinigt die $\xi^1$-Potenz
(gehobener Nullmode $=$ erstes Seitenband) und den $O(1)$-Koeffizienten in \emph{einen} Mechanismus:
das $\tfrac12$ ist nicht kinematisch zugesteckt, sondern strukturell -- das Geschwindigkeits-Quadrat
($\tfrac12(m/p)^2$, Dok.~047) ist sein kinematischer Schatten, nicht seine Herkunft.

\paragraph{$\theta=2/9$ als Mode-Locking-Verhältnis (Kandidat).} Die Phasen-Schicht der Gabelung
(Dok.~283) lautet: \emph{dynamische Operator-Phase $R$} (HLV, schief-adjungiert, von $\dot\phi$
getrieben) gegen \emph{feste skalare Phase $\theta=2/9$} (FFGFT). Eine dynamische Phase auf einen
festen rationalen Wert \enquote{einzurasten} ist nachrichtentechnisch wohldefiniert: Injektions-Locking
bzw.\ Arnold-Zungen. Ein getriebener nichtlinearer Oszillator rastet auf rationale Rotationszahlen
$p/q$ ein; die stabilen Plateaus bilden eine Teufelstreppe. $\theta=2/9$ wäre dann das Lock-Plateau
einer rationalen Rotationszahl -- was direkt an FFGFTs \emph{Windungszahlen}
$(n_\theta,n_\varphi,n_3,n_4)$ anschließt (Dok.~210): eine gelockte rationale Windung. Mode-Locking
\emph{ist} eine Quantisierungsregel -- rationale Werte sind die stabilen Fixpunkte --, also genau die
Art von \enquote{Holonomie-/Fixpunkt-/Quantisierungsregel}, die der offene $\theta$-Punkt verlangt.
Damit bekäme der \emph{offene statische} $\theta$-Input einen \emph{dynamischen} Ursprung im selben
Sektor.

\paragraph{Was Kandidat bleibt.} Der Seitenband-Punkt ist solide: er reproduziert $\xi/2$ zwingend. Das
Mode-Locking-Reading ist ein \emph{Mechanismus-Kandidat}, keine Herleitung. Es gibt eine Spannung:
kleine Nenner ($1/2,1/3,2/5$) haben die breitesten Zungen, $2/9$ (Nenner~9) wäre ein schmaleres
Plateau; \emph{warum gerade $2/9$} einrastet, ist offen. Aber das Reframing ist produktiv: aus
\enquote{warum dieser Wert?} wird \enquote{welche Arnold-Zunge, und warum ist sie stabil?} -- eine
testbare Frage an einen getriebenen Oszillator, nicht an eine bloße Zahl. Eine ehrliche Schranke des
Kandidaten: die Rotationszahl $2/9$ ist \emph{dimensionslos} (Zyklen), der Koide-Offset $\theta=2/9$ ist
ein \emph{Radiant}-Winkel -- $2\pi\cdot2/9=4\pi/9\neq2/9$ --; beide als dasselbe zu lesen ist eine
zusätzliche, offene Annahme, nicht Teil des gerechneten Kandidaten (vgl.\ Dok.~282).

\paragraph{Z$_3$-Protektion: der Nenner ist erklärt, der Zähler nicht.} Der FFGFT-Massenkern ist ein
Z$_3$-Zirkulant (Dok.~282); trägt die treibende Nichtlinearität diese Symmetrie (invariant unter
$\theta\!\to\!\theta+1/3$, also nur Harmonische $k=3,6,9,\dots$), verschiebt sich das Bild. Eine
strukturgemäße Z$_3$-Treibung verbreitert die Zungen mit Nenner aus $3$-Potenzen \emph{selektiv}: bei
gleicher Kritikalität wird $1/3$ um das $24$-fache breiter und die ganze $9$er-Familie um das
$11$--$12$-fache, während die Kontroll-Zunge $2/5$ (Nenner~$5$, kein Vielfaches von $3$) \emph{flach}
bleibt ($0{,}97\times$) -- die Signatur echter Symmetrie-Protektion, kein Artefakt
(\texttt{z3\_modelock\_test.py}). Damit ist \enquote{warum überhaupt ein Nenner-$9$-Lock} beantwortet:
die Z$_3$-Struktur des Kerns; $2/9$ ist nicht mehr absurd schmal, sondern symmetrie-geschützt robust.
\emph{Offen bleibt der Zähler:} die Symmetrie schützt die $9$er-Familie gemeinsam ($1/9=2/9=4/9$
identisch), sie singelt $2/9$ nicht aus, und $1/3$ bleibt breiter. Die Frage zerfällt damit sauber --
\enquote{warum $2/9$} $=$ \enquote{warum Nenner~$9$} (Z$_3$, geklärt) $+$ \enquote{warum Zähler~$2$ in
der Familie} (offen, genau Marcels BD17A-Holonomie-Gebiet).

\paragraph{Der Zähler braucht eine Holonomie.} Die $9$er-Familie ist ein Z$_3$-Orbit; eine einzige
$3$-zählige Treibung ist daher zähler-blind. Den Zähler wählt erst eine \emph{zweite} $3$-Struktur mit
definierter relativer Phase $\phi$ -- eine Holonomie, die im Einbettungsraum lebt ($3'$ der Verdopplung
$6=3\oplus3'$, $T^4\!\to\!T^7$, Dok.~285), nicht im Kern. Mit zwei $3$-zähligen Harmonischen
($h{=}3,\,h{=}9$) und relativer Phase $\phi$ (nicht eich-wegtransformierbar) bricht die Entartung auf
(\texttt{z3\_holonomie\_test.py}, Bisektion): $1/9$ und $4/9$ bleiben gepaart, $2/9$ ist der Singulett,
der wandert -- für $\phi\in(\pi,2\pi)$ ist $2/9$ die \emph{breiteste} Zunge (klarster Vorsprung bei
$\phi=3\pi/2$), Crossover exakt bei $\phi=\pi$. \emph{Ehrlich:} der Effekt ist klein ($\sim\!0{,}5\%$),
$\phi$ ist frei (FFGFT fixiert ihn nicht), und das Minimal-Modell spaltet nur $2$-gegen-$1$. Aber die
Struktur-Aussage steht: eine Holonomie \emph{kann} $2/9$ auswählen, und $2/9$ ist genau das Glied, auf
das sie wirkt. Die offene Frage ist damit präzise verschoben -- nicht mehr \enquote{warum $2/9$},
sondern \enquote{was lockt $\phi$ in das Band, in dem $2/9$ gewinnt} -- und das ist Marcels
BD17A-\enquote{locked holonomy}.

\paragraph{Eine fraktale Korrektur, zwei orthogonale Phasen.} Holonomie und Zeit-Modulation
entspringen \emph{derselben} fraktalen Korrektur $g=\eta(1+\xi f)$ -- die treibende Nichtlinearität
\emph{ist} $f$ (Dok.~051, Dok.~270). Man könnte fürchten, sie als unabhängig zu behandeln sei
inkonsistent. Die Rechnung (\texttt{eine\_fraktale\_quelle.py}, $3$-adische Weierstrass-Funktion) zeigt
das Gegenteil: es sind zwei \emph{orthogonale} Funktionale von $f$. Die Zeit-Phase
$A=2\pi\xi\langle f\rangle$ liest den \emph{Mittelwert} $\langle f\rangle$ (den DC-Anteil, das
Dimensionsdefizit, $O(\xi)$); die Holonomie $\phi=\arg\hat f_9-3\arg\hat f_3$ liest die \emph{Phasen der
$3$-Potenz-Harmonischen} ($O(1)$). Beide sind analytisch entkoppelt -- $\langle f\rangle$ ist von der
Harmonischen-Phase unabhängig (numerisch bis $2\cdot10^{-16}$), da $\cos(k\theta+\psi)$ für jedes $\psi$
verschwindenden Mittelwert hat. Die Sorge ist damit aufgelöst: $A$ zu vernachlässigen berührt $\phi$
nicht, sie lesen verschiedene Fourier-Anteile \emph{derselben} $f$. Die echte Konsistenz sitzt anderswo:
$A$ und der $\xi^1$-Massen-Lift hängen \emph{beide} an $\langle f\rangle$ -- die Zeit-Phase ist also an
das Massen-Fenster gebunden, nicht frei. Und kein Gratis-Lock: ein phasen-kohärenter Fraktal ($\psi=0$)
gibt $\phi=0$ (Entartung), während $2/9$ verlangt, dass $f$s $3$-Potenz-Harmonische eine relative Phase
in $(\pi,2\pi)$ tragen (eine Rampe $\delta=\pi/2$ pro Oktave trifft $\phi=3\pi/2$ exakt, das
$2/9$-Maximum -- aber als Wahl, nicht hergeleitet). Damit ist \enquote{was lockt $\phi$} konkret
benannt: nicht irgendeine Phase, sondern die relative Phase der $3$-Potenz-Harmonischen der fraktalen
Korrektur $f$ -- die FFGFT-interne Zielgröße für BD17A.

\paragraph{Abgrenzung: was hier \emph{kein} Mechanismus ist.} Modulationsindex und Lock-Verhältnis
sind verschiedene Größen in verschiedenen Sektoren: $\xi=4/30000$ ist der feste AM-Index im
Amplituden-Sektor (er liefert das Seitenband-$\tfrac12$), $2/9$ ist eine Rotationszahl im
Phasen-Sektor. Das Lock-Verhältnis ist \emph{nicht} $\xi$. Jede \enquote{Herleitung}, die $\xi$ auf
einen $O(1)$-Wert setzt (etwa $1/3$ oder $\tan(\pi/9)\approx0{,}364$), um $2/9$ zu erzwingen, hat FFGFT
verlassen -- $\xi$ ist fest und um Größenordnungen kleiner ($\sim\!10^{-4}$). Ebenso ist die offene
Frage die \emph{Stabilität} des $2/9$-Plateaus, nicht eine Algebra zwischen $\xi$ und $2/9$; und der
Gedächtniskern, an dem das Locking hinge, ist der diskret-spektrale, oszillierende Kern aus Dok.~282
($\sum_k g_k^2\delta(\omega-\omega_k)$, mit Rückfluss/Revivals), kein dispersiver Allpass.

% ==============================================================================
\section{Rekursion als Rückkopplung: Schleifenverstärkung, Regime, Disziplin}
% ==============================================================================
FFGFT entstand aus der Nachrichtentechnik (Dok.~001a), und ihre Rekursionen sind
\emph{Rückkopplungsschleifen}. Das ordnet die obigen Ergebnisse in einen Rahmen -- und legt zugleich
fest, was an ihnen \emph{frei} ist und was nicht.

\paragraph{Die Schleifenverstärkung ist eine $\xi$-Größe -- und fest.} Der Betrag der
Schleifenverstärkung entscheidet das Verhalten. In FFGFT ist er geometrisch gegeben, kein Stellrad:
\begin{itemize}
\item $|v|<1$ (Gegenkopplung): die Schleife kontrahiert. Die $\xi$-Dämpfungs-Rekursion
$r(k{+}1)=r(k)(1-\xi)$ (Dok.~275) hat Verstärkung $1-\xi$, nur um $\xi$ unter eins -- daher der enorme,
langsame Skalenturm; sie läuft gegen den einzigen Fixpunkt $0$ und \emph{durchläuft} $1/\varphi$ nur
(kein Attraktor).
\item $|v|=1$ (Barkhausen): marginale Dauerschwingung.
\item $|v|>1$ (Mitkopplung): die Schleife läuft weg. Der goldene $\varphi$-Zweig ($|\varphi|>1$) rollt
aus, der $-1/\varphi$-Zweig ($|-1/\varphi|<1$) ist das overdamped leere Fenster (Dok.~285).
\end{itemize}
Dekompaktifizierung ist genau dieser Übergang: \emph{ein} Kreis kippt aus dem kompakten
(kontrahierenden) ins weglaufende Regime -- der Masse-Kreis $\tilde T\cdot m=1$ rollt zur nichtkompakten
Zeit aus (Dok.~270), und dieses Kippen \emph{ist} der Messvorgang.

\paragraph{Die Phase stellt sich selbst ein.} Eine Rückkopplungsschleife erzwingt keine Phase: die
Barkhausen-Phasenbedingung schließt bei der Frequenz, die die Schleife \emph{findet}; beim
Injektions-Locking gleitet die Lock-Phase im Fangbereich (Adler-Gleichung). Deshalb ist $\theta=2/9$
als \emph{selbstgewähltes Lock-Verhältnis} (Rotationszahl) zu lesen, nicht als eng aufgezwungene Phase.
Eine \enquote{Herleitung}, die eine feste Phase $2/9$ vorgibt und daraus $\xi$ rückwärts löst, verkennt
diese Selbst-Einstellung (vgl.\ die Abgrenzung oben).

\paragraph{Zwei Etagen.} Linear und schwach ($\xi$ klein): erste Ordnung $=$ das AM-Seitenband
$\tfrac12$ (oben, solide); eine rein lineare Schleife rastet nicht. Nichtlinear: Mode-Locking auf
rationale Rotationszahlen $=$ der $\theta=2/9$-Kandidat (oben); die Fangbereich-Breite skaliert mit der
Rückkopplungsstärke $\xi$, und $\xi\sim10^{-4}$ mit Nenner~9 macht die $2/9$-Zunge extrem schmal -- das
ist das offene Stabilitätsproblem, nicht ein fehlendes Stück Algebra.

\paragraph{Gegenkopplung als Entzerrung.} Die fraktale Korrektur $g=\eta(1+\xi f)$ (mit
$K_{\text{frak}}$/RG, Dok.~133/051) wirkt als breitbandige Gegenkopplung, die den nackten Träger
linearisiert und $D_f=3-\xi$ setzt -- schwach, kein scharfer Phasenabgleich nötig.

\paragraph{Disziplin.} Daraus folgt, wie die Ansätze \emph{korrekt} zu verwenden sind: (i)~die
Schleifenverstärkung ($\xi$, die Eigenwerte $\varphi/{-}1/\varphi$) ist fest, nie ein Stellrad -- ein
Ergebnis durch Setzen von $\xi$ zu erzwingen ist der Kardinalfehler; (ii)~die offenen Fragen sind stets
\emph{Regime und Fangbereich} (kontrahierend/marginal/weglaufend; Zungenbreite), nie eine Algebra
\emph{auf} der Verstärkung; (iii)~die Phase ist selbstgewählt, quantisierte Werte sind
Lock-Verhältnisse; (iv)~das Regime der Rückkopplung trägt die Physik -- Gegenkopplung $=$ kompakte
stabile Skalen $+$ Entzerrung, Mitkopplung $=$ Dekompaktifizierung/Messung.

% ==============================================================================
\section{Verhältnis zum statischen Sektor}
% ==============================================================================
Der statische Sektor ist abgeschlossen und gerechnet: der Z$_3$-Massenoperator ($r=\sqrt2$,
$\theta=2/9$) plus der Massenkreis liefert Koide $2/3$, die Lepton-Verhältnisse und -- als
vor-registrierte, matched-null-geprüfte Deklaration -- die BD12-XCORE-Schnittstelle (Dok.~285). Der
dynamische Sektor ist die \emph{komplementäre, offene} Seite: derselbe Parameter $\xi$, aber als
\emph{Anteil} statt als \emph{Eigenwert}. Eine Herleitung von $m_{\text{window}}=\xi\cdot\omega$
würde die fensterfüllende Dynamik (Dok.~263, holografische Skalen-Projektion) von der Beschreibung
zur Rechnung führen und den neutrino-artigen $3'$-Kandidaten (Dok.~285) von konditional zu abgeleitet.

\paragraph{Rückblick: zwei Dinge, die beide \enquote{$2/9$} heißen.} Es lohnt, den roten Faden
festzuhalten, denn $\theta=2/9$ tritt in zwei Rollen auf. (i)~$2/9$ als \emph{Zahl/Input}: der
Z$_3$-Zirkulant des Kerns benutzt es und reproduziert die Leptonen (Koide), empirisch geschlossen --
das war immer da (Dok.~282; Dok.~285, die \enquote{geschützter-Invariant}-Zeile $r=\sqrt2$, $Q=2/3$,
$\theta=2/9$). (ii)~$2/9$ als \emph{Frage} (\enquote{warum dieser Wert}, speziell der Zähler): die wird
erst mit der Dimensions-Erweiterung relevant. Der Grund ist strukturell, kein Mangel an Rechnung: der
nackte Z$_3$-Kern ist \emph{zähler-blind} -- $1/9,2/9,4/9$ sind ein Z$_3$-Orbit, eine einzige kompakte
$3$-Struktur kann \enquote{warum $2/9$ statt $1/9$} prinzipiell nicht beantworten. Den Zähler sieht erst
eine zweite $3$-Struktur mit relativer Phase $=$ eine Holonomie $=$ genau das, was die Erweiterung
liefert ($3\oplus3'$, $T^4\!\hookrightarrow\!T^7$). Die \enquote{warum-$2/9$}-Frage hat im Kern also kein
Zuhause; sie ist von Natur aus eine Erweiterungs-Frage.

\paragraph{Wo das schon im Korpus steht.} Drei Dokumente tragen den Faden bereits. \textbf{Dok.~285}
(Dimensionsbrücke) ist die Erweiterung selbst: $\mathrm{HLV}\supset\mathrm{FFGFT}$,
$T^4\hookrightarrow T^7$ ($7=4+3$, die drei Perp-Dimensionen), die Verdopplung $6=3\oplus3'$
(\enquote{wörtlich}), die Gabelung (FFGFT $3$-zählig $\sqrt2$/$Q=2/3$/$\theta=2/9$ gegen HLV $5$-zählig
$2/\sqrt5$/$\varphi$); $\theta=2/9$ steht dort in der Invarianten-Zeile. \textbf{Dok.~283} (Brücke und
Gabelung, §8) führt $\theta=2/9$ ausdrücklich als \emph{komplexe Holonomie}, \enquote{operationale Folge
der Kompaktheit}, mit der Phasen-Schicht \enquote{dynamische Operator-Phase $R$ (HLV) gegen feste
skalare Phase $\theta=2/9$ (FFGFT)} -- dort ist $2/9$ schon ein Holonomie-/Erweiterungs-Objekt, keine
bloße Kern-Zahl. \textbf{Dok.~282} ist der Kern, der $2/9$ \emph{benutzt} (Leptonen), mit der ehrlichen
Zeile \enquote{Übersetzung ist nicht Begründung} -- die Schreibweise \emph{stellt} $2/9$ dar,
\emph{begründet} es aber nicht.

\paragraph{Der Fixpunkt und der Schluss.} Warum der statische Sektor überhaupt geschlossen \emph{ist}:
die Lepton-Massen sitzen an einem \emph{selbstkonsistenten Fixpunkt} -- der Massenoperator
$\Phi_*=\sum_i m_i P_i$ ist der nicht-triviale Fixpunkt der Rekursion $\mathcal R(\Phi_*)=\Phi_*$
(Dok.~203, Lepton-Exponenten $p_e=3/2,\,p_\mu=1,\,p_\tau=2/3$); \emph{deshalb} ist er exakt, kein
angepasster Wert. Aus den Lepton-Messwerten liest man diesen Fixpunkt \emph{ab} (das ist die
Schließung); fest und offen trennen sich sauber: $Q=2/3$ \emph{ist} die Operator-Bedingung $r=\sqrt2$
(algebraisch fest, Dok.~282), $\theta=2/9$ ist die Holonomie (der Zähler, offen). Daraus der Schluss:
die ganze jüngste Arbeit oben (Rückkopplung, Mode-Locking, Holonomie-Test) ist \emph{kein neuer
Schauplatz}, sondern die mechanistische, nachrichtentechnische Version dessen, was $282\to283\to285$
strukturell schon sagen -- $2/9$ ist eine Holonomie, und eine Holonomie lebt in der Erweiterung.

\paragraph{Betrag und Phase: warum die Trennung zwangsläufig ist.} In nachrichtentechnischer Sprache
fällt der ganze Befund auf einen einzigen, bekannten Satz zusammen. Der Massenoperator \emph{ist} ein
Z$_3$-Zirkulant, und ein Zirkulant wird von der DFT diagonalisiert -- seine Eigenwerte sind die DFT
seiner ersten Zeile. Die drei Lepton-Massen sind also wörtlich ein \emph{Drei-Punkt-Spektrum}: $\sqrt2$
ist die \emph{Amplitude} der Spektralkoeffizienten, $\theta=2/9$ ihre \emph{Phase}. Damit ist der
radial/angular-Schluss (Dok.~282) nichts anderes als \emph{Betragsspektrum gegen Phasenspektrum}: alles
Determinierte sitzt im Betrag ($\xi$ als Skala, die Hierarchie als Hüllkurve, $Q=2/3=\sqrt2$ als
Amplitudenverhältnis, $\langle f\rangle$ als DC-Term), alles Offene in der Phase ($\theta$, die Holonomie
$\varphi=\arg\hat f_9-3\arg\hat f_3$, die Harmonischen-Phasen). Der tiefe Grund ist der Lehrsatz selbst:
\emph{ein Betragsspektrum legt das Phasenspektrum nicht fest} -- gleiche Leistung, beliebige Gestalt.
Genau \emph{deshalb} widersteht $\theta$ jedem FFGFT-Werkzeug: die Rekursion $\mathcal R$ ist rein reell,
also reine Verstärkung, und reelle Verstärkung berührt die Phase nicht. Die Orthogonalität, die oben
gerechnet wurde, \emph{ist} \enquote{Betrag $\perp$ Phase}. Daraus wird sogar die
FFGFT$\leftrightarrow$HLV-Arbeitsteilung ein Schaltbild: FFGFT ist die \emph{reelle Verstärkerstufe}
(Betrag, Hierarchie), HLVs schief-adjungierte $R$ ist die \emph{Allpass-/Phasenstufe} ($e^{i\varphi}$,
betragserhaltend, dreht nur die Phase). Eine schief-adjungierte Operation \emph{ist} ein Allpass. Das
fehlende angulare Prinzip ist die Phasenstufe -- und die trägt die HLV-Seite, nicht FFGFT. (Grenze
derselben Linse: Mode-Locking liefert eine \emph{Rotationszahl} (dimensionslos), $\theta$ einen
\emph{Radiant}; $2\pi\cdot2/9\neq2/9$ -- die Linse erkennt den \emph{Typ} richtig, eine eingerastete
Phase, doch die wörtliche Gleichsetzung schließt nicht.)

% ==============================================================================
\section{Reproduzierbarkeit}\label{sec:repro-286}
% ==============================================================================
\texttt{kinetik\_xi\_anteil.py} (numpy-only): Eingrenzung der $\xi$-Potenz gegen die Schranken,
Dualitäts-Rahmung ($\tilde T=1/\max(m,\omega)$), und der Befund $p=2$ mit der ausdrücklich offen
markierten Referenz/Koeffizient/Spektrum-Lücke. Das Skript behauptet keine Herleitung; es grenzt ein. \texttt{schliesse\_omega.py}: die Labor-Selektion der Referenz $E_0$ (Tabelle) und die Reduktion $\omega/E_0=\xi/2$, $m_{\text{window}}/E_0=\xi^2/2$, mit dem $\xi^1$-Rest als markiertem Schlusspunkt. \texttt{xi1\_eigenwert.py}: die Nullmode-Anhebung als $\xi^1$ aus dem Dimensions-Defizit ($p=0{,}999$ gegen $p=1{,}98$). \texttt{am\_seitenband\_modelock.py}: bestätigt das Seitenband-Verhältnis $\xi/2$ zwingend (Abweichung $0\%$) und misst am Sinus-Kreisabbildungs-Modell die Arnold-Zungen-Breiten -- $2/9$ rastet als Plateau ein, ist aber $\sim\!12\times$ schmaler als $1/3$: Kandidat, keine Herleitung. \texttt{z3\_modelock\_test.py}: Z$_3$-symmetrische Treibung (Harmonische $=$ Vielfache von $3$) verbreitert die $3$-Nenner-Zungen selektiv ($1/3$ um $24\times$, die $9$er-Familie um $11$--$12\times$), während die Kontrolle $2/5$ flach bleibt ($0{,}97\times$) -- der Nenner~$9$ ist Z$_3$-geschützt (Dok.~282), der Zähler~$2$ bleibt offen. \texttt{z3\_holonomie\_test.py}: zwei $3$-zählige Harmonische ($h{=}3,h{=}9$) mit relativer Phase $\phi$; präzise (Bisektion) gemessen bricht $\phi$ die $9$er-Entartung auf -- $1/9,4/9$ bleiben gepaart, $2/9$ wandert und ist für $\phi\in(\pi,2\pi)$ die breiteste Zunge ($\sim\!0{,}5\%$, Maximum $\phi=3\pi/2$); $\phi$ frei $\Rightarrow$ verschiebt die offene Frage auf den $\phi$-Lock (BD17A). \texttt{eine\_fraktale\_quelle.py}: zeigt rechnerisch ($3$-adische Weierstrass-$f$), dass Zeit-Phase und Holonomie \emph{orthogonale} Funktionale derselben fraktalen Korrektur sind -- $A=2\pi\xi\langle f\rangle$ liest den Mittelwert ($O(\xi)$), $\phi=\arg\hat f_9-3\arg\hat f_3$ die Harmonischen-Phasen ($O(1)$), $\langle f\rangle$ phasen-unabhängig bis $2\cdot10^{-16}$; Zeit-Phase an den $\xi^1$-Massen-Lift gebunden (beide $\langle f\rangle$), die Holonomie-Phase bleibt eigenständiges Datum (kohärent $\Rightarrow\phi=0$; $\delta=\pi/2$-Rampe $\Rightarrow\phi=3\pi/2$).
