\section*{Kurzfassung}
FFGFT liegt in mehreren mathematischen Sprachen vor -- Torus-Geometrie, Matrix-Algebra,
Hilbertraum-Operatoren, Informationsformalismus, Rekursion, Zwei-Schichten. Dieses Dokument
fragt nicht, wie FFGFT zu \emph{anderen} Rahmenwerken steht (das leistet Dok.~265 nach aussen),
sondern wie diese internen Darstellungen \emph{untereinander} stehen. Befund: sie sind kein
flacher Satz von Gleichwertigen, sondern ein \emph{generativer Kern} (der $T^4$-Torus) plus drei
klar verschiedene Beziehungstypen -- \textbf{Identität}, \textbf{Bijektion}, \textbf{Projektion}.
Die Geometrie und die $3\times3$-Matrix-Algebra sind \emph{dieselbe Sache} (Dok.~206); der
Standard-QM-Hilbertraum ist eine \emph{verlustfreie Bijektion} (Dok.~230); der
Informationsformalismus und die räumliche Reduktion sind \emph{verlustbehaftete Projektionen}
mit formalismus-relativem Residuum (Dok.~243/270). Der entscheidende Punkt: \emph{nur} die
volle $T^4$-Geometrie verliert nichts. Dasselbe Resultat trägt die θ=2/9-Arbeit von der anderen
Seite: alle Darstellungen sind im radialen (Betrags-)Sektor treu, irreduzibel ist allein der
angulare (Phasen-)Sektor.

\section{Die Frage und ihre Abgrenzung}
In den letzten Monaten ist FFGFT in auffallend vielen Sprachen formuliert worden, und der
Eindruck mehrerer \enquote{paralleler Wege} ist berechtigt. Die Frage dieses Dokuments ist
intern: \emph{Welche Beziehung} besteht zwischen diesen Wegen? Sind es austauschbare Bilder
desselben Objekts, oder unterscheiden sie sich strukturell?

Abzugrenzen ist das von Dok.~265. Dort wird ein \emph{Vergleichsoperator} (drei Ebenen --
Fast-Äquivalenz, struktureller Überlapp, komplementär; sechs Achsen) entwickelt und auf FFGFT
\emph{gegen ein externes Rahmenwerk} angewandt (Blume-Maleev). Hier wird derselbe Operator
\emph{nach innen} gewendet: nicht FFGFT gegen Fremd, sondern FFGFT-Darstellung gegen
FFGFT-Darstellung. Das Ergebnis ist schärfer, als der Aussen-Operator es zulässt -- und es legt
einen Beziehungstyp frei, den der symmetrische Aussen-Operator nicht kennt (Abschnitt~\ref{sec:innen}).

\section{Der generative Kern: warum $T^4$ keine Darstellung unter vielen ist}
Zwei Dokumente sagen dasselbe von verschiedenen Seiten. Dok.~152 (ontologische Priorität) setzt
den $T^4$-Torsionskristall als \emph{fundamentale ontologische Realität}; die fraktale
Granulation $D_f=3-\xi$, die effektiven Gesetze und die klassische 3D-Physik sind emergente
Approximationen \enquote{nach oben projiziert}. Dok.~243 liefert das strukturelle Pendant: jeder
Informationsformalismus verwirft mindestens eine der drei Größen $\theta_4$, $(n_\theta,n_\varphi)$,
$\varepsilon$; die $T^4$-Geometrie ist der \emph{einzige} Formalismus, der alle drei zugleich
strukturell enthält.

\begin{keyresult}
Der $T^4$-Torus ist nicht eine Darstellung unter vielen, sondern der generative Kern: die einzige
Sprache, die den vollen Inhalt hält. Alle anderen Darstellungen sind Abbildungen \emph{von} $T^4$
-- und zerfallen nach dem Typ dieser Abbildung in drei Klassen.
\end{keyresult}

\section{Die drei Beziehungstypen}

\subsection{Identität: Geometrie $\equiv$ Matrix-Algebra (Dok.~206)}
Das Z$_3$-Dreieck (als Graph) und die $3\times3$-Matrix $A$ sind nicht nur isomorph, sondern
\emph{algebraisch identisch}: das Spektrum von $A$ ist die Charaktertafel von Z$_3$. In Dok.~206
wörtlich: Geometrie und Matrix-Algebra sind \enquote{keine zwei Bilder derselben Sache, sie sind
dieselbe Sache.} Das ist der stärkste Typ -- kein verlustfreier Übersetzungskanal, sondern
Identität. Wichtig und ehrlich: diese Identität ist \emph{sektor-lokal}. Sie gilt auf dem
$C_3$/Z$_3$-Kern ($3\times3$). Global -- mit der angularen Phase $\theta$ und den $\varphi$-Harmonischen
-- ist es keine endliche Identität mehr; der Zirkulant fängt das Betragsspektrum, nicht die Phase
(Dok.~286).

\subsection{Bijektion: der verlustfreie Kanal (Dok.~230, Dok.~070)}
Die Hilbertraum-Übersetzung (Dok.~230) ist eine \emph{bijektive Strukturaussage}: jede
QM-Rechnung sitzt im FFGFT-Formalismus und zurück, \emph{ohne Verlust}. Sie ist nicht ärmer als
FFGFT und nicht reicher im Rechnen -- aber FFGFT \emph{fügt hinzu}, was die Standard-QM nicht
liefert: das \emph{Warum} der Konstantenwerte. Im Bild der Projektionskette (Dok.~270) ist das
die \emph{Aufwärts}-Bewegung (Typ~III), und gerade weil sie keine geometrischen Extra-Dimensionen
einführt, ist sie verlustfrei.

Ein zweiter Bijektionsfall ist korpusintern: die zwei Massenformen in Dok.~070, die kompakte
(gekürzte) und die erweiterte (geometrisch ursprüngliche). Sie sind mathematisch äquivalent, aber
nur die erweiterte trägt den physikalischen Ursprung -- darum darf nicht direkt gekürzt werden.

\subsection{Projektion: der verlustbehaftete, gerichtete Kanal (Dok.~243, Dok.~270)}
Dok.~243 bildet FFGFT in einen Informationsformalismus ab -- als \emph{Projektion} $\pi$,
\emph{nicht} als Isomorphismus. Es geht ein Residuum verloren, und dieses Residuum ist
\emph{formalismus-relativ}: es hängt vom gewählten Informationsformalismus ab, nicht von der
Geometrie. Dieselbe Abbildung ins neuronale Netz teilt diesen Charakter. Geometrisch entspricht
das den \emph{räumlichen} Reduktionen der Projektionskette (Dok.~270, Typ~II): streng
verlustbehaftet, nicht reversibel, mit Residuum $\sim\xi$ (sichtbar als CHSH-Abweichung).

Davon zu trennen ist der erste Reduktionsschritt $D4\!\to\!D3$ (Dok.~270, Typ~I): keine
verlustbehaftete Projektion, sondern eine \emph{Dualitäts-Dekompaktifizierung} über
$\tilde T\cdot m=1$ -- informationserhaltend; einzig die direkte Sichtbarkeit der Kompaktheit geht
verloren.

\section{Zwei Achsen, die keine konkurrierenden Darstellungen sind}
Nicht jede \enquote{Sprache} ist eine rivalisierende Kodierung desselben Inhalts. Zwei sind
orthogonale Trennungen:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Zwei-Schichten} (Dok.~241): die Trennung von verhältnisbasiertem, parameterlosem
        Inhalt (Schicht~1) und einem einzigen SI-Anker (Schicht~2). Das ist Buchhaltung -- was
        Eingabe ist, was folgt -- nicht eine alternative Geometrie. Orthogonal zur
        Geometrie/Matrix/Hilbert-Wahl.
  \item \textbf{Rekursion / Fixpunkt} (Dok.~203/275): die \emph{dynamische} Achse. Sie erzeugt
        die Hierarchie (der $\xi\!\to\!\varphi$-Durchgang) und ist -- entscheidend -- rein
        \emph{reell/radial}. Sie trägt keinen angularen (Phasen-)Generator.
\end{itemize}

\section{Der entscheidende Befund}
Zwei Aussagen, die zusammen die stärkste interne Konsistenzaussage ergeben.

\begin{important}
\textbf{(1) Nur $T^4$ verliert nichts.} Jede projektive Kodierung lässt ein Residuum fallen, und
das Residuum ist relativ zur \emph{Darstellung}, nicht zur Physik. Die vielen Wege stimmen also
überein; wo sie abweichen, ist es genau das, was die jeweilige Kodierung weggeworfen hat. Der
\enquote{Verlust} ist ein Artefakt der Darstellung, nicht der Theorie.

\textbf{(2) Die Asymmetrie (Dok.~270).} Geometrisch \emph{runter} ist verlustbehaftet (Typ~II);
repräsentationell \emph{hoch} zum Hilbertraum ist verlustfrei (Typ~III). Genau das erlaubt FFGFT,
\emph{gleichzeitig} \enquote{$4$D-Torus-Theorie} und \enquote{gewöhnliche QM} zu sein, ohne
Widerspruch.
\end{important}

\section{Die Klammer zur θ=2/9-Phase}
Die Darstellungs-Analyse und die θ-Eliminationskette (Dok.~282/286) sind dasselbe Resultat von
zwei Seiten. Alle Darstellungen sind auf dem \emph{radialen} (Betrags-)Sektor treu: die Identität
(206) und die Bijektion (230) erfassen ihn vollständig, der $\xi$, die Hierarchie, die
Koide-Amplitude $Q=2/3=r\sqrt2$, der Mittelwert $\langle f\rangle$. Die \emph{eine} Stelle, an der
die Geometrie irreduzibel ist, ist der \emph{angulare} (Phasen-)Sektor: der Offset $\theta=2/9$.
Den hält nur die volle $T^4$-Geometrie; die reelle Rekursion erreicht ihn nicht, der Zirkulant
fängt ihn nicht. Treu im Betrag, unersetzbar in der Phase.

\section{Der 265-Operator nach innen}\label{sec:innen}
Wendet man den Vergleichsoperator aus Dok.~265 nach innen, zeigt sich zweierlei. Erstens sind die
internen Beziehungen \emph{schärfer}: wo der Aussen-Operator nur \emph{Fast}-Äquivalenz erreichte
(verschiedene Herleitungswege, identische abstrakte Struktur), sind die internen Bijektionen
\emph{exakt} (Isomorphismus, Dok.~230) und der Matrix-Fall sogar \emph{Identität} (Dok.~206).
Zweitens legt die Innen-Anwendung einen Typ frei, den die drei symmetrischen Ebenen des
Aussen-Operators nicht haben: die \emph{gerichtete Projektion} (243/270-II). Die 265-Ebenen
vergleichen zwei Formalismen symmetrisch; die interne Projektion ist gerichtet ($T^4 \to$ Kodierung)
und trägt ein Residuum. Das ist kein Mangel des 265-Operators, sondern ein Befund: nach innen
braucht es eine vierte, asymmetrische Relation.

\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{Die internen Darstellungen, nach Beziehungstyp zum generativen $T^4$-Kern.}
\label{tab:karte}
\begin{tabular}{p{4.2cm}p{1.4cm}p{3.0cm}p{4.0cm}}
\toprule
\textbf{Darstellung} & \textbf{Dok.} & \textbf{Beziehung} & \textbf{hält / verliert} \\
\midrule
Z$_3$-Dreieck $\equiv$ $3\times3$-Matrix & 206 & Identität & dieselbe Sache; sektor-lokal ($C_3$) \\
\addlinespace
Hilbertraum $H=L^2(T^4)\otimes\mathbb{C}^3$ & 230 & Bijektion (verlustfrei) & QM $\leftrightarrow$ FFGFT; FFGFT ergänzt das \enquote{Warum} \\
\addlinespace
kompakte vs.\ erweiterte Massenform & 070 & Bijektion (äquivalent) & gleich; nur erweiterte trägt Ursprung \\
\addlinespace
Informationsformalismus & 243 & Projektion $\pi$ & Residuum, formalismus-relativ \\
\addlinespace
neuronales Netz & 243 & Projektion & dito \\
\addlinespace
räumliche Reduktion $T^3\!\to\!T^0$ & 270 & Projektion (Typ~II) & Residuum $\sim\xi$ (CHSH) \\
\midrule
Dualitäts-Dekompakt.\ $D4\!\to\!D3$ & 270 & Typ~I (erhaltend) & nur Sichtbarkeit der Kompaktheit \\
\addlinespace
Zwei-Schichten (Verhältnis/SI) & 241 & orthogonale Achse & Buchhaltung, keine Rivalin \\
\addlinespace
Rekursion / Fixpunkt & 203/275 & orthogonale Achse & dynamisch, rein reell/radial \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\section{Offene Kanten}
Ehrlich deklariert, nicht verborgen:
\begin{itemize}
  \item Die \textbf{Identität Matrix $\equiv$ Geometrie} (206) ist sektor-lokal ($3\times3$, $C_3$).
        Eine globale endliche Identität, die θ und die $\varphi$-Harmonischen einschliesst, gibt es
        nicht; offen ist, ob es sie geben \emph{kann} (Dok.~286).
  \item Die \textbf{Residuen-Tabelle} der Informationsformalismen (243) ist ein Arbeitsstand, kein
        Minimalitätsbeweis, dass $T^4$ der einzig vollständige Formalismus ist.
  \item Der \textbf{265-Vergleichsoperator} ist selbst mit drei deklarierten Residuen offen
        (Achsen-Vollständigkeit, -Gewichtung, -Unabhängigkeit); die hier gefundene vierte,
        gerichtete Relation gehört nachgetragen.
\end{itemize}

\begin{conclusionBox}[Bilanz: ein Kern, drei Beziehungen]
Die parallelen Wege von FFGFT sind nicht gleichrangig. Der $T^4$-Torus ist generativ -- die einzige
Darstellung, die nichts verliert. Alles andere steht zu ihm in genau einer von drei Beziehungen:
\emph{Identität} (Matrix-Algebra, sektor-lokal), \emph{Bijektion} (Hilbertraum; kompakt/erweiterte
Massenform), \emph{Projektion} (Informationsformalismus, neuronales Netz, räumliche Reduktion --
mit formalismus-relativem Residuum). Zwei weitere Sprachen (Zwei-Schichten, Rekursion) sind keine
Rivalinnen, sondern orthogonale Achsen. Der gemeinsame Boden aller Wege ist der radiale
Betrags-Sektor; die einzige irreduzible Stelle ist die angulare Phase $\theta=2/9$. Damit ist die
Darstellungsfrage so weit geschlossen, wie es ehrlich geht: treu im Betrag, generativ allein im
vollen Torus, offen nur in der Phase.
\end{conclusionBox}
