%% 298_SM_Projektion_De_ch.tex
%% FFGFT -- Dok. 298: Das Standardmodell als dekompaktifizierte Projektion
%% Autor: Johann Pascher
%% Datum: Juli 2026
%% Sprache: Deutsch

\section*{Dok.~298 \quad Das Standardmodell als dekompaktifizierte
Projektion -- FFGFT als verbindendes Erklärungsmodell}

\subsection*{Ausgangspunkt: verwendete Konstanten sind keine neutralen Eingaben}

Jede Rechnung, die die Feinstrukturkonstante $\alpha$, den Higgs-Vakuumerwartungswert
$v$ oder eine Yukawa-Kopplung verwendet, führt aus Sicht von FFGFT die
K\textsubscript{frak}-Rekursion \emph{indirekt} mit sich -- unabhängig davon,
ob dies benannt wird. Denn diese Größen sind in FFGFT keine freien Eingaben,
sondern Ausgänge der Rekursion:

\begin{itemize}
  \item $\alpha = \xi\,E_0^2$ (Dok.~006/292), wobei $E_0$ den
    K\textsubscript{frak}-Faktor $(1-100\xi)$ bereits absorbiert enthält
    ($7{,}398/7{,}348 = K_{\text{frak}}^{-1/2}$, Dok.~190/P43). Wer $\alpha$
    verwendet, verwendet einen Wert, in den die Rekursion eingegangen ist.
  \item Die Massen sind die $\xi^p$-Leiter ($m = r\,\xi^p\,v$, Dok.~292); eine
    Yukawa-Kopplung $g = m/v$ ist damit bereits ein $\xi$-Leiter-Verhältnis.
    Wer Yukawa schreibt, schreibt ein Rekursions-Verhältnis in anderer
    Notation.
\end{itemize}

Das Standardmodell nimmt diese Größen als \emph{gemessene} Eingaben; FFGFT
\emph{leitet} sie ab. Darin liegt die strukturelle Beziehung, die dieses
Dokument beschreibt.

\subsection*{Der dekompaktifizierte Bereich}

Wer $\alpha$, $v$ oder Yukawa-Kopplungen in kontinuierlichen Feldern und
Potentialen auf $\mathbb{R}$ verwendet -- ein Yukawa-Potential $V(r) \propto
e^{-mr}/r$ auf offenem Raum, ein kontinuierliches Skalarfeld, eine
Mediator-Skala --, arbeitet strukturell im \emph{ausgerollten} Bild. Das ist
genau der Bereich, in den FFGFT die kompakte Rekursion auf $T^4$
dekompaktifiziert (Typ-I-Dekompaktifizierung, Dok.~270): die kompakte
Herkunft der Konstanten ist mitgeführt, aber nicht benannt.

Dies ist dasselbe Muster wie die Reduktion ohne benanntes Ganzes aus
Dok.~296/297: eine Projektion, die korrekt auswertet, aber das Objekt nicht
benennt, dessen Ausschnitt sie ist. Bei $U_3$ (Dok.~297) war es das
Zeitfenster ohne die volle Windung; hier ist es der dekompaktifizierte
Konstanten-Sektor ohne die kompakte Rekursion, aus der $\alpha$ und die
Yukawa-Verhältnisse stammen.

\subsection*{FFGFT als verbindendes Erklärungsmodell}

Hier liegt der eigentliche, positive Gehalt. FFGFT verbindet Quantenmechanik
und Standardmodell nicht dadurch, dass es sie ersetzt, sondern dadurch, dass
es beide als \emph{Projektionen desselben kompakten Objekts} einordnet
(Dok.~296): QM und Relativitätstheorie sind Projektionen auf verschiedene
Skalen, das Standardmodell ist die dekompaktifizierte Ein-Skalen-Projektion
seiner Konstanten.

Daraus folgt eine Eigenschaft, die FFGFT unter den bekannten Rahmen
auszeichnet: es ist im Prinzip in der Lage, \emph{jedes bereits
funktionierende Teilmodell als Projektion einzubauen}. Ein Modell, das auf
seiner Skala korrekt rechnet -- das Standardmodell im Teilchensektor, die
Atomphysik im Orbitalsektor, ein effektiver Skalarkanal in der
Präzisionsspektroskopie --, ist aus FFGFT-Sicht kein Konkurrent, sondern eine
Projektion, für die FFGFT den Ort angibt, an dem sie sitzt. Das
funktionierende Teilmodell wird nicht widerlegt; es wird verortet.

Der Mechanismus dafür ist die Reduktion als Bedingung der Auswertbarkeit
(Dok.~296): jede Projektion lässt weg und macht dadurch einen Teilbereich
auswertbar. FFGFT liefert das Ganze, dessen Ausschnitte diese Teilmodelle
sind -- und kann sie deshalb einbauen, sofern sie auf ihrer Skala
funktionieren. Was ein Teilmodell auf seiner Skala korrekt beschreibt, bleibt
korrekt; FFGFT fügt hinzu, aus welchem kompakten Objekt die verwendeten
Konstanten stammen und wie die Skala mit den anderen zusammenhängt.

\subsection*{Die Einordnung ist bedingt (P35)}

\noindent\emph{Anmerkung zur Verweisung:} \enquote{P35} bezeichnet im
gesamten Korpus die Korrektur-Disziplin, die im Korrektur-Register von
Dok.~190 geführt wird (dort als $\xi^N$-Trivialität: eine Größe der Form
$X = \xi^N$ oder $X = \varphi^N$ ist für sich aussagelos; nur ein vorwärts
hergeleiteter Exponent zählt als Inhalt; \enquote{Kandidat} $\neq$
\enquote{abgeleitet}, Zahlen vor dem Behaupten verifizieren). Die
Verwendungen von P35 in diesem Dokument sind in diesem Sinne zu lesen.

\medskip
Die Aussage \enquote{das Standardmodell ist eine dekompaktifizierte
Untermenge von FFGFT} ist eine \emph{FFGFT-interne} Einordnung, kein von
außen erzwingbarer Beweis. Aus Sicht des Standardmodells sind $\alpha$ und
$v$ gemessene Naturkonstanten -- fertig. Die Untermengen-Relation gilt
\emph{unter der Annahme}, dass FFGFTs Ableitungen zutreffen: \emph{wenn}
$\alpha = \xi E_0^2$ und die $\xi^p$-Massenleiter korrekt sind, \emph{dann}
ist das Standardmodell die ausgerollte Projektion, die diese Konstanten als
Eingaben verwendet, ohne ihr kompaktes Ganzes zu benennen.

Diese Bedingtheit ist zu wahren -- dieselbe Disziplin, die FFGFT auch von
konkurrierenden kosmologischen Modellen einfordert. Das Standardmodell kann
die Enthaltensein-Relation weder widerlegen (es rechnet korrekt im
ausgerollten Bild) noch von innen bestätigen (es benennt kein kompaktes
Objekt). Es ist eine Einordnung, keine Behauptung über das, was das
Standardmodell selbst aussagt.

\subsection*{Was belegt ist und was Programm bleibt}

Getrennt zu halten:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Belegt} ist die Enthaltensein-Relation für den Sektor, den
    FFGFT tatsächlich ableitet: $\alpha$ (Dok.~006/292), die Leptonmassen und
    der Koide-Skalar $Q = 2/3$, die Phase $\theta = 2/9$ (Dok.~291/293). Für
    diese Größen ist gezeigt, dass sie Rekursions-Ausgänge sind.
  \item \textbf{Programm} bleibt die \emph{volle} Yukawa-Matrix: Quarkmassen,
    Mischungswinkel (CKM/PMNS), CP-Phase. Für diese ist die
    Untermengen-Relation nicht ausgearbeitet -- hier wäre \enquote{das
    Standardmodell ist Untermenge} ein Versprechen, keine gezeigte Ableitung.
    Dieser Teil ist als offene Bringschuld zu führen, nicht als Ergebnis.
\end{itemize}

Diese Trennung ist dieselbe wie im gesamten Korpus: Kern-Ableitungen (bewiesen
aus $\xi$), Brücken (algebraisch bewiesen), Reduktionen
(Plausibilitätsskizzen). Die SM-Untermengen-Relation ist für den Leptonsektor
Kern-Ableitung, für die volle Yukawa-Matrix Programm.

\subsection*{Erweiterung innerhalb der Projektion -- die Geschichte des Lagrangian}

Ein Missverständnis ist hier auszuräumen. Die Frage ist nicht, ob das
Standardmodell \enquote{vollständig} ist -- das ist zu weit gegriffen. Das
Standardmodell \emph{ist bereits} eine Projektion auf einen Teilbereich: die
dekompaktifizierte Ein-Skalen-Projektion seiner Konstanten. Jeder Versuch,
es zu erweitern, findet daher \emph{innerhalb dieses schon projizierten
Teilbereichs} statt.

Das hat eine strukturelle Konsequenz, die vor jeder konkreten Erweiterung
gilt: in jeder Projektion kann man \emph{verfeinern}, aber nicht über ihren
Rand \emph{hinaus}. Eine Projektion hat das kompakte Ganze bereits
weggelassen; eine Erweiterung innerhalb der Projektion kann das Weggelassene
nicht zurückholen. Sie kann nur mehr Struktur in den ohnehin projizierten
Ausschnitt legen. Der Rand der Projektion ist die Grenze der Erweiterung --
und diese Grenze steht fest, bevor die Erweiterung beginnt.

Genau das ist die Geschichte des Standardmodells und seines Lagrangian. Man
sieht eine Unvollständigkeit -- Neutrinos sind doch massiv, eine Anomalie
taucht auf, ein Sektor passt nicht -- und \emph{stückelt an}: ein weiterer
Term, ein weiteres Feld, eine weitere effektive Kopplung wird dem Lagrangian
hinzugefügt. Der Lagrangian wächst, aber er wächst \emph{innerhalb derselben
Projektion}. Jede Ergänzung bleibt im dekompaktifizierten Teilbereich; keine
überschreitet seinen Rand in Richtung des kompakten Ganzen. Das
Anstückeln verfeinert die Projektion, es wechselt sie nicht.

Der verräterische Beleg dafür ist, dass jede solche Erweiterung ihre
Bausteine \emph{importieren} muss. Die Größen, die eine Erweiterung braucht
-- $\alpha$, $v$, Massenverhältnisse --, sind im Teilbereich nicht ableitbar,
weil sie zum weggelassenen Ganzen gehören. Sie werden von außen
hereingeholt, als gemessene Eingaben. Dass eine Erweiterung importieren muss,
statt aus dem eigenen Rahmen zu erzeugen, ist das sichere Zeichen, dass sie
innerhalb der Reduktion arbeitet: das Fehlende gehört zum Ganzen, das die
Projektion nicht benennt.

Der Unterschied zu FFGFT ist damit kein gradueller, sondern ein
struktureller. FFGFT stückelt nicht an der Projektion -- es benennt das
kompakte Ganze, aus dem die Projektion und ihre Konstanten stammen. Es
erweitert nicht innerhalb des Teilbereichs, sondern gibt den Teilbereich als
Ausschnitt eines Ganzen an. Deshalb muss FFGFT $\alpha$ nicht importieren:
es leitet $\alpha$ aus $\xi$ ab (Dok.~006/292). Der Import ist die Signatur
der Erweiterung innerhalb der Projektion; die Ableitung ist die Signatur des
benannten Ganzen.

\subsection*{Die innere Sicht -- eine vor-kopernikanische Analogie}

Das Anstückeln innerhalb der Projektion hat ein historisches Vorbild. Die
vor-kopernikanische Astronomie war nicht \emph{falsch} im Sinne schlechter
Rechnung -- die Epizykel-Astronomie sagte Planetenpositionen jahrhundertelang
präzise voraus. Sie war eine \emph{innere Sicht}: die Perspektive eines
Beobachters, der seinen eigenen Standort für das Zentrum hält. Trat eine
Abweichung auf, stückelte man an -- ein weiterer Epizykel, ein verschobener
Deferent, ein Äquant. Das System wuchs, blieb aber innerhalb derselben
inneren Perspektive.

Das ist strukturell dasselbe Muster: die innere Sicht = die Projektion, die
den eigenen Standort (die eine Skala) für das Ganze nimmt; das Anstückeln von
Epizykeln = das Hinzufügen von Termen zum Lagrangian; präzise, aber nicht
erklärend = die Rechnung stimmt auf der Skala, benennt aber das Ganze nicht.

Der kopernikanische Schritt war kein besserer Fit -- anfangs war er sogar
schlechter (Kopernikus behielt Kreisbahnen). Er war ein \emph{Wechsel der
Perspektive}: das System als Ganzes benannt, aus dem die scheinbaren
Bewegungen als Projektionen folgen. Die Rückläufigkeit der Planeten war kein
Epizykel mehr, sondern ein Projektionseffekt der Erdbewegung -- dasselbe
Phänomen, aber verortet statt angestückelt.

Genau so verhält sich FFGFT zum Standardmodell: die scheinbare Willkür der
19~Parameter ist aus der inneren Sicht ein Satz anzupassender Zahlen; aus der
äußeren Sicht sind es Projektionseffekte einer Rekursion ($\alpha = \xi
E_0^2$, die $\xi^p$-Massenleiter). Nicht besser gefittet -- anders verortet.

Zwei Grenzen halten die Analogie ehrlich (P35). \emph{Erstens} beschreibt sie
die \emph{Struktur} der beiden Sichtweisen, garantiert aber nicht den
historischen Ausgang: Kopernikus setzte sich durch, weil Kepler und Newton die
äußere Sicht \emph{quantitativ} überlegen machten. FFGFT ist konzeptuell
einfacher (ein Parameter statt neunzehn) und leitet den Leptonsektor ab; die
volle quantitative Überlegenheit über alle Sektoren bleibt Programm.
\emph{Zweitens} ist gerade die beliebige Anstückelbarkeit das Merkmal der
inneren Sicht: sie kann nie von innen scheitern, nur von außen überholt
werden. Dass das Standardmodell jede neue Anomalie durch einen weiteren
EFT-Term aufnehmen kann, ist daher kein Zeichen seiner Stärke, sondern die
Signatur einer inneren Perspektive.

\subsection*{HLV-YUKAWA-BRIDGE1 als Spezialfall}

Marcel Kruegers HLV-YUKAWA-BRIDGE1 (Zenodo, DOI 10.5281/zenodo.21224030)
macht dieses Muster explizit sichtbar. Seine effektive Brückenstärke ist
parametrisiert als
\begin{equation}
  g_\chi^2 = \eta_\chi\,\alpha\,\varphi_g^{-2k}, \qquad
  \varphi_g = \frac{1+\sqrt5}{2}, \qquad k \in \mathbb{N}.
\end{equation}
Diese Konstruktion steht mit einem Fuß in FFGFT-Territorium und einem in
HLV-Territorium, im ausgerollten Raum: $\alpha$ ist ein
FFGFT-Rekursions-Ausgang (der die Rekursion mitführt, s.\ oben), $\varphi_g$
ist der HLV-seitige Eigenwert, den dieselbe kristallographische Einschränkung
($2\cos(2\pi/5) = 1/\varphi \notin \mathbb{Z}$) FFGFT verbietet und HLV
zuweist (Dok.~190/R44). Marcel selbst benennt $\eta_\chi$ als
Hauptverwundbarkeit und warnt, die Konstruktion könne ohne
leckagefreie Fixierung von $k$ und $\eta_\chi$ zur Parametrisierung statt zur
Vorhersage degenerieren -- dieselbe P35-Disziplin.

Damit ist auch dieser konservativere HLV-Kanal strukturell \emph{stromabwärts}
von FFGFT: eine dekompaktifizierte Konstruktion, die einen
FFGFT-Rekursions-Ausgang ($\alpha$) als Baustein verwendet. Er kann nicht
beanspruchen, unabhängig vom Rekursions-Gehalt dieser Größe zu sein -- der ist
mitgeführt, ob benannt oder nicht. Der Sektor selbst
(Isotopen-Shift/King-Plot, Kern-Elektron-Skalarkraft) ist disjunkt vom
FFGFT-Leptonsektor; es besteht kein Konflikt, sondern eine
Verortungs-Beziehung: ein funktionierender Teilkanal, den FFGFT im Prinzip
als Projektion einbauen kann.

\subsection*{Was Marcel beweisen müsste}

Damit die Yukawa-Brücke von einer Parametrisierung zu einem falsifizierbaren
Kanal wird -- und weiter: um aus der Projektion herauszutreten --, ist eine
gestufte Beweislast zu tragen. Die ersten vier Punkte sind sein erklärtes
Programm und methodisch der richtige Weg; der fünfte ist in seinem Rahmen
nicht angelegt.

\textbf{Innerhalb der Projektion (falsifizierbarer Kanal):}

\begin{enumerate}
  \item \textbf{$\eta_\chi$ unabhängig fixieren.} Solange $\eta_\chi$ ein
    freier Anpassungsfaktor ist, ist Gl.~(9) eine Parametrisierung, keine
    Vorhersage. $\eta_\chi$ müsste aus der HLV-Geometrie \emph{abgeleitet}
    werden, nicht an Daten gefittet. Marcel benennt dies selbst als
    Hauptverwundbarkeit -- der Prüfstein ist noch nicht bestanden.
  \item \textbf{$k$ vor den Holdout-Daten sperren.} Der Index $k \in
    \mathbb{N}$ muss festgelegt sein, bevor die King-Plot-Daten angeschaut
    werden -- sonst Target-Leakage. Vorregistrierungs-Disziplin, notwendig,
    aber kein Physik-Beweis.
  \item \textbf{Den generischen Skalar schlagen (sein $N3$-Null).} Wenn ein
    generischer Skalar-Mediator mit freier Kopplung und Masse die Daten
    genauso gut erklärt wie die $\varphi_g^{-2k}$-lockte Parametrisierung, ist
    die HLV-\emph{Spezifität} nicht gestützt. Er müsste zeigen, dass die
    $\varphi$-Struktur etwas trifft, das der freie Skalar nicht trifft. Das
    ist der härteste der vier Punkte.
  \item \textbf{Gegen die gewöhnlichen Nichtlinearitäten bestehen
    ($N1$/$N2$).} King-Plot-Abweichungen entstehen auch aus Kernstruktur
    (endliche Ladungsverteilung, höhere Massenshifts) und
    Vielteilchen-Effekten -- ganz ohne neuen Skalar (seine Referenzen zu Yb,
    Ca). Er müsste nachweisen, dass ein Signal \emph{nach} Abzug dieser
    bekannten Effekte übrig bleibt.
\end{enumerate}

Besteht er (1)--(4), hat er einen echten, falsifizierbaren BSM-Kanal -- eine
saubere Verfeinerung des Teilbereichs. Er bliebe damit aber \emph{in} der
Projektion, weil er $\alpha$ und $\varphi$ importiert.

\textbf{Aus der Projektion heraus (Perspektivwechsel):}

\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{4}
  \item \textbf{$\eta_\chi$ und die $\varphi$-Potenz aus einem benannten
    Ganzen ableiten, statt sie zu importieren.} Erst wenn gezeigt wäre, woher
    $\alpha$ und $\varphi$ in der Formel \emph{kommen} -- aus welcher
    kompakten Struktur --, würde die Brücke vom Anstückeln zum
    Perspektivwechsel. Solange $\alpha$ ein importierter Input ist (aus
    FFGFT-Sicht ein Rekursions-Ausgang) und $\varphi$ ein \emph{gehaltener},
    nicht \emph{abgeleiteter} Eigenwert (Dok.~190/R44), verfeinert die Brücke
    die innere Sicht, sie verlässt sie nicht.
\end{enumerate}

Der Befund ist damit klar getrennt: (1)--(4) sind notwendig für einen
falsifizierbaren Kanal und Marcels erklärtes Programm; (5) ist der Schritt aus
der Projektion und in seinem Rahmen nicht angelegt -- HLV \emph{hat}
$\varphi$ als Eigenwert, aber leitet es nicht ab, und $\alpha$ wird von außen
genommen. Der Import bleibt die Signatur der Erweiterung innerhalb der
Projektion.

\subsection*{Status}

FFGFT-interne Einordnung, bedingt formuliert (P35). Belegt für den
Leptonsektor ($\alpha$, Koide, $\theta = 2/9$ als Rekursions-Ausgänge),
Programm für die volle Yukawa-Matrix. Der positive Gehalt: FFGFT ist das
verbindende Erklärungsmodell, das QM und Standardmodell als Projektionen
desselben kompakten Objekts einordnet und im Prinzip jedes auf seiner Skala
funktionierende Teilmodell als Projektion einbauen kann -- nicht als
Widerlegung, sondern als Verortung. Keine unbedingte Behauptung über das,
was diese Teilmodelle von innen aussagen.
