%% 299_Einbettung_Iota_De_ch.tex
%% FFGFT -- Dok. 299: Die Einbettung iota -- Arbeitsdokument / Forcing-Protokoll
%% Autor: Johann Pascher
%% Datum: Juli 2026
%% Sprache: Deutsch

\section*{Dok.~299 \quad Die Einbettung $\iota$ -- Arbeitsdokument und
Forcing-Protokoll (HLV-Zeitsektor $\hookrightarrow$ FFGFT-Rekursion)}

\subsection*{Zweck und Abgrenzung}

Dok.~297 hält die Einbettung
\begin{equation}
  \iota\colon \text{HLV-Grundobjekt} \;\hookrightarrow\;
  L^2(T^4)\otimes\mathbb{C}^3
\end{equation}
als offene Vermutung fest: strukturell plausibel, aber nicht konstruiert.
Dieses Dokument setzt den nächsten sauberen Schritt (P35) als
\emph{Protokoll} auf -- es fixiert \emph{vor} der gemeinsamen Ausarbeitung
Definitionsbereich, Zielraum, die Kandidatenabbildung, die passenden
Null-Modelle (matched nulls) und das Entscheidungskriterium. Es ist kein
Beweis und keine Behauptung über ein Ergebnis; es benennt, was als
\emph{erzwungen} und was als bloß \emph{zugelassen} zu gelten hätte, damit die
spätere Auswertung nicht nachträglich justiert werden kann.

Der Rahmen ist der \emph{Zeitsektor}. Nach der Präzisierung im
Korrektur-Register (Dok.~190, R47) sind zwei Sinne des Enthaltenseins
sauber zu trennen: \emph{dimensional} zählt HLV größer
($T^7 = T^4\times T^3$, $7 = 4+3$; R43), \emph{gehaltlich im Zeitsektor} gilt
$\mathrm{HLV}\subset\mathrm{FFGFT}$, denn das HLV-Spiralzeit-Fenster ist ein
beschränkter Ausschnitt der ausgerollten Rekursionszeit. In einheitlicher
Schreibweise -- beide $D6 + \text{Zeit}$, HLV als $D6 + \text{Spiralzeit}$,
FFGFT im Hilbertraum als $D6 + \text{Rekursionszeit}$ -- ist das Fenster nicht
additiv, sondern intern. $\iota$ ist genau die Abbildung, die diesen internen
Ausschnitt explizit macht.

Dass es sich um einen Ausschnitt handelt, nimmt dem Fenster keinen Wert
(Dok.~298): ein Teilmodell, das auf seiner Skala korrekt auswertet, wird
nicht widerlegt, sondern verortet. $\iota$ liefert dem Ausschnitt das
kompakte Ganze zurück, dessen Reduktion er ist.

\subsection*{Definitionsbereich: die HLV-Seite}

Dok.~297 (§\enquote{Zwei HLV-Spiral-Zeiten}) trennt zwei verschiedene
Objekte, die HLV beide \enquote{Spiral-Zeit} nennt. Sie sind getrennte
Einbettungskandidaten und dürfen im Protokoll nicht vermischt werden.

\textbf{Objekt A -- die geometrische Zeit.} Das $A_5$-Singlet auf dem
$S^1$-Faktor der Faktorisierung $T^7 = T^4\times T^3$ (Dok.~285):
entkoppelt, separabel, ohne Gedächtniskanal. Rein geometrisch.

\textbf{Objekt B -- die temporal-dynamische Spiral-Zeit.} Der triadische
Operator $\Psi(t) = (U_1, U_2, U_3)$ mit Gedächtniskanal $U_3$
(Krueger, Consciousness-Dokument, Gl.~7): ein beschränkter
Fenster-Akkumulator mit festem, gleitendem Fenster $M_m$ (\emph{sliding
window}); ältere Werte fallen aktiv heraus. In jeder Darstellung -- linear,
polar, spiralförmig -- bleibt die Abhängigkeitsstruktur dieselbe: endliches
Kurzzeitgedächtnis mit festem Horizont $M_m$, ohne Akkumulation (Dok.~297:
die Spiraldarstellung ist Koordinatenwahl, keine strukturelle Eigenschaft).

\subsection*{Zielraum: die FFGFT-Seite}

Der Zielraum ist die kompakte Rekursion im Hilbertraum
$H = L^2(T^4)\otimes\mathbb{C}^3$ (Dok.~230/282, verlustfreie Bijektion).
Drei Strukturelemente sind für $\iota$ maßgeblich:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Der Gedächtniskern.} Die Fourier-Transformierte der
    diskreten Spektraldichte $\sum_k g_k^2\,\delta(\omega-\omega_k)$
    (Dok.~283) -- die volle, akkumulierende Gedächtnisstruktur der
    Rekursion.
  \item \textbf{Die eingefrorene Windung.} In der frozen-Konfiguration
    (Dok.~295) schließt die Windung nach genau $1/(100\,\xi_0) = 75$
    Umläufen; das ist die kleinste kohärente Einheit der Rekursion.
  \item \textbf{Die $K_{\text{frak}}$-Rekursion} $\xi_{n+1} =
    \xi_n(1 - 100\,\xi_n)$: der gegenwärtige Zustand trägt die gesamte
    Vorgeschichte als strukturelle Einprägung; sie erzeugt die
    log-Spirale mit Verhältnis $e$ (Dok.~295). Gedächtnis als generative
    Struktur, nicht als Speicher.
\end{itemize}

\subsection*{Die Kandidatenabbildung $\iota$ (zwei Zweige)}

Entsprechend den zwei Objekten des Definitionsbereichs hat $\iota$ zwei
Zweige mit verschiedenen natürlichen Orten.

\textbf{$\iota_{\text{geo}}$ (Objekt A).} Das $A_5$-Singlet ($S^1$,
entkoppelt) bildet auf den $\xi\to 0$-Fixpunkt der Rekursion ab -- die
geometrisch separable, informationsärmste Konfiguration der kompakten Zeit
(konstante Ganghöhe, Windung schließt nach $75$). Es ist archimedisch aus
geometrischer Faktorisierung, trägt aber kein Verhältnis $e$ (Dok.~295 §10:
auf dem $e$-Kriterium blockiert).

\textbf{$\iota_{\text{dyn}}$ (Objekt B).} Das Fenster $U_3$ bildet auf den
Hard-Reset-Kern mit endlichem Träger unterhalb eines Umlaufs ab:
\begin{equation}
  \iota_{\text{dyn}}\colon U_3 \;\hookrightarrow\;
  \bigl\{\,K \in L^2(T^4)\otimes\mathbb{C}^3 \;\big|\;
  K(t-\tau) = 0 \text{ für } t-\tau > M_m\cdot\Delta t,\;
  M_m < 75\,\bigr\}.
\end{equation}
Das entspricht dem Markov-Grenzfall des Gedächtniskerns ($g_k\to 0$,
Dok.~283), verschärft auf ein beschränktes Fenster. Beide Zweige sind
beschränkte Ausschnitte (Fenster) der ausgerollten Rekursionszeit; genau
das ist das gehaltliche $\mathrm{HLV}\subset\mathrm{FFGFT}$ des Zeitsektors.

Die Informationshierarchie (Dok.~297) ordnet die Zweige ein:
\begin{equation}
  U_3 \;\subset\; \text{Markov-Limit} \;\subset\;
  \text{archimedisch} \;\subset\; \text{log-Spirale}~(e)
  \;=\; \text{FFGFT-Kern}.
\end{equation}
Das geometrische Singlet liegt seitlich zu dieser Kette (archimedisch aus
Faktorisierung, nicht aus Akkumulation). Jede Stufe ist informationsärmer
als die nächste; $U_3$ ist die ärmste.

\subsection*{Die Forcing-Frage: erzwungen oder bloß zugelassen}

Der Kern des Protokolls. Dass ein Ausschnitt \emph{existiert}, in den sich
$U_3$ einbetten lässt, ist schwach -- ein beschränkter Fenster-Operator
lässt sich in den degenerierten Randfall jeder hinreichend reichen
Rekursion legen. Die inhaltliche Frage ist, ob die Einbettung
\emph{erzwungen} oder nur \emph{zugelassen} ist. Dies ist dieselbe
Forcing-Logik wie im C3A5-Spezifitätstest (Dok.~293/294), auf die Zeitachse
übertragen.

\textbf{Erzwungen ($\mathrm{HLV}\subset\mathrm{FFGFT}$ im Zeitsektor,
echt).} Der Markov-Grenzfall-Ausschnitt der Rekursion fällt \emph{notwendig}
mit dem Hard-Reset-Kern von $U_3$ zusammen, und ein unabhängiger Invariant
des Ausschnitts stimmt mit $U_3$ überein, wo generische beschränkte
Fenster-Operatoren es nicht tun. $\iota$ ist dann die eindeutige
strukturelle Verortung.

\textbf{Zugelassen (bloße Kompatibilität).} $\iota$ bettet nur
verträglich ein: jeder beschränkte Fenster-Operator säße gleichermaßen im
degenerierten Randfall, und der Treffer trägt keinen über die Definition
hinausgehenden Gehalt (P35).

\textbf{Zirkularitäts-Vorbehalt (P35).} $U_3$ ist per Konstruktion ein
Hard-Reset-Fenster. Es als Markov-Grenzfall-Ausschnitt der Rekursion zu
lesen, ist daher zunächst \emph{definitorisch}, keine unabhängige
Bestätigung -- genau wie das ikosaedrische Objekt, das den ikosaedrischen
Referenzabstand null ergibt, weil es dieses Objekt \emph{ist} (Dok.~294).
Das Forcing muss deshalb aus einer \emph{unabhängigen} Signatur kommen, die
$U_3$ mit dem Rekursions-Ausschnitt teilt, ohne dass beide durch dieselbe
Konstruktionsvorschrift definiert sind.

\subsection*{Matched Nulls (Zeitachse, $\iota_{\text{dyn}}$)}

Das Forcing wird gegen eine Familie passender Null-Modelle geprüft --
das zeitliche Gegenstück zu Achsen-Shuffle und generischen Tight-Frames
(Dok.~293/294). Sie spiegelt zugleich Marcels eigene OP8-Null-Familie
(Dok.~297), damit die Instrumente ineinandergreifen:
\begin{itemize}
  \item \textbf{memory-free Markov} -- die Basislinie, die
    $\iota_{\text{dyn}}$ im Randfall vorhersagt;
  \item \textbf{phase-shuffled} und \textbf{time-shuffled} -- zerstören
    zeitliche Struktur bei erhaltener Randstatistik;
  \item \textbf{coherence-only} und \textbf{information-only} -- isolieren
    Einzelkanäle;
  \item \textbf{generischer Fenster-Operator} -- zufälliges $M_m$,
    zufälliger Kern mit gleichem Träger: das direkte Analogon zu
    \enquote{zufällige Drehachse / generischer Tight-Frame};
  \item \textbf{generische ML-Basislinie}.
\end{itemize}
Kalibrierung wie im Spezifitätstest: ein exakter Rekursions-Ausschnitt
ergibt Abstand null, generische Fenster-Operatoren liegen in einem breiten
Band. $\iota_{\text{dyn}}$ ist \emph{erzwungen} genau dann, wenn $U_3$ am
Nullpunkt sitzt, wo die generischen Nulls im Band liegen; \emph{zugelassen},
wenn jeder Fenster-Null denselben Abstand erreicht.

\subsection*{Matched Nulls (geometrischer Zweig, $\iota_{\text{geo}}$)}

Für den geometrischen Zweig ist die Null-Familie das räumliche Gegenstück --
Achsen-Shuffle und generische Frames im Sinne von Dok.~293/294, hier in der
mit der HLV-Seite abgestimmten Form:
\begin{itemize}
  \item \textbf{zufällige $C_3/A_5$-Einbettungen} -- der native Carrier
    gegen beliebig gedrehte Einbettungen der Drei-/Fünf-Zähligkeit;
  \item \textbf{alternative Projektionssterne} -- andere Schnitt-Sterne als
    der ikosaedrische;
  \item \textbf{Tetra-/Oktaeder-Kontrollen} -- kristallographische
    Punktgruppen ohne Fünf-Zähligkeit als Negativkontrolle;
  \item \textbf{shuffled $C_3$-Basen} -- permutierte Faser-Basen bei
    erhaltener Randstatistik;
  \item \textbf{spektral gematchte Nullträger} -- Träger mit gleichem
    Leistungsspektrum, aber ohne die ikosaedrische Achsenstruktur.
\end{itemize}
Kalibrierung wie im $C3A5$-Spezifitätstest (Dok.~294): der exakt
ikosaedrische Projektor ergibt Abstand null zum Referenzspektrum (alle
fünfzehn Winkel $63{,}435^\circ$, Umverteilung $2/9$), generische Frames
liegen in einem breiten Band (Median-RMS $\approx 22$). $\iota_{\text{geo}}$
ist \emph{erzwungen} genau dann, wenn der native Carrier am Nullpunkt sitzt,
wo diese Nulls im Band liegen; \emph{zugelassen}, wenn generische
Einbettungen denselben Abstand erreichen.

\medskip\noindent\textbf{Gemeinsam gebuchte Architektur.} Beide
Null-Familien sind mit der HLV-Seite abgestimmt. Krueger (IOTA-BRIDGE1
v0.1) prüft dieselbe finite Proxy-Frage -- ein native-$6$D-Spiralzeit-Fenster-
Carrier als $C_3$-Faser-kompatibles Objekt im finiten
$L^2(T^4)\otimes\mathbb{C}^3$-Proxy -- unter Spektral-, $C_3/A_5$-,
$U_3$-Zeitfenster- und Screen-/Informations-Diagnostik. Die Claim-Grenze ist
beidseitig eng: PASS $=$ finite-proxy $\iota$-forcing candidate (kein
Untermengen-Beweis, keine Physik-/Massen-/QFT-/GR-Ableitung); BLOCK $=$ diese
konkrete finite Einbettungsroute ist verengt oder blockiert.

\subsection*{Entscheidungskriterium und Falsifikation}

Der vorregistrierte OP8-Neuro-Test (Dok.~297) ist der äußere
Entscheidungstest; das Forcing-Protokoll ergänzt ihn um die
Spezifitätsstufe:
\begin{enumerate}
  \item \textbf{$M_3$ übertrifft die memory-free Markov-Basislinie nicht.}
    $U_3$ liegt vollständig im degenerierten Randfall. $\iota_{\text{dyn}}$
    hält im Markov-Grenzfall -- aber allein daraus folgt \emph{zugelassen},
    nicht \emph{erzwungen} (jedes Hard-Reset-Fenster erreicht dies). Für das
    Forcing ist zusätzlich der Spezifitätslauf nötig.
  \item \textbf{$M_3$ übertrifft die memory-free Markov-Basislinie klar.}
    $U_3$ trägt Nicht-Markov-Struktur (Revivals, BLP-Rückfluss,
    oszillierender Kern, Korrelationen über $M_m$ hinaus). Die einfache
    $\iota_{\text{dyn}}$ in den Markov-Grenzfall ist \emph{falsifiziert};
    eine reichere Einbettung höher in der Hierarchie (Richtung
    log-Spirale~$e$) ist zu konstruieren.
  \item \textbf{Forcing-Verdikt (unabhängig von 1/2).} Ein
    Spezifitätslauf -- das Zeitachsen-Analogon zu
    \texttt{a5\_bridge\_discrimination.py} -- misst den Abstand eines
    \emph{unabhängigen} Invarianten des Rekursions-Ausschnitts zu $U_3$
    gegen die matched nulls. Abstand null bei $U_3$ und breites Band bei den
    Fenster-Nulls $\Rightarrow$ erzwungen; sonst zugelassen.
\end{enumerate}

\subsection*{Zu konstruieren (Bringschuld)}

\begin{enumerate}
  \item Für $\iota_{\text{geo}}$: den $\phi$-ikosaedrischen Projektor von
    HLV explizit als Operator auf der $\mathbb{C}^3$-Faser darstellen
    ($\in \mathrm{End}(\mathbb{C}^3)$ mit $C_3$-Invarianz; Dok.~297,
    Schritt~1).
  \item Für $\iota_{\text{dyn}}$: den Markov-Grenzfall-Kern der Rekursion
    ($g_k\to 0$, Dok.~283) und seinen Abstand zu $U_3$s Hard-Reset-Kern
    gegen die matched-null-Familie berechnen -- das Zeitachsen-Analogon zum
    Spezifitätstest.
  \item Die Forcing-Metrik festlegen: Abstand-zum-Rekursions-Ausschnitt, so
    kalibriert, dass exakter Ausschnitt $\to 0$, generisches Fenster
    $\to$ breites Band.
\end{enumerate}
Definitionsbereich, Zielraum und Nullfamilie sind mit diesem Dokument
festgelegt; offen bleibt allein die Konstruktion der drei Artefakte.

\subsection*{Durchgeführter Gegenlauf (Ergebnis, korrigiert)}

Eine erste Fassung (v0.1) reduzierte das Spiralzeit-Fenster auf einen
\emph{windungslosen} Hard-Reset-Kern und stellte fest, dass dieser keinen
Rückfluss trägt -- das ist beinahe tautologisch, denn ein Kern ohne Windung
kann per Konstruktion keine Wiederkehr tragen, und es prüft nicht Marcels
tatsächliches Objekt. Sein Objekt ist durch einen \emph{Windungswinkel}
$\theta$ definiert (die Steigung der archimedischen Spirale in Rekursionszeit);
der Winkel \emph{ist} die Struktur. Die korrigierte Fassung
(\texttt{Dok299\_Skripte/ffgft\_299\_iota\_gegenlauf\_winding\_locked.py},
SHA256, Seed 20260708) schreibt $\theta$ explizit in den Kern,
$k_\theta(s)=e^{-s/\tau}\cos(\theta s)$, $s=0\dots M{-}1$, und fährt $\theta$
durch. Objekt und Zeuge bleiben getrennt (Zeuge: BLP-Rückfluss $5{,}125$,
Dok.~283); die Nulls teilen \emph{dieselbe} Einhüllende, nur mit inkohärenter
Phase -- so isoliert der Test genau den Beitrag des Winkels.

\begin{center}\small
\begin{tabular}{lcl}
\hline
Windung $\theta$ & Rückfluss & Lesart\\
\hline
$0$ (keine Windung) & $0{,}00$ & Markov-Grenzfall (in Bande)\\
$1/\phi \approx 0{,}618$ & $0{,}00$ & in Bande (zugelassen)\\
goldener Winkel $\approx 137{,}5^\circ$ & $0{,}159$ & \textbf{über Bande}\\
phasengeschüffelte Null (q95) & $0{,}076$ & inkohärente Schranke\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\noindent Sobald der Winkel im Kern steht, ist die Antwort nicht mehr durch
die Konstruktion festgelegt. Bei den meisten Windungen frisst das Hard-Reset
(endliche Breite $\sim 1/M$) die Wiederkehr auf $\Rightarrow$ Rückfluss in der
Nullbande, zugelassen. Am \emph{goldenen Winkel} jedoch überlebt sie die
Verbreiterung und hebt sich über die inkohärente Bande ($0{,}159$ vs.\ q95
$0{,}076$); die erste Schwelle liegt bei $\theta_c\approx 1{,}82$\,rad. Das
Verdikt ist damit \textbf{bedingt statt vorab entschieden}: zugelassen, falls
die tatsächliche Windung $\theta^\ast$ des nativen Carriers unter $\theta_c$
liegt; erzwungen (und Dok.~297 an diesem Punkt unter Spannung), falls
$\theta^\ast$ am goldenen Winkel sitzt. $\theta^\ast$ ist aus dem HLV-Carrier
zu pinnen -- hier als Kandidat markiert, nicht behauptet. Die absolute Zahl
($0{,}159$) ist klein gegen den Zeugen $5{,}125$ und der Test bleibt ein
finiter Proxy; \emph{relativ zur inkohärenten Phase} ist es an dieser Windung
aber ein positives Signal, kein Nullbefund. Die frühere unbedingte Lesart
(v0.1) war ein Artefakt der winkellosen Reduktion.

Der geometrische Zweig ($\iota_{\text{geo}}$) ist als Diskriminanten-Test
mitgeführt: die 15 paarweisen Achsenwinkel gegen eine \emph{feste}
ikosaedrische Referenz ($63{,}435^\circ$), nicht gegen Achsen aus dem Carrier.
Ikosaedrisch $\to 0^\circ$, Zufallsstern-Median $21{,}7^\circ$ -- die feste
Referenz trennt, wo ein selbstbezüglicher Score jeden Stern auf $\approx 0$
zöge. Das ist die Anti-Zirkularitäts-Bedingung, die ein Forcing-Test im
geometrischen Zweig erfüllen muss.

\subsection*{Korrekturwert $K_{\text{frak}}$ aus dem Schließungs-Komma}

Die aufgerollte Rekursion schließt sich erst nach $N=1/(100\xi_0)=75$ gleichen
Teilstücken, nicht nach einer Umdrehung. Die Näherung „eine Umdrehung deckt
sich" vernachlässigt einen kleinen Faktor: $75$ jeweils um $\varepsilon$
verkürzte Umdrehungen ergeben die exakte Schließung, $75\,(1-\varepsilon)=74$,
also $\varepsilon = 1/75 = 100\,\xi = 0{,}0133\ldots$ (das Schließungs-Komma;
als Winkel $2\pi/75 = 4{,}8^\circ$ pro Umdrehung). Der Pro-Schritt-Faktor der
Skalen-Rekursion $\xi_{n+1}=\xi_n(1-100\xi_n)$ ist damit
\[
  K_{\text{frak}} \;=\; 1 - \varepsilon \;=\; 1 - 100\,\xi \;=\; \tfrac{74}{75}
  \;=\; 0{,}9867,
\]
in der Form, die der Korpus durchgängig führt (Dok.~133/231/032/285).

Wichtig: $75=1/(100\xi)$ und $K_{\text{frak}}=1-100\xi$ sind beide nur $100\xi$;
das Komma \emph{re-exprimiert} die bereits verankerte $100\xi$, es leitet sie
nicht neu ab. Der Anker liegt in Dok.~133 (Faktor $100$ aus dem RG-Lauf,
$K_{\text{frak}}$ fixiert durch $m_e/m_\mu$-Konsistenz) und in $\xi$ selbst
(Higgs/$\alpha$/Koide). Ausführlich in Dok.~300.

Für die Projektionsseite (Marcel) folgt eine Konsistenz-Bedingung: \emph{wenn}
seine geschlossene Projektion ein Ausschnitt derselben Rekursion ist, trägt die
Umrechnung zur aufgerollten Kurve den unabhängig verankerten Faktor
$K_{\text{frak}}=1-100\xi=74/75$ -- nicht aus der $75$ und nicht frei gewählt.

\subsection*{Status}

Arbeitsdokument und vorregistriertes Forcing-Protokoll (P35). $\iota$ bleibt
Vermutung (Dok.~297). Dieses Dokument fixiert die Prüfarchitektur vor dem
gemeinsamen Lauf, damit das Verdikt -- erzwungen oder zugelassen -- nicht
nachträglich verschoben werden kann. Die Disziplin gilt symmetrisch: sie
bindet auch dann, wenn der Ausgang FFGFT begünstigt.
