%% 304_Gedaechtnis_Reflex_De_ch.tex
%% FFGFT -- Dok. 304: Der Gedächtnis-Reflex; warum erlebte Zeit das Gedächtnis
%%                    voraussetzt, nicht aus ihm entsteht
%% Autor: Johann Pascher
%% Datum: Juli 2026
%% Sprache: Deutsch

\section*{Dok.~304 \quad Der Gedächtnis-Reflex --- warum erlebte Zeit das Gedächtnis
voraussetzt, nicht aus ihm entsteht}

\begingroup\small\noindent
\textbf{Kurzfassung.} Ein verbreiteter Aufbau macht erlebte Zeit zum \emph{Produkt} des Gedächtnisses. Dieses Dokument kehrt die Reihenfolge um: Gedächtnis setzt Zeit voraus, statt sie zu erzeugen --- der \emph{Gedächtnis-Reflex}, Gegenstück des Wort-Reflexes aus Dok.~301. In FFGFT ist Zeit fundamental, der kumulierte Defekt $D(k)=\sum 100\,\xi_n\to\ln(1+k/75)$ der ausgerollten Windung; und der Unterschied zwischen einem endlichen, vergessenden Kern und einer akkumulierenden Struktur ist bereits eine Tatsache über die Zeit, nicht erst über das Gedächtnis. FFGFT selbst braucht diese Zweiteilung nicht --- es trägt eine einzige, krümmungstreue Windung ---; sie tritt erst dort auf, wo die Zeit-Struktur auf ein kognitives Modell projiziert wird. Auf der Messebene folgt ein zweiter Reflex: ein Messausschnitt ist bezuglos, ohne absoluten Ort auf der Spirale, und die scheinbare Gleichförmigkeit der Zeit ist ein \emph{Linearisierungs-Artefakt} mit verifizierter Fehlergröße $e=x-\ln(1+x)$ und der skaleninvarianten Konstante $1-\ln 2$; diese Linearisierung sitzt in der \emph{Projektion} des Ergebnisses, nicht in der Messung. Eingerollt sind die 75 Teile exakt kongruent, ausgerollt nur asymptotisch selbstähnlich; was den Verlust des Bezugs überlebt, ist allein die Ordnung. Unterschieden wird in der FFGFT-Lesart durch die \emph{Projektionstreue}, nicht durch die Reichweite --- angeboten als zusätzlicher, ablehnbarer Brücken-Kandidat (restricted, Kategorie~B), nicht als Ersatz einer fremden Gedächtnisdefinition, in symmetrischer Beziehung zwischen den Rahmen. Der Rückschluss von der Messung auf die Ursache gelingt nur bis auf eine holografische Verwaschung: Präsenz ist nicht Rekonstruierbarkeit. Die Buchung bleibt durchgehend getrennt --- mathematisch abgeleitet, Brücke (restricted), Setzung und Reflex-Diagnosen (P35).
\par\endgroup

\medskip

Ein verbreiteter Aufbau erklärt erlebte Zeit als \emph{Produkt} des Gedächtnisses:
physikalische Entwicklung $\to$ physikalische Aufzeichnungen $\to$ rekursives Gedächtnis
$\to$ selbstbezogene Repräsentation $\to$ erlebte Zeit. In dieser Reihenfolge ist Zeit das
Endprodukt, das Gedächtnis ihre Vorstufe. Das vorliegende Dokument zeigt, dass diese
Reihenfolge umgekehrt gehört. Gedächtnis ohne Zeit funktioniert nicht --- es setzt Zeit
bereits voraus. Der Eindruck, Zeit entstehe aus Gedächtnis, ist derselbe Umkehrfehler wie
\enquote{it from bit}: der Gedächtnis-Reflex, das Gegenstück des Wort-Reflexes aus
Dok.~301, eine Ebene tiefer. Ein zweites Mal erscheint dieselbe Umkehrung auf der
\emph{Messebene} --- als Linearisierungs-Reflex ---, diesmal mit einer verifizierten,
skaleninvarianten Fehlergröße; und ein drittes Mal beim Rückschluss vom Ausschnitt aufs
Ganze --- als Extrapolations-Reflex. Alle drei behandelt dieses Dokument.

\section{Die Verengung und ihr Preis}

Der ursprüngliche Anspruch war die volle zeitliche Triade: kausale Ordnung (U1),
Gegenwarts-Phase (U2) und Gedächtnis / nicht-markovsche Geschichte (U3)\footnote{Die zeitlichen Sektoren U1 (kausale Ordnung / Vorwärts-Update), U2 (Phase und Kohärenz) und U3 (Gedächtnis, Pfadabhängigkeit, rekursiver Zugriff) sowie die Notation $M_\tau$/$M_B$ werden aus der Spiral-Zeit-Gedächtnisarbeit von Krüger (2026) übernommen; dort bezeichnet $M_\tau$ endliche, gewichtete oder komprimierbare physikalische Erinnerung und Pfadabhängigkeit, $M_B$ eine persistente biologisch-kognitive Architektur (rekursiver Zugriff, semantische Organisation, affektive Gewichtung, Identitätsbindung, persistenter Zustandsübertrag, prädiktive Wiederverwendung), operational-funktional und nicht geometrisch definiert. \emph{FFGFT selbst benötigt diese Unterscheidung nicht}: es trägt eine einzige, krümmungstreue Windung, und die Sektoren wie die $M_\tau/M_B$-Teilung dienen hier allein der \emph{Analyse} jenes Rahmens, nicht als native FFGFT-Struktur. Das vorliegende Dokument definiert diese Objekte daher nicht neu, sondern schlägt eine gesonderte, FFGFT-seitige Brückenlesart vor. Primärquelle: Krüger,~M. (2026), \emph{From Physical State Evolution to Experienced Time}, Zenodo, \texttt{doi:10.5281/zenodo.21302278}. Dokumentierte Lineage: Krüger, Feeney \& Wende (2026), \emph{Medinformatics}, \texttt{doi:10.47852/bonviewMEDIN62029043}; Krüger \& Feeney (2026), \emph{Smart Wearable Technology}, \texttt{doi:10.47852/bonviewSWT62029484}.}, zusammengefügt zu
einem Vergangenheit-Gegenwart-Zukunft-Weltmodell. Im Verlauf verengte sich die Diskussion
auf U3 allein, dann auf die Grenze zwischen einem endlichen Gedächtniskern $M_\tau$ und
einer akkumulierenden Struktur $M_B$, schließlich auf
eine operationale Benchmark-Frage.
Diese Verengung ist methodisch berechtigt --- nur das isolierbare, falsifizierbare Stück
lässt sich prüfen --- aber sie hat einen Preis: U1 und U2 fallen aus dem Test, und das
eigentliche Phänomen war ihr \emph{Zusammenspiel}, nicht die Komponente. Selbst ein
bestandener Gedächtnistest zeigte \enquote{semantisch strukturiertes Gedächtnis ist von
generischer Kompression unterscheidbar}, nicht \enquote{hier ist erlebte Zeit}.

\section{U3 lässt sich nicht isolieren}

Der Preis ist an einer Stelle sogar eine Inkohärenz. Gedächtnis \emph{ist} eine Relation
zur Zeit --- ein Zustand, der etwas über ein Vorher trägt. Akkumulation heißt: über eine
Abfolge integrieren. Ohne Ordnung (U1) gibt es keine Abfolge, über die integriert werden
könnte; ohne Gegenwart (U2) gibt es kein Jetzt, relativ zu dem etwas \emph{vergangen} ist.
U3 ist damit keine unabhängige vierte Größe neben U1 und U2, sondern das, was entsteht,
\emph{wenn} Ordnung und Gegenwart über einen Horizont zusammenwirken. Marcels eigene
Kennzeichnung verrät es: \enquote{Pfadabhängigkeit, nicht-markovsche Geschichte}
--- \enquote{Pfad} ist Ordnung, \enquote{Geschichte} ist vergangene Gegenwart. U3 ist ohne
U1 und U2 nicht einmal definierbar. Ein Test, der U3 aus der Zeit herauslöst und als reinen
Speicher über feste Episoden prüft, entfernt gerade die Struktur, in der Gedächtnis seine
Bedeutung hat.

\section{Die Diagnose: der Gedächtnis-Reflex}

Damit ist die Hierarchie \enquote{Gedächtnis $\to$ erlebte Zeit} in ihrer Pfeilrichtung
falsch. Sie macht das Gedächtnis zum Erzeuger der Zeit, obwohl das Gedächtnis die Zeit
voraussetzt. Das ist strukturell derselbe Reflex, den Dok.~301 für die Information
diagnostiziert hat: So wie \enquote{it from bit} die letzte Reduktion (das Bit)
fälschlich zur ersten Schöpfung macht, macht \enquote{erlebte-Zeit-aus-Gedächtnis} die
abgeleitete Trageform (das Gedächtnis) fälschlich zum Ursprung der Zeit. Der Umkehrtest
(Dok.~301) dreht beide Male die Reihenfolge um. Bei der Information: im Anfang war die
Geometrie, das Wort liest eine ihrer Skalen aus. Bei der Zeit: im Anfang war die
ausgerollte Windung, das Gedächtnis ist eine besondere Weise, in der ein System auf einer
seiner Skalen diese Windung \emph{trägt}. Dies ist eine kulturell-kognitive Hypothese
darüber, \emph{warum} die Intuition zieht (P35), keine mathematische Aussage; die
folgenden Abschnitte sind es.

\section{Die FFGFT-Position: Zeit ist $D(k)$, fundamental}

In FFGFT ist die Zeit der Massenkreis, über $\tilde{T}\cdot m = 1$ in die übrigen Kreise
eingewoben und kein abspaltbarer Faktor (Dok.~285). Die ausgerollte Zeit-Windung ist die
logarithmische Spirale, die die $K_{\text{frak}}$-Rekursion erzwingt (Dok.~295); ihr
kumulierter Defekt
\begin{equation}
D(k) = \sum_{n\le k} 100\,\xi_n \;\to\; \ln\!\left(1 + \tfrac{k}{75}\right)
\end{equation}
\emph{ist} die messbare Zeitentwicklung (Dok.~296). Zeit ist die Rekursion, nicht ihr
Ursprung: $D(k)$ hat keinen ausgezeichneten Anfang, wächst ohne Schranke, erreicht kein
Ende --- kein erster Schritt, kein letzter, kein Außenstandpunkt ($\partial T^4 = \emptyset$,
Dok.~301). Zeit ist damit fundamental --- die dritte Ebene, verlustfrei getragen ---, nicht
ein Produkt des Gedächtnisses. Das Gedächtnis kann die Zeit nicht erzeugen, weil die Zeit
schon $D(k)$ ist, bevor irgendein System sie trägt.

\section{Der entscheidende Befund: die Akkumulations-Grenze sitzt in der Zeit}

Das Bemerkenswerte ist, dass die Unterscheidung, die in der Kognition als $M_\tau$ gegen
$M_B$ wiederkehrt, im Korpus \emph{bereits auf der Ebene der Zeit} steht --- und dort schon
gegen genau denselben beschränkten Gedächtniskern geführt wird. Dok.~295 vergleicht
FFGFTs \emph{geometrische Akkumulation} $D(k)=\sum 100\,\xi_n\to\ln$ (unbeschränkt,
$1/n$-Zerfall, Verhältnis $e$) gegen einen \emph{beschränkten Gedächtniskern}: bleibt der
Defekt je Schritt konstant, so wächst $D(k)$ linear statt logarithmisch
($D(10^5)=1333$ gegen $\ln(1+k/75)=7{,}2$), und die Windung ist archimedisch, keine
Log-Spirale. Der Grenzfall $d=0$ (der beschränkte, vergessende Kern) entspricht dem
Markov-Rückfall.

Die Abbildung ist damit direkt:
\begin{itemize}
\item $M_\tau$ --- der endliche, vergessende Kern --- ist der \emph{entartete
$d=0$-/Markov-Grenzfall} von $D(k)$: ein beschränktes Fenster, konstanter Defekt, lineares
statt logarithmisches Wachstum.
\item $M_B$ --- die akkumulierende, rekursive Struktur --- ist ein System, das ein
$D(k)$-artiges, unbeschränktes Integral seiner eigenen Geschichte trägt.
\end{itemize}

Die Akkumulation-gegen-Kern-Grenze ist also \emph{nicht dem Gedächtnis eigen}; sie ist der
Zeit eigen. Gedächtnis, das akkumuliert, ist Gedächtnis, das ein $D(k)$-artiges Integral
trägt; ein endlicher Kern ist genau die entartete $d=0$-Form. Deshalb erzeugt --- \emph{auf dieser Lesart} --- $M_B$ keine
erlebte Zeit, sondern erscheint als kognitiv-skalige \emph{Instanz} der $D(k)$-Akkumulation,
die die Zeit \emph{ist} (als Brücke, nicht als Ableitung; s.\ die Grenze der Brücke unten).

\emph{Status dieser Zuordnung.} Auf der Zeit-Ebene ist die Gleichsetzung korpusverankert:
Dok.~295 setzt FFGFTs $d=0$-Schließung ausdrücklich Marcels Markov-Rückfall gleich. Die
\emph{Ausdehnung} auf die kognitiven Objekte $M_\tau/M_B$ ist jedoch ein weiterer,
FFGFT-seitiger Schritt --- eine \emph{Brücke} (Kategorie~B, Kompatibilitätskandidat), keine
Ableitung. Sie ist lokal zu ihren Annahmen und braucht ihre eigene Lizenz; wer die
kognitiven $M_\tau/M_B$ anders deutet, darf die Brücke verweigern, ohne den
Zeit-Ebenen-Befund (die Akkumulations-Grenze in $D(k)$) anzutasten. Die Aussage
\enquote{$M_B$ ist eine Instanz von $D(k)$} ist damit \emph{restricted}, nicht
\emph{proven} --- ein deklarierter Brücken-Kandidat (Kategorie~B), keine bewiesene
Identität. Sie als Brücke zu
benennen, statt sie zur Ableitung zu befördern, ist genau die Identitätsprüfung, die
Dok.~303 verlangt. Diese Identitätsprüfung gehört, wie die claim-state-Buchung (restricted,
Kategorie~B), zur Governance-Schicht, die auf Stefaan Vossens \emph{Dot Theory} zurückgeht und
im IPI-Austausch ko-entwickelt wurde (vgl.\ Dok.~272); der Identitäts-Erhaltungs-Nachweis in
Dok.~303 ist die FFGFT-seitige Erweiterung darauf.

\section{Konsequenz für den Diskriminator}

Das erklärt von der FFGFT-Seite, warum die Gedächtnis-Benchmark wiederholt die falsche
Hälfte prüfte. Ein Speichertest über feste Episoden entfernt die zeitliche Relation, in der
Kompression überhaupt Bedeutung hat; ein Test mit exaktem, unbeschränktem Speicher
(Full-History) lässt $M_B$ mit verlustfreier Akkumulation zusammenfallen und macht seine
Spezifität unsichtbar. Der richtige Prüfstein ist ein \emph{kapazitätsbeschränkter,
verlustbehafteter} Akkumulator: ein System, das ein \emph{komprimiertes}
$D(k)$-artiges Integral trägt --- denn genau so sieht eine kognitive Instanz von $D(k)$ aus.
Doch selbst ein bestandener solcher Test zeigte \enquote{semantische Akkumulation ist von
generischer Kompression unterscheidbar}, ein Gedächtnisergebnis --- nicht \enquote{erlebte
Zeit}. Erlebte Zeit ist die $D(k)$-Struktur selbst, die der Test \emph{voraussetzt}, statt
sie zu erzeugen.

\section{Der Messschnitt: der bezuglose Ausschnitt und der Linearisierungs-Reflex}

Dieselbe Umkehrung trifft die Messung, nicht nur das Gedächtnis. Eine Messung nimmt einen
\emph{Ausschnitt} der Zeit-Windung. Selbst eine verlustfreie Messung --- eine, die bis zur
Quanten-Bit-Grenze (dem Windungsquant $\Delta w = 1$, Dok.~257/301) jede Stufe erfasst ---
liefert den \emph{Inhalt} des Fensters vollständig, aber nicht seine \emph{Position} $k$
auf der Spirale. Auflösung (die Inhalts-Achse) und Bezug (die Einbettungs-Achse) sind
verschiedene Achsen; Verlustfreiheit sättigt die erste und lässt die zweite unberührt.
Synchronisiert man aufeinanderfolgende Messungen, wird der Ausschnitt länger, doch er
bleibt bezuglos: man gewinnt \emph{relative} Abstände (von der Atomuhr getaktet), nie den
\emph{absoluten} Ort. Die Atomuhr ist konstruktiv ein \emph{gleichförmiges} Lineal ---
konstante Ganghöhe, also genau der $d=0$-/$M_\tau$-Grenzfall (Dok.~295) ---, und ein
gleichförmiges Lineal an eine ungleichförmige (fraktale) Struktur gelegt kann deren Ort
nicht finden. Dass es keinen absoluten Zeitbezug gibt, ist damit die Randlosigkeit auf der
Messebene: kein Außenstandpunkt ($\partial T^4 = \emptyset$), von dem aus die Position
ablesbar wäre.

Der Ausschnitt ist dennoch nicht leer. Auf der Log-Spirale gibt es keinen geraden
Abschnitt; jedes Fenster trägt seine \emph{Krümmung}, also die lokale Skala $\rho$ und
damit die Vorgeschichte, als eingefaltete Form. Der Bezug ist nicht \emph{verloren},
sondern \emph{linearisiert}: die Messung liest die Tangente statt des Bogens --- die lokale
Fassung derselben $d=0$-Näherung. Präzise ist dies ein Fehler im \emph{akkumulierten
Präzessionswinkel} $\beta = 2\pi D(k)$ (Dok.~295): die gleichförmige Uhr unterstellt die
lokale Rate $d_k = 100\,\xi_k$ als konstant über das Fenster ($\Delta\beta_{\text{unif}} =
2\pi\,w\,d_k$), wahr ist $\Delta\beta_{\text{wahr}} = 2\pi\,(D(k{+}w)-D(k))$, und die
Differenz je $2\pi$ ist keine neue Größe, sondern die lokale Gestalt der
Linear-gegen-Log-Differenz aus Dok.~295. Für ein Fenster von $w$ Schritten am Ort $k$, mit
der relativen Fensterbreite $x = w\cdot 100\,\xi_k = w/(k+75)$:
\begin{equation}
e(k,w) = \frac{\Delta\beta_{\text{unif}} - \Delta\beta_{\text{wahr}}}{2\pi}
       = w\,d_k - \big(D(k{+}w)-D(k)\big) = x - \ln(1+x).
\end{equation}
Drei Regime folgen; sie sind gegen die exakte Rekursion $\xi_{n+1}=\xi_n(1-100\,\xi_n)$
geprüft und im makroskopischen Grenzfall exakt, mit einer Korrektur der Ordnung $O(1/k)$ bei
endlicher Position (die geschlossene Form $D(k)=\ln(1+k/75)$ trägt einen beschränkten,
$\gamma$-artigen Versatz $\approx-0{,}0067$):
\begin{itemize}
\item \emph{Kleines Fenster} ($x\ll1$): $e \approx x^2/2 = \tfrac12(100\,\xi_k\,w)^2$
(führender Term der geschlossenen Form).
\item \emph{Skaleninvariantes Fenster} ($x=1$, ein Fenster von einer lokalen Skala Breite):
$e \to 1-\ln 2 \approx 0{,}3069$, \emph{unabhängig von $k$} (asymptotisch, $+O(1/k)$). Diese
Konstante ist die quantitative Signatur der fraktalen Selbstähnlichkeit: die Verzerrung eines
\enquote{eine-Skala-breiten} Ausschnitts ist überall auf der Spirale dieselbe.
\item \emph{Makroskopischer Grenzfall} (festes physikalisches $w$, wachsendes $k$):
$e \to 0$ wie $\tfrac12\,(w/(k+75))^2$. Weil wir bei großem $k$ (kleinem $\xi$) sitzen, ist
die Verzerrung astronomisch klein --- \emph{deshalb} erscheint die gemessene Zeit
gleichförmig und linear. Nahe am Ursprung (kleines $k$, großes $\xi$) wäre sie groß;
dorthin reicht keine Messung.
\end{itemize}

Daraus die dritte Reflex-Diagnose (P35), Zwilling des Wort- und des Gedächtnis-Reflexes:
die scheinbare Gleichförmigkeit der gemessenen Zeit ist ein \emph{Linearisierungs-Artefakt},
keine Eigenschaft der Zeit. Aus einer Näherung beim Messen (Tangente statt Bogen) wird
fälschlich eine Eigenschaft des Gemessenen (Zeit \emph{sei} gleichförmig). Der Ausschnitt
trägt seine fraktale Vorgeschichte als Krümmung; die gleichförmige Uhr löscht sie
konstruktiv; und weil bei unserer Skala der Fehler verschwindet, schließen wir fälschlich,
sie sei nie da gewesen.

\emph{Buchung.} Die Fehlerformel $e = x-\ln(1+x)$ ist der Fehler im akkumulierten
Präzessionswinkel $\beta=2\pi D(k)$, gegen die exakte Rekursion verifiziert
(Skript \texttt{ffgft\_304\_linearisierungsfehler\_probe.py}); ihre drei
Regime sind im makroskopischen Grenzfall exakt (Folge von $D(k)$, proven), mit einer
benannten $O(1/k)$-Korrektur bei endlicher Position. Deren exakter Koeffizient (ob genau
$C/k$ oder mit Log-Term) ist über eine Euler-Maclaurin-Entwicklung von $D(k)$ schließbar und
bleibt hier offen --- physikalisch bei unserer Skala vernachlässigbar, der Redlichkeit halber
benannt. Die Gleichsetzung \enquote{Messung $=$ lokale Linearisierung des Ausschnitts} ist
eine \emph{deklarierte Annahme} über \emph{diese} Art Messung (punktuell, tangential), nicht
über jede mögliche --- eine Messung, die über ein Fenster \emph{integriert}, sähe einen Teil
der Krümmung. Die Reflex-Deutung ist philosophisch-spekulativ (P35).

\section{Kongruenz, Selbstähnlichkeit und das Überleben der Ordnung}

Dass \emph{kein Bezug} vorliegt und dass \emph{alle Ausschnitte gleich} sind, ist dieselbe
Tatsache: gäbe es einen ausgezeichneten Ausschnitt, wäre er eine Marke und damit ein Bezug.
Doch \enquote{gleich} bedeutet in den beiden Zuständen der Zeit-Windung Verschiedenes, und
die Unterscheidung ist wesentlich.

\emph{Eingerollt (kompakt).} Bei eingefrorenem $\xi_0$ ist der Defekt je Schritt konstant,
$d=1/75$, die Rotationszahl $74/75$ rational; die Windung schließt nach \emph{genau 75}
Umläufen und trägt eine 75-zählige Struktur (Dok.~295). \enquote{Gleich} heißt hier
\emph{kongruent}: 75 deckungsgleiche Segmente, durch eine $\mathbb{Z}/75$-Drehung ineinander
überführbar, exakt und ohne Rest. Ein Bezug \emph{existiert} hier --- aber nur
\emph{periodisch}, modulo 75: man kann \enquote{Teil $j$ von 75} benennen, nicht aber den
Umlauf, denn alle 75-Zyklen sind kongruent.

\emph{Ausgerollt (Spirale).} Lässt man den Skalenlauf laufen
($\xi_{n+1}=\xi_n(1-100\,\xi_n)$), wird die rationale 75-Schließung zur nicht-schließenden
log-Spirale mit Verhältnis $e$ (Dok.~295, \enquote{Entrollung}). \enquote{Gleich} heißt
jetzt nur noch \emph{selbstähnlich}: die Ausschnitte sind einander \emph{proportional}, nicht
kongruent --- und dies nur \emph{asymptotisch} exakt. Genau das ist der Ursprung der
$O(1/k)$-Korrektur: die Selbstähnlichkeit ist keine endliche exakte Symmetrie, sondern eine
kontinuierliche, die sich erst im Grenzfall voll einstellt. Auch der periodische Bezug
verschwindet, denn die Umläufe sind nicht mehr kongruent, sondern nur proportional; die 75
Marken verschmieren in die kontinuierliche Selbstähnlichkeit.

Die Bezuglosigkeit gilt damit \emph{strikt nur im ausgerollten Zustand}. Drei Bezugszustände
sind zu unterscheiden:
\begin{itemize}
\item \emph{eingerollt}: periodischer Bezug (Ort modulo 75, exakt);
\item \emph{ausgerollt, asymptotisch}: kein Bezug (reine Proportion);
\item \emph{ausgerollt, endlich} (nahe dem Ursprung): schwacher absoluter Bezug --- die
$O(1/k)$-Abweichung von der Selbstähnlichkeit ---, der aber für keine Messung erreichbar ist.
\end{itemize}

Was all dies überlebt, ist die \emph{Ordnung}: welcher Ausschnitt \emph{vor} welchem kommt.
Sie ist eine Relation \emph{zwischen} Ausschnitten, keine innere Eigenschaft eines einzelnen,
und wird daher von der Umskalierung nicht angetastet. Sie ist U1, und sie ist das einzige
Invariante, das den Verlust des absoluten Bezugs überlebt --- genau \enquote{Zeit ist die
Rekursion, nicht ihr Ursprung} (Dok.~301). Was von der Zeit messbar bleibt, ordnet sich in
drei Stufen: die \emph{Ordnung} (exakt, U1), der \emph{relative Abstand}
($\Delta\beta=2\pi\,\Delta D$, linearisierungs-verzerrt um $e=x-\ln(1+x)$) und die
\emph{absolute Position} (abwesend, mit der Selbstähnlichkeit ausgelöscht). Ordnung exakt,
Intervall verzerrt, Position abwesend.

\emph{Präzisierung.} \enquote{Alle Ausschnitte gleich} heißt \emph{kongruent} (eingerollt, 75
Teile, exakt) bzw.\ \emph{selbstähnlich bis auf Skalierung und Drehung} (ausgerollt,
asymptotisch), nicht \emph{identisch}.

\section{Was das für die Zerteilung von U3 heißt}

Die Mess-Analyse schlägt auf die Zerteilung von U3 zurück. Da ein Gedächtnis ein System
ist, das einen $D(k)$-artigen Ausschnitt trägt (wie im entscheidenden Befund und im
Messschnitt gezeigt), erbt U3 dieselbe Drei-Stufen-Struktur: die \emph{Ordnung} (welches
Ereignis vor welchem) bleibt exakt --- sie ist U1 ---, der \emph{relative Abstand} (wie lange
her) ist tragbar, aber linearisierungs-verzerrt um $e=x-\ln(1+x)$, und die \emph{absolute
Position} (der wahre Ort auf der Spirale) fehlt, mit der Selbstähnlichkeit ausgelöscht.
Entscheidend: \emph{beide} Gedächtnisformen, $M_\tau$ wie $M_B$, sind bezuglos --- auch das
vollständige $M_B$ weiß nur \enquote{so viel akkumuliertes $D$ seit einem willkürlichen
Anfang}, nicht \enquote{ich bin bei Umlauf $k$}. Das einzige, was auch $M_\tau$ exakt trägt,
ist die Ordnung.

In der \emph{FFGFT-Lesart} ist die diskriminierende Achse nicht die Reichweite (endliches
Fenster gegen unbegrenztes Integral), sondern die \emph{Krümmungstreue} --- angeboten als
\emph{zusätzliche} Kandidaten-Dimension für die Brücke, nicht als Ersatz der operationalen
$M_\tau/M_B$-Bestimmung (s.\ die Grenze der Brücke unten):
\begin{itemize}
\item $M_\tau$ stellt einen \emph{linearisierten} Ausschnitt konstanter Ganghöhe dar --- den
$d=0$-/eingerollten Grenzfall. Es liest die Tangente, verwirft die Krümmung,
\enquote{erlebt} eine gleichförmige Vergangenheit. $M_\tau$ ist das Gedächtnis, das den
Linearisierungs-Reflex begeht.
\item $M_B$ stellt den \emph{krümmungstreuen} Ausschnitt dar --- die log-Spirale mit dem
$1/n$-zerfallenden Defekt und dem Verhältnis $e$. Es trägt die ungleichförmige Textur der
Vergangenheit: nahe Ereignisse dicht und schnell, ferne weit und träge (Dok.~296).
\end{itemize}

Reichweite und Krümmungstreue sind \emph{zwei} Achsen, nicht eine. Ein langer, aber
\emph{linearer} Kern (konstante Ganghöhe, nur mit großem Fenster) wäre reichweitenstark und
bliebe doch $M_\tau$-artig, weil er die Selbstähnlichkeit nicht sieht; ein kurzer, aber
\emph{krümmungstreuer} Akkumulator wäre schon $M_B$-artig. Der Benchmark (v0.3--v0.5) presst
beide in die eine Achse der Reichweite.

Daraus das \emph{positive} Kriterium für den Diskriminator, und es ist kein neues: es ist das
$e$-Kriterium aus Dok.~295 (die Windung trägt genau dann das Verhältnis $e$, wenn der Defekt
je Schritt wie $1/n$ zerfällt; Skript, Abschnitt~[6]), angewandt auf U3. Nicht
\enquote{endliches Fenster gegen Akkumulation} ist zu testen, sondern \emph{Krümmungstreue
bei gleicher Reichweite}: trägt der Akkumulator die $1/n$-zerfallende Ganghöhe, das
Verhältnis $e$, die selbstähnliche Textur? Genau das unterscheidet $M_B$ von jedem
gleichförmigen Kern, und es ist schärfer als jede Reichweiten-Grenze.

\emph{Buchung.} Die Drei-Stufen-Vererbung (Ordnung exakt / Abstand verzerrt / Position
abwesend) und die Abbildung $M_\tau=$ linearisiert, $M_B=$ krümmungstreu sind Folgerungen aus
$D(k)$ (ableitbar). Das $e$-Kriterium als Diskriminator-Test ist korpusverankert (Dok.~295).
Dass Marcels \emph{kognitive} $M_\tau/M_B$ genau diese Objekte sind, bleibt der Brücken-Kandidat aus
dem entscheidenden Befund (Kategorie~B, restricted) --- jetzt mit einem prüfbaren
Kriterium.
Dass erinnerte Zeit \emph{wirklich} die Spiral-Textur trägt (die phänomenologische
Ungleichförmigkeit des Erinnerns), ist Interpretation (P35).

\section{Provenance und die Grenze der Brücke}

Damit die vorstehende Verzahnung nicht als Vereinnahmung missverstanden wird, sei die Grenze
der Brücke ausdrücklich gezogen, in einer Sprache, die auch ohne Kenntnis ihrer Entstehung
eindeutig ist.

\emph{Die Korrespondenz ist ein eingeschränkter, optionaler Brücken-Kandidat, kein gesichertes
Mapping.} Zwei Achsen sind dabei zu trennen. Das $e$-Kriterium selbst --- eine Windung trägt
genau dann das Verhältnis $e$, wenn der Defekt wie $1/n$ zerfällt --- ist gegen die exakte
Rekursion skript-verifiziert und aus $\xi$ ableitbar (\emph{proven}, Dok.~295). Nur die
\emph{Korrespondenz} zwischen dieser Krümmungstreue und der operationalen
$M_\tau/M_B$-Unterscheidung ist unabgesichert: auf der logischen Achse \emph{restricted}
(Kategorie~B), auf der empirischen Achse ohne durchgeführten Benchmark --- wobei ein solcher
Benchmark ein unabhängiger, gemeinsam versiegelter Vergleich wäre, keine FFGFT-interne Rechnung.
Sie ist keine Ableitung, Validierung, Enthaltungsrelation oder ontologische Klassifikation der
Spiral-Zeit-Gedächtnishypothese durch FFGFT, und ihre Ablehnung lässt die inneren Aussagen
beider Rahmen unverändert.

Ein FFGFT-interner Satz kann zeigen, dass unter FFGFT-Annahmen eine nichtlineare,
geschichtsabhängige Akkumulationsstruktur $D(k)$ auf der Zeit-Ebene entsteht; dieser Befund
steht für sich. Er kann jedoch \emph{nicht} unabhängig etablieren, dass eine semantische,
selbstgebundene, affektiv gewichtete und prädiktiv wiederverwendbare Gedächtnisarchitektur aus
ihr folgt. Genau diese Ausdehnung ist der Brücken-Kandidat.

\emph{Die operationale Bestimmung von $M_\tau$ und $M_B$ bleibt unberührt.} Sie ist im
Spiral-Zeit-Rahmen operational-funktional, nicht geometrisch: $M_\tau$ als endliche, gewichtete
oder komprimierbare physikalische Erinnerung und Pfadabhängigkeit; $M_B$ als rekursiver
Zugriff, semantische Organisation, affektive Gewichtung, Identitätsbindung, persistenter
Zustandsübertrag und prädiktive Wiederverwendung. Die Krümmungstreue ist ein \emph{zusätzlicher,
FFGFT-seitiger Diagnose-Kandidat}, nicht das Kriterium, das $M_\tau$ von $M_B$ in jenem Rahmen
trennt, und sie ersetzt keine dieser Funktionen. In beide Richtungen: ein System kann eine
$1/n$-Textur tragen, ohne eine dieser bio-kognitiven Funktionen zu besitzen; und eine
biologisch relevante Gedächtnisarchitektur ist nicht ausgeschlossen, nur weil sie das
spezifische $e$-Kriterium nicht erfüllt. Deshalb bleibt der Krümmungstest ein eigenes
Brücken-Audit, keine Umdefinition der nativen Objekte.

\emph{Die Beziehung ist symmetrisch, die Provenance getrennt.} Keiner der Rahmen wird als den
anderen enthaltend, begründend, erklärend oder unterordnend dargestellt. Die
$M_\tau/M_B$-Unterscheidung, die operationale $M_B$-Architektur und die Audit-Folge
(v0.3--v0.5) stammen aus Marcel Krügers Spiral-Zeit-Gedächtnisarbeit (Krüger 2026, \texttt{doi:10.5281/zenodo.21302278}); $D(k)$, das
$e$-Kriterium und die FFGFT-Deutung zeitlicher Krümmung stammen aus Johann Paschers
FFGFT-Korpus. Ein späterer formaler Vergleich oder ein Krümmungstreue-Audit wäre ein
gesonderter, gemeinsamer Brückenbeitrag unter Wahrung der unabhängigen Autorschaft und
begrifflichen Identität beider Rahmen.

\section{Die Vergangenheit ist immer präsent: Linearisierung in der Projektion}

Ein Zusatz präzisiert den Messschnitt und die eben gegebene Zerteilung. Der
\emph{Vergangenheitsanteil} ist \emph{immer} im Messergebnis, unabhängig von der Fensterform,
ob linear betrachtet oder nicht. Denn $D(k)$ ist kumulativ: jeder Punkt der Spirale trägt das
aufsummierte Integral der ganzen Vorgeschichte. Selbst ein Fenster von einem Schritt sitzt
bei diesem Wert und erbt ihn ganz. Ein kleines Fenster macht sie nicht
\emph{abwesend}, nur schwächer \emph{aufgelöst}; ein langes oder genaueres Fenster schärfer.
\enquote{Da oder nicht da} ist die falsche Alternative --- die Vergangenheit ist immer da, in
variabler Schärfe.

Entscheidend ist daher nicht, wie das Fenster \emph{aussieht} (linear oder gekrümmt), sondern
worauf das Ergebnis \emph{angewandt} wird. Die Messung liefert einen Wert; die Linearisierung
geschieht erst, wenn dieser Wert auf eine \emph{Projektion} abgebildet wird --- auf ein
gleichförmiges Lineal (die Atomuhr, die lineare Zeitachse). Dort, in der Projektion, wird die
Krümmung geradegebogen. Die Verzerrung ist keine Eigenschaft der Messung, sondern der
Projektionsfläche, auf die man das Ergebnis legt.

Das ist die Projektions-Struktur des Korpus (Dok.~257/301): Die \emph{gemessene} Zeit ist ein
Objekt der \emph{zweiten Ebene} --- eine Projektion des $D(k)$-Ausschnitts auf ein
gleichförmiges Lineal. Der Vergangenheitsanteil ist als \emph{Zustand} der dritten Ebene vorhanden --- der
$D(k)$-Wert selbst ---; dieser Wert ist jedoch ein verlustbehaftetes Résumé der Vorgeschichte,
und die Projektion auf die zweite Ebene ist verlustbehaftet, und \emph{diese Projektion ist
die Linearisierung}. Nicht die Messung
linearisiert, sondern die Projektion des Messergebnisses. Damit ist $e = x-\ln(1+x)$
präziser der Fehler der \emph{Projektion} auf das gleichförmige Lineal, nicht ein Fehler der
Messung selbst.

Drei Dinge sind zu trennen: die \emph{Präsenz} der Vergangenheit als Zustand (immer, dritte Ebene: der $D(k)$-Wert
ist exakt, nicht aber die Rückgewinnung der Vorgeschichte daraus); die \emph{Schärfe} ihrer Rekonstruktion (fenster- und genauigkeitsabhängig); und der
\emph{Linearisierungsfehler} (eine Eigenschaft der gewählten Projektion, nicht der Messung).
Die Fensterform ist nicht entscheidend für das \emph{Ob} der Vergangenheit und für den
\emph{Ort} der Linearisierung --- wohl aber für das \emph{Wie scharf} der Rekonstruktion.

Dies präzisiert die vorangehende Rede vom \enquote{Tragen} der Krümmung: $M_\tau$ und $M_B$
\emph{enthalten} beide die Vergangenheit --- jeder $D(k)$-Ausschnitt tut das ---; sie
unterscheiden sich in der \emph{Projektion}, nicht im \emph{Gehalt}. $M_\tau$ projiziert auf
ein gleichförmiges Lineal (linearisiert, verwirft die Krümmung bei der Projektion), $M_B$
projiziert krümmungstreu (behält die selbstähnliche Textur). Die tragende Achse aus dem
vorigen Abschnitt --- Krümmungstreue, nicht Reichweite --- ist damit genauer die
\emph{Projektionstreue}: welche Projektion der Zustand durchläuft, nicht was er enthält.

\emph{Buchung.} Die Kumulativität von $D(k)$ (Vergangenheit immer präsent) und die Verortung
der Linearisierung in der Projektion (zweite Ebene, Dok.~257/301) sind ableitbar bzw.\
korpusverankert; $e$ als Projektionsfehler ist die präzisere Fassung der früheren Formel. Die
Trennung Präsenz / Schärfe / Linearisierung ist begriffliche Buchführung.

\section{Umkehr-Schluss und die holografische Grenze}

Das Modell ist von der \emph{Messseite} her aufgerollt, denn im Mittelpunkt steht die
Anwendung: man möchte von Messergebnissen auf \emph{Ursachen} schließen. Das ist die
Umkehr-Richtung des Umkehrtests (Dok.~301) --- nicht von der Ursache zur Wirkung, sondern von
der gemessenen Wirkung zurück zur Ursache. Genau diese Absicht macht die vorstehende Analyse
praktisch relevant: sie fragt, \emph{wieweit} ein Messergebnis den Rückschluss auf das Ganze
trägt.

Und hier ist die Grenze, die zuvor zu schwach gezogen war. Von einem kleinen Ausschnitt darf
man \emph{nicht} aufs Ganze schließen. Der Ausschnitt gibt bestenfalls ein \emph{verwaschenes}
Bild des Ganzen --- wie ein Bruchstück einer holografischen Aufnahme, das das ganze Bild
trägt, aber nur unscharf, mit geringerer Auflösung. \enquote{Die Vergangenheit ist präsent}
heißt daher genauer: sie ist als \emph{verwaschene Signatur} eingefaltet --- der kumulierte
Wert $D(k)$ ist eine Summe, aus der sich die Summanden nicht zurückrechnen lassen ---, nicht
als rekonstruierbare Aufzeichnung. \emph{Präsenz ist nicht Rekonstruierbarkeit.}

Die holografische Struktur ist die Selbstähnlichkeit selbst: weil jeder Ausschnitt dem Ganzen
\emph{ähnlich} ist, trägt er ein skaliertes, verwaschenes Abbild der Gesamtstruktur. Daraus
folgt, was schärfer ist als die frühere Rede von \enquote{Genauigkeit}: die Schärfe des
rekonstruierten Ganzen hängt an der \emph{Größe} des Ausschnitts (wieviel der Spirale), nicht
an der Feinheit, mit der man ein kleines Stück abliest. Ein noch so verlustfrei --- bis aufs
Windungsquant --- gemessenes \emph{kleines} Fenster gibt ein verwaschenes Ganzes; erst mehr
Ausschnitt schärft es. Das ist der Grund, warum der absolute Bezug auch bei perfekter
Auflösung fehlt.

Der unzulässige Schritt --- vom Teil aufs Ganze --- ist damit benennbar: ein
\emph{Extrapolations-Reflex}, das Bruchstück für das Bild zu halten. Er reiht sich in die
Familie des Wort-, Gedächtnis- und Linearisierungs-Reflexes: jeweils wird ein Abgeleitetes,
Reduziertes oder Teilhaftes für das Ursprüngliche, Ganze gehalten.

Für den Umkehr-Schluss folgt die genaue Reichweite: von Messergebnissen auf Ursachen zu
schließen ist möglich, aber \emph{nur bis auf die holografische Verwaschung}. Die aufgerollte
(kompakte, 75-exakte) Seite --- die zugrunde liegende Geometrie, die \enquote{Ursache} ---
wird \emph{erschlossen}, nicht gemessen; die ausgerollte (Spiral-, Mess-)Seite ist der Ort, an
dem man steht. Aufgerollt und ausgerollt sind dabei zwei Lesarten derselben Windung;
\enquote{Ursache} meint die Richtung des Rückschlusses, keine ontologische Tieferlegung unter
das fundamentale $D(k)$. Absolute Position und letzter Ursprung sind aus einem Ausschnitt nie scharf
rückgewinnbar. Dies verbindet sich mit der Verlustbehaftetheit der Akkumulation: ein
$D(k)$-tragendes Gedächtnis ($M_B$) ist genau deshalb ein \emph{verlustbehafteter}
Akkumulator --- die holografische Verwaschung ist die Kompression.

\emph{Buchung.} Die Messseiten-Orientierung und die Umkehr-Absicht (Messung $\to$ Ursache)
sind methodische Rahmung. Die holografische Grenze des Umkehr-Schlusses folgt aus
Selbstähnlichkeit und Bezuglosigkeit (ableitbar), ebenso Präsenz $\neq$ Rekonstruierbarkeit.
\enquote{Holografisch} ist hier ausdrücklich \emph{Analogie}: ob jeder Ausschnitt Information
über das \emph{ganze} (auch das entfernte) trägt --- starke Holografie --- oder nur seiner
lokalen Umgebung gleicht --- schwache Selbstähnlichkeit --- ist eine offene, zu prüfende Frage
(P35), kein etablierter Satz.

\section{Ordnung der Ebenen}

Drei Aussagen sind zu trennen, mit ihrer jeweiligen Temperatur. \emph{Mathematisch}: U3
setzt U1 und U2 voraus, und $D(k)$ ist die aus der $K_{\text{frak}}$-Rekursion ableitbare
Akkumulationsstruktur (Dok.~295/296); und der Linearisierungsfehler $e=x-\ln(1+x)$ eines
Messfensters ist gegen die Rekursion verifiziert --- Folgerungen, kein Spekulationsmarker.
\emph{Philosophisch (P35)}: der Gedächtnis-Reflex und der Linearisierungs-Reflex
(die gemessene Gleichförmigkeit als Artefakt) als kulturell-kognitive Umkehrungen, die
Gegenstücke des Wort-Reflexes (Dok.~301). \emph{Setzung}: dass die Zeit fundamental
\emph{ist} (die dritte Ebene, $D(k)$ als reales Getragenes), ist dieselbe Realisten-Setzung
wie in Dok.~301, nicht eine neue Behauptung. Der deflationäre Leser darf stets sagen: alles
nur Beschreibung. Das Argument dieses Dokuments ist von dieser Setzung unabhängig ---
selbst als bloße Beschreibung gelesen, bleibt U3 ohne U1 und U2 inkohärent, und die
Akkumulations-Grenze bleibt eine Eigenschaft der Zeitstruktur, nicht des Gedächtnisses.

\section{Status}

Dieses Dokument ist eine Positionsbestimmung, keine neue Ableitung: es führt Ergebnisse aus
Dok.~285 (Zeit als eingewobener Massenkreis), Dok.~295 (Log-Spirale, $D(k)$, Akkumulation
gegen beschränkten Kern), Dok.~296 ($D(k)$ als messbare Zeit, Randlosigkeit) und Dok.~301
(drei Ebenen, Wort-Reflex, Selbstprojektion) und Dok.~257 (Windungsquant als Bit-Grenze) auf
die Frage \enquote{Gedächtnis oder Zeit zuerst?} zusammen. Der FFGFT-interne Kern dieses
Dokuments --- die These, dass Gedächtnis Zeit voraussetzt, der Linearisierungs-Reflex und die
Mess- und Projektions-Epistemologie --- steht für sich; die $M_\tau/M_B$-Korrespondenz ist die
illustrative, \emph{restricted} Überlagerung aus dem Brücken-Kontext und trägt nichts, was der
Kern benötigt. Eine messtheoretische Erweiterung
ordnet den bezuglosen Ausschnitt, die Kongruenz-/Selbstähnlichkeits-Unterscheidung
(eingerollt: 75 exakte Teile; ausgerollt: nur asymptotisch selbstähnlich) und den
Linearisierungs-Reflex ein; die Fehlergröße
$e=x-\ln(1+x)$ mit der skaleninvarianten Konstante $1-\ln 2$ ist gegen die Rekursion
verifiziert. Es ist als Gegenposition zu einer Hierarchie \enquote{Gedächtnis $\to$
erlebte Zeit} formuliert, im neutralen Ton und ohne persönliche Adressierung; die
$M_\tau/M_B$-Linie wird sachlich als kognitive Instanz der $D(k)$-Struktur eingeordnet
(als \emph{Brücken-Kandidat} gebucht, \emph{restricted}, Kategorie~B), nicht als deren Ursprung. Die Beziehung zur
Spiral-Zeit-Gedächtnishypothese ist symmetrisch, die Brücke optional und ablehnbar; Provenance
und Grenze sind in einem eigenen Abschnitt ausgeführt. Die mathematischen Aussagen sind korpusgestützt; die Reflex-Diagnose ist
philosophisch-spekulativ (P35) und als solche gebucht.
