%% 306_Native_Zeit_Energie_Reziprozitaet_De_ch.tex
%% FFGFT -- Dok. 306: Ersetzung der Heisenberg-Importbegründung durch native Zeit-Energie-Reziprozität
%% Autor: Johann Pascher
%% Datum: Juli 2026
%% Sprache: Deutsch

\section*{Dok.~306 \quad Die native Zeit-Energie-Reziprozität --- Ersetzung einer geliehenen Begründung}

\begingroup\small\noindent
\textbf{Kurzfassung.} Die Dokumente~025 und~063 begründen die Abwesenheit einer kosmischen
Anfangssingularität mit Heisenbergs Energie-Zeit-Unschärferelation. Diese Begründung wird hier
\emph{ersetzt}, nicht widerlegt: die Konklusion (kein singulärer Anfang) bleibt, die Ableitung
wird durch eine korpuseigene ersetzt. Drei Mängel werden benannt --- eine invertierte Implikation
(endliches $\Delta t$ liefert eine \emph{endliche} Schranke, nicht $\Delta E\to\infty$), ein
Anwendungsfehler (das $\Delta t$ der Relation ist eine Änderungszeit einer Observablen, kein
kosmisches Alter) und ein Stilbruch (\enquote{unwiderlegbar} ist keine Ledger-Vokabel). Die
ersetzende Kette ist nativ: aus $T\cdot m = 1$ (Dok.~003/010), also $T\cdot E = 1$, folgt
$E\to\infty \Leftrightarrow T\to 0$; FFGFTs Zeit besitzt jedoch ein minimales, nicht
verschwindendes Inkrement $d_1 = 100\,\xi_1 = 1/75$, festgelegt durch $\xi = 4/30000$. Damit ist
$T$ nach unten beschränkt und $E$ nach oben --- eine unendliche Dichte ist strukturell
ausgeschlossen. Ergänzend gilt $\partial T^4 = \emptyset$: die Frage nach dem \enquote{Anfang}
setzt einen Rand voraus, den ein kompakter Torus nicht besitzt. Dieselbe Kette bestimmt das
Schwarze Loch: der Horizont ist das \emph{Extremum} --- langsamste Zeit $T=T_0$, maximale
Konzentration $E=1/T_0$, maximale Krümmung, alles endlich und wohldefiniert --- keine
Singularität und folglich nichts zu reparieren. Am anderen Ende gilt dasselbe: $T\cdot m = 1$ hat bei $m=0$ keine Lösung --- FFGFT kennt keinen \emph{leeren} Zustand, nur einen dünnsten. Beide Ränder sind ausgeschlossen: der dichte ist aus $\xi$ \emph{beziffert} ($T_0=\xi\,t_P$, $E_\text{max}=E_P/\xi$, mit exakter Schließung $T_0 E_\text{max}=1$; zugleich der natürliche UV-Cutoff der Feldtheorie), der dünne strukturell, aber unbeziffert --- Letzteres kein Defizit, sondern Folge von $T\cdot m=1$: jedes System trägt seine eigene Obergrenze $R_\text{Torus}(m)=\hbar/mc$, der kosmologische Sektor benötigt daher eine \emph{eigene} Skala.
\par\endgroup

\medskip

\section{Was ersetzt wird}

Dok.~025 und Dok.~063 enthalten beide die Passage, Heisenbergs Unschärferelation
$\Delta E\cdot\Delta t \ge \hbar/2 = 1/2$ (natürliche Einheiten) \enquote{beweise unwiderlegbar},
dass eine klassische Urknall-Singularität unmöglich sei, und ziehen daraus:
\begin{itemize}
\item ein zeitlicher Anfang bedeute $\Delta t$ endlich;
\item dies führe zu $\Delta E \to \infty$;
\item folglich müsse das Universum ewig existiert haben.
\end{itemize}
Die \emph{Konklusion} --- kein singulärer Anfang, stattdessen ein endlicher Kern mit minimaler
Skala $L_0$ aus $\xi$ --- wird beibehalten. Die \emph{Ableitung} wird ersetzt. Drei Gründe.

\section{Drei Mängel der geliehenen Begründung}

\paragraph{(M1) Invertierte Implikation.} Der Schluss \enquote{$\Delta t$ endlich $\Rightarrow$
$\Delta E \to \infty$} ist ungültig. Aus $\Delta E \ge 1/(2\Delta t)$ folgt bei \emph{endlichem}
$\Delta t$ eine \emph{endliche} untere Schranke für $\Delta E$; ein Anfang vor endlicher Zeit
ergäbe eine winzige, harmlose Schranke. $\Delta E \to \infty$ folgt allein aus $\Delta t \to 0$,
also aus dem \emph{Augenblick} $t=0$, nicht aus einem endlichen Anfang. Dies ist kein
Flüchtigkeitsfehler, sondern eine umgekehrte Implikation.

\paragraph{(M2) Anwendungsfehler.} Die Energie-Zeit-Unschärfe ist keine kanonische
Unschärferelation. Nach Paulis Theorem existiert kein selbstadjungierter Zeitoperator, der zu
einem nach unten beschränkten Hamiltonoperator konjugiert wäre; die strenge Form
(Mandelstam--Tamm) definiert $\Delta t = \Delta A / |\mathrm{d}\langle A\rangle/\mathrm{d}t|$ ---
die charakteristische \emph{Änderungszeit einer Observablen}, nicht eine verstrichene Dauer. Das
\enquote{Alter des Universums} ist kein zulässiges $\Delta t$ dieser Relation.

\paragraph{(M3) Stilbruch.} \enquote{Beweist unwiderlegbar} ist eine Behauptungsstärke, die im
FFGFT-Ledger nicht vorkommt. Der Ledger kennt \emph{proven} (aus $\xi$ abgeleitet),
\emph{restricted} und \emph{blocked}; eine Aussage wird als hinreichend präzise ausgewiesen, um
entscheidbar zu sein, nicht als unwiderlegbar.

\paragraph{Der übergreifende Punkt.} Heisenbergs Relation ist im QM-Rahmen nicht falsch, aber sie
ist \emph{projiziert}: sie gehört zur Beschreibungsebene, die FFGFT als Projektion aus der
tieferen Struktur versteht. Ein Argument gegen die kosmische Singularität, das sich auf sie
stützt, verlässt die Projektion nicht --- es zirkuliert in ihr. Genau dies mahnt Dok.~298 an: die
Projektion wird nicht dadurch verlassen, dass man ihre Sätze importiert.

\section{Die ersetzende native Kette}

\paragraph{(1) Exakte Reziprozität.} Die Zeit-Masse-Dualität (Dok.~003, vgl.\ Dok.~010) lautet
\begin{equation}
T \cdot m = 1, \qquad\text{und mit } E = m \text{ (natürliche Einheiten)}\quad
\boxed{\,T \cdot E = 1\,}
\end{equation}
Dies ist eine \emph{Gleichung}, keine Ungleichung --- eine schärfere Aussage als
$\Delta E\cdot\Delta t \ge 1/2$, und eine korpuseigene.

\paragraph{(2) Die Zeit hat ein minimales Inkrement.} FFGFTs Zeit ist der kumulierte Defekt der
ausgerollten Windung,
\begin{equation}
D(k) = \sum_{n\le k} 100\,\xi_n \;\to\; \ln\!\left(1+\tfrac{k}{75}\right),
\qquad \xi_{n+1} = \xi_n\,(1-100\,\xi_n),
\end{equation}
mit dem ersten Schritt
\begin{equation}
d_1 = 100\,\xi_1 = 100 \cdot \tfrac{4}{30000} = \tfrac{1}{75}.
\end{equation}
Zu präzisieren ist: $D(k)$ \emph{wächst} unbeschränkt für $k\to\infty$ (logarithmisch). Die
singularitätsfreie Aussage lautet nicht \enquote{$D$ divergiert nie}, sondern: \emph{$D(k)$ ist an
jeder endlichen Stelle endlich, und es gibt keinen Punkt, an dem $D$ oder seine Inkremente
divergieren.} Der erste Schritt ist endlich und durch $\xi$ festgelegt; kleiner als $d_1$ wird
kein Zeitinkrement.

\paragraph{(3) Der Schluss.} Aus $T\cdot E = 1$ folgt
\begin{equation}
E \to \infty \quad\Longleftrightarrow\quad T \to 0 .
\end{equation}
Ein Zustand mit $T = 0$ existiert in FFGFT jedoch nicht: die Zeit ist nach unten durch ein
endliches, von $\xi$ fixiertes Inkrement beschränkt. Damit ist $E$ nach oben beschränkt --- eine
unendliche Energiedichte ist \emph{strukturell} ausgeschlossen, nicht durch eine Aussage über
Messgenauigkeit. Die genaue numerische Schranke hängt von der Normierung ab und wird hier nicht
als Zahl behauptet; die strukturelle Aussage steht ohne sie.

\paragraph{(4) Die Randfrage.} Der Torus ist kompakt und randlos, $\partial T^4 = \emptyset$
(Dok.~302; vgl.\ Dok.~263, Dok.~296). Die Frage \enquote{was war bei $t=0$?} setzt einen Rand
voraus, an dem ein Anfang sitzen könnte. Ein kompakter Torus hat keinen. Die Frage ist damit
nicht falsch \emph{beantwortet}, sondern falsch \emph{gestellt}: sie importiert die
dekompaktifizierte Projektion als Ontologie. Was die Standardkosmologie als singulären Anfang
liest, ist der Punkt, an dem die \emph{Projektion} endet --- nicht die Welt.

\section{Das Schwarze Loch: Extremum, nicht Singularität}

Dieselbe Kette liefert die FFGFT-Aussage über Schwarze Löcher --- und sie ist bemerkenswert
unspektakulär: es gibt nichts Divergentes.

Aus $T\cdot E = 1$ mit der unteren Schranke $T \ge T_0$ (dem kleinsten möglichen Zeitraum, in der
ursprünglichen T0-Notation ebenso bezeichnet; vgl.\ $\Omega(T)=T_0/T$ in Dok.~095) folgt
unmittelbar
\begin{equation}
E \;\le\; \frac{1}{T_0}.
\end{equation}
Die Extrema sind im Korpus \emph{beziffert} und aus $\xi$ abgeleitet. Die minimale Länge
$L_0 = \xi\,\ell_P$ (Dok.~182) liefert über die Energie-Längen-Reziprozität unmittelbar den
Cutoff
\begin{equation}
E_\text{max} = \frac{\hbar c}{L_0} = \frac{E_P}{\xi} \approx 7500\,E_P \approx 9{,}16\times10^{22}\,\text{GeV},
\qquad
T_0 = \xi\, t_P \approx 7{,}19\times10^{-48}\,\text{s}
\end{equation}
(Dok.~250, Dok.~290). Die Reziprozität schließt dabei \emph{exakt}: $\xi$ kürzt sich heraus,
\begin{equation}
T_0 \cdot E_\text{max} \;=\; (\xi\, t_P)\cdot\frac{E_P}{\xi} \;=\; t_P \cdot E_P \;=\; 1
\qquad\text{(natürliche Einheiten)} .
\end{equation}
Dies ist kein Zufall, sondern die Konsistenz der Konstruktion: $T\cdot E = 1$ ist an den Extrema
erfüllt, nicht nur im Mittelbereich.

Derselbe Cutoff erscheint in der Feldtheorie: der fraktale Torus liefert einen \emph{natürlichen
UV-Cutoff} bei $E_P/\xi$, weshalb traditionelle Renormierung in der vollständigen
FFGFT-Formulierung nicht erforderlich ist (Dok.~019, Dok.~202); dieselbe Schwelle erklärt die
Seltenheit magnetischer Monopole (Dok.~143). Die Lagrangedichte divergiert nicht, weil die
\emph{Geometrie} den Cutoff stellt --- die minimale Zeit ist kein nachträglicher Regulator,
sondern folgt aus der Struktur.

\paragraph{Skalen, nicht Summen.} Eine Präzisierung, ohne die alles Folgende falsch gelesen
würde: $T_0$ und $E_\text{max}$ sind \emph{Skalen}, keine Schranken für Gesamtheiten. $T_0$ ist das
minimale Zeit\emph{inkrement} der Windung, $E_\text{max}$ die maximale Energie \emph{pro
fundamentaler Zelle} bzw.\ pro elementarer Anregung --- eben ein \emph{Cutoff}, und ein Cutoff
begrenzt stets eine einzelne Mode, niemals eine Summe. Die Gesamtenergie eines zusammengesetzten
Systems darf beliebig groß sein: sie besteht aus vielen Zellen, nicht aus einer dichteren. Ein
makroskopischer Körper ist keine \emph{eine} Windung, sondern deren sehr viele; \enquote{das $T$ der
Erde} ist keine wohlgestellte Größe, und $\hbar/(M c^2)$ für eine Sternmasse ist kein Zustand dieser
Relation, sondern eine Fehlanwendung. $T\cdot E = 1$ und die Schranken gelten \emph{je Anregung},
nicht je Aggregat.

Entsprechend ist die Aussage über das Schwarze Loch eine über die \emph{Konzentration}, nicht über
die Masse: Am Horizont erreicht die \emph{lokale} Dichte den Zellen-Cutoff. Die \emph{Gesamtmasse}
bleibt unbeschränkt --- ein größeres Loch hat mehr Zellen, nicht dichtere.

Der Horizont ist damit der Ort, an dem die Extrema \emph{erreicht} werden:
\begin{itemize}
\item die \emph{langsamste Zeit}: $T = T_0$, nicht $T \to 0$;
\item die \emph{maximale Energie- und Massenkonzentration}: $E = 1/T_0$ \emph{pro Zelle},
endlich (eine Dichte, keine Gesamtmasse);
\item die \emph{maximale Krümmung}: endlich, weil sie an $E$ gebunden ist.
\end{itemize}
Jede dieser Größen ist wohldefiniert. Der Horizont ist kein Rand zu etwas anderem und kein
Vorhang vor einer Singularität, sondern die Fläche, auf der die Zeit ihr Minimum und die
Konzentration ihr Maximum annimmt.

Daraus folgt eine Konsequenz, die man aussprechen sollte, weil sie leicht überlesen wird: In
FFGFT gibt es \emph{nichts zu reparieren}. Modelle, die den singulären Kern durch einen Bounce,
eine Übergangsschale oder einen Tochterzweig ersetzen, beheben einen Defekt, den FFGFT gar nicht
erzeugt. Das ist keine Widerlegung solcher Modelle --- sie arbeiten in einem Kontinuumsbild, das
FFGFT nicht teilt --- sondern die Feststellung, dass die Frage, auf die sie antworten, hier nicht
entsteht. Wo die dekompaktifizierte Beschreibung \enquote{unendlich} sagt, sagt die kompakte nur:
\emph{hier ist das Extremum}.

\section{Das andere Extrem: der dünnste Zustand}

Die Reziprozität hat zwei Enden. Das eine ist der Horizont; das andere wird gewöhnlich
\enquote{Vakuum} genannt --- und genau diese Benennung führt in die Irre.

\paragraph{Der scheinbare Zirkel.} Man formuliert den Einwand so: Das Vakuum ist leer; es wirkt
nur durch Krümmung nicht leer; Krümmung aber setzt Masse voraus. Ohne Masse keine Krümmung, ohne
Krümmung nichts, was das Leere füllte --- der Kreis schließt sich.

\paragraph{Der Zirkel ist ein Import.} Er entsteht aus einem \emph{kausalen Pfeil}, den die
Allgemeine Relativität mitbringt: $T_{\mu\nu}$ \emph{erzeugt} Krümmung, Masse ist Ursache,
Krümmung Wirkung. In diesem Bild muss man fragen, \enquote{was krümmt hier?}, und ohne Masse gibt
es keine Antwort. FFGFT besitzt diesen Pfeil nicht. $T\cdot m = 1$ ist keine Ursache-Wirkung-
Beziehung, sondern eine \emph{Reziprozität}: Masse und zeitliche Krümmung sind zwei Lesarten
derselben Struktur, keine erzeugt die andere. Die Frage \enquote{was war zuerst --- Masse oder
Krümmung?} ist so falsch gestellt wie die Frage nach $t=0$: sie importiert eine Kausalstruktur,
die die kompakte Beschreibung nicht hat. Damit ist nichts zu erzeugen, und der Zirkel löst sich
auf.

\paragraph{Beide Enden sind ausgeschlossen.} Die Grundrelation selbst verbietet die Ränder:
\begin{align}
m \to \infty \;&\Rightarrow\; T \to 0 && \text{ausgeschlossen durch } T \ge T_0 \ \ (L_0 = \xi\,\ell_P),\\
m \to 0 \;&\Rightarrow\; T \to \infty && \text{ausgeschlossen: } T\cdot m = 1 \text{ hat bei } m=0 \text{ keine Lösung.}
\end{align}
FFGFT kennt daher \emph{keinen leeren Zustand} --- nicht, weil etwas ihn füllte, sondern weil die
Theorie keine Beschreibung von \enquote{nichts} enthält. Der Torus mit seiner Windung \emph{ist}
das Objekt; \enquote{leer} hieße \enquote{keine Windung}, und die Windung ist, was Zeit ist.
\enquote{Vakuum} behauptet eine Leere, die es in diesem Rahmen nicht gibt; treffender sind
\emph{der dünnste Zustand} oder \emph{die flachste Windung}.

\paragraph{Die Asymmetrie, ehrlich benannt.} Die beiden Enden sind nicht gleich gut bestimmt, und
das soll nicht schöner erscheinen, als es ist:
\begin{itemize}
\item Der \emph{dichte} Pol ist hart und abgeleitet: $T_0$ und $L_0=\xi\,\ell_P$ folgen aus $\xi$
(Dok.~182: die Kette $\xi \to m_e \to G \to \ell_P \to L_0$ hängt nur von $\xi$ ab).
\item Der \emph{dünne} Pol ist \emph{strukturell ausgeschlossen, aber nicht beziffert}. Dass
$m=0$ unmöglich ist, folgt aus der Relation; \emph{wie klein} $m$ minimal werden kann, folgt daraus
nicht --- und zwar aus einem \emph{strukturellen} Grund, nicht aus einer Lücke der Ableitung.
Dok.~182: \enquote{Die Frage nach einer universellen Maximalgröße des Universums ist nicht sinnvoll
gestellt: jede physikalische Skala besitzt ihre eigene systemspezifische Obergrenze
$R_\text{Torus}(m) = \hbar/mc$.} Das ist $T\cdot m = 1$ in geometrischer Schreibweise. Wenn zu jeder
Masse ihr eigener Torusradius gehört, \emph{kann} die kosmologische Skala nicht aus $\xi$ allein
folgen: sie gehört zu ihrem System und ist unabhängig zu setzen. Eine eigene kosmologische Skala
ist damit \emph{notwendig}, nicht defizitär.
\end{itemize}
Unten also eine Wand, oben kein universeller Boden --- sondern zu jedem System sein eigener
Horizont.

\paragraph{Was davon P35 betrifft --- und was nicht.} Zu trennen sind zwei Dinge. Dass der
kosmologische Sektor eine \emph{eigene} Skala braucht, ist strukturell und in Ordnung. Sie in der
Form $E_H = E_0\,\xi^{41/4}$ zu schreiben, ist es nicht: der Exponent $41/4$ ist an $H_0$
kalibriert, nicht vorwärts abgeleitet, und die $\xi$-Schreibweise suggeriert eine Ableitung, die es
nicht gibt (P35/P36, Dok.~182 sagt dies selbst; Dok.~190). Der Einwand trifft die \emph{Notation},
nicht die Notwendigkeit der eigenen Skala.


\begin{figure}[htbp]
\centering
\begin{tikzpicture}[x=0.33cm,y=0.245cm]
% --- Achsen ---
\draw[->,thick] (-50,-8) -- (-15,-8) node[below left=2pt] {\small $\log_{10} T\ [\mathrm{s}]$};
\draw[->,thick] (-50,-8) -- (-50,26) node[above left=2pt,rotate=90,anchor=south] {};
\node[rotate=90,anchor=south] at (-52.6,9) {\small $\log_{10} E\ [\mathrm{GeV}]$};
% Ticks x
\foreach \x in {-50,-45,-40,-35,-30,-25,-20} {
  \draw (\x,-8) -- (\x,-8.6) node[below] {\tiny $\x$};
}
% Ticks y
\foreach \y in {-5,0,5,10,15,20,25} {
  \draw (-50,\y) -- (-50.6,\y) node[left] {\tiny $\y$};
}
% --- die Relation: log E = log(hbar) - log T,  log10(hbar[GeV s]) = -24.1816
% erlaubter Ast: von T_0 (logT=-47.14) nach rechts
\draw[very thick,t0blue] (-47.14,22.96) -- (-16,-8.18);
% verbotener Bereich links der Wand
\fill[gray!12] (-50,-8) rectangle (-47.14,26);
\draw[thick,red!70!black,dashed] (-47.14,-8) -- (-47.14,26);
\node[red!70!black,rotate=90,anchor=south,font=\tiny] at (-48.2,6) {verboten: $T<T_0$};
% --- Endpunkt (die Wand) ---
\fill[red!75!black] (-47.14,22.96) circle (7pt);
\node[right=5pt,font=\scriptsize,red!75!black,align=left] at (-47.14,22.96)
  {\textbf{Endpunkt}\\ $T_0=\xi t_P$, $E_{\max}=E_P/\xi$};
% --- elementare Anregungen ---
\foreach \x/\y/\n in {-43.27/19.09/{Planck}, -26.42/2.24/{Top}, -24.15/-0.03/{Proton},
                      -23.21/-0.98/{Myon}, -20.89/-3.29/{Elektron}} {
  \fill[t0blue] (\x,\y) circle (5pt);
}
\node[above right=1pt,font=\tiny] at (-43.27,19.09) {Planck};
\node[above right=1pt,font=\tiny] at (-26.42,2.24) {Top};
\node[above right=1pt,font=\tiny] at (-24.15,-0.03) {Proton};
\node[above right=1pt,font=\tiny] at (-23.21,-0.98) {Myon};
\node[above right=1pt,font=\tiny] at (-20.89,-3.29) {Elektron};
% --- Asymptote ---
\draw[->,thick,t0blue] (-17,-7.0) -- (-15.6,-8.4);
\node[font=\scriptsize,align=left,anchor=west] at (-24,-6.6)
  {$m\to 0$: nie erreicht\\ (keine Lösung bei $m=0$)};
\end{tikzpicture}
\caption{Die Relation $T\cdot E = 1$ (in SI: $T\cdot E = \hbar$) in doppelt-logarithmischen
Koordinaten: eine \emph{Gerade} der Steigung $-1$. Alle elementaren Anregungen liegen exakt auf ihr
--- keine ist ausgezeichnet, und die Gerade besitzt \emph{keine Mitte}. Ausgezeichnet ist genau ein
Punkt: der \textbf{Endpunkt} $(T_0,\,E_{\max}) = (\xi t_P,\ E_P/\xi)$, an dem die Kurve
\emph{aufhört} --- die aus $\xi$ folgende Wand. Am anderen Ende läuft sie als \emph{Asymptote}
weiter und kommt nie an ($T\cdot m = 1$ hat bei $m=0$ keine Lösung). Die beiden Ränder sind also
verschiedenartig: links ein erreichter Endpunkt, rechts eine unerreichbare Grenze. Aufgetragen sind
\emph{Skalen} (Energie je Anregung), nicht Gesamtmassen; makroskopische Körper gehören nicht auf
diese Achse.}
\label{fig:306_hyperbel}
\end{figure}

\paragraph{Und dazwischen --- eine Projektion, keine Struktur.} Es liegt nahe, die Systeme auf
einer gemeinsamen Achse anzuordnen, von maximaler zu minimaler Massenkonzentration, und sich selbst
in deren Mitte zu finden. Diese Achse ist jedoch eine \emph{Außenbetrachtung}: Sie setzt einen
Standpunkt voraus, von dem aus alle Systeme nebeneinander erscheinen. Einen solchen Standpunkt gibt
es in FFGFT nicht. $T\cdot m = 1$ gilt \emph{je System}; es gibt kein gemeinsames $T$, gegen das
aufgetragen werden könnte, und keine Skala, auf der ein System sich verorten ließe.

Schärfer: Wir \emph{projizieren uns in die Mitte}. Die Achse entsteht mit dem Betrachter als
Nullpunkt --- wer den Maßstab anlegt, steht notwendig dort, wo der Maßstab entsteht. Die Mitte ist
daher keine Entdeckung, sondern eine Setzung, und sie bleibt unbemerkt, weil der Setzende und der
Verortete dasselbe sind. Aus demselben Grund erscheinen die Ränder als \enquote{extrem}: Sie sind
das, was vom gewählten Nullpunkt weit entfernt liegt. \emph{Extrem} heißt hier \emph{fern}, nicht
\emph{ausgezeichnet}.

Die intrinsische Zeit bleibt davon unberührt --- sie ist intrinsisch. Für ein Elektron ist ohne
Belang, wo ein Außenstehender es einträgt: seine Windung ist dieselbe, ob im Labor oder nahe einem
Horizont, denn $T = 1/m$ und $m$ ist dasselbe. Was sich unterscheidet, ist allein, wie ein anderes
System es sieht --- eine Relation zwischen zweien, keine Eigenschaft des einen. Auch die
\enquote{langsamste Zeit} am Horizont ist eine Aussage über den Vergleich, nicht über das Erleben.

Die Projektion ist damit nicht ungültig, sondern \emph{Werkzeug}: ohne gemeinsame Achse ließe sich
nichts vergleichen, und Verständnis verlangt Vergleich. Sie ist ein Mittel des Zugriffs, kein
Bestandteil der Struktur. Es ist dieselbe Bewegung, die schon die Frage nach $t=0$ und die
Singularität auflöste, ein drittes Mal angewandt --- diesmal auf die Skala selbst. Und sie ist die
schärfste Form der Selbstbezüglichkeit (Dok.~248): Der Gedanke, der die Ordnung entwirft, ist selbst
ein Prozess in ihr; er kann sich nicht heraushalten, sondern \emph{verortet sich, indem er ordnet}.

\section{Beobachtung zur Genese}

Bemerkenswert ist, dass 025 und 063 im \emph{Ergebnis} bereits auf $\xi$ verweisen: die
Singularität werde \enquote{durch einen winzigen, aber endlichen Kern mit minimaler Längenskala
$L_0$ (aus $\xi$) ersetzt}. Die Antwort kam also schon aus $\xi$; nur die Leiter, über die
dorthin gestiegen wurde, war geliehen. Warum der Import erfolgte, obwohl Dok.~003/010 vorlagen,
ist eine \emph{historische Frage an die Korpus-Genese}, keine systematische. Sie wird hier als
solche markiert und nicht beantwortet; jede Antwort wäre Spekulation.

\section{Status}

\emph{Korrektur / Ersetzung.} Die Konklusion (kein singulärer Anfang; endlicher Kern mit
minimaler, von $\xi$ gesetzter Skala) bleibt unverändert. Die Begründung in Dok.~025 und Dok.~063
ist für diesen Punkt \emph{nicht mehr maßgeblich}; sie wird nicht als widerlegt geführt, sondern
als durch die native Kette ersetzt.

\emph{Proven (FFGFT-intern).} $T\cdot m = 1$ (Dok.~003/010); $D(k)$ und $d_1 = 1/75$ aus $\xi$
und der Rekursion (Dok.~295); $\partial T^4 = \emptyset$ (Dok.~302). Der Schluss $E\to\infty
\Leftrightarrow T\to 0$ folgt algebraisch aus der Reziprozität; ebenso die Schranke $E\le 1/T_0$
und damit die Charakterisierung des Horizonts als Extremum (keine Singularität). Ebenso folgt der Ausschluss von $m=0$ (kein leerer Zustand).

\emph{Beziffert (proven).} Die Extrema des dichten Pols sind aus $\xi$ abgeleitet und im Korpus
berechnet: $T_0 = \xi\,t_P \approx 7{,}19\times10^{-48}$\,s und $E_\text{max} = \hbar c/L_0 = E_P/\xi
\approx 9{,}16\times10^{22}$\,GeV (Dok.~182, 250, 290), mit exakter Schließung
$T_0\cdot E_\text{max} = t_P\cdot E_P = 1$. Der fraktale Torus liefert damit zugleich den
natürlichen UV-Cutoff der Feldtheorie (Dok.~019/202/143).

\emph{Strukturell, nicht defizitär.} Der \emph{dünne} Pol bleibt ausgeschlossen, aber
unbeziffert --- und das ist eine Aussage der Struktur, keine Lücke: aus $T\cdot m = 1$ folgt, dass
jedes System seine eigene Obergrenze $R_\text{Torus}(m) = \hbar/mc$ trägt; eine universelle
Maximalgröße ist nicht sinnvoll gefordert (Dok.~182). Der kosmologische Sektor benötigt daher eine
\emph{eigene}, unabhängig gesetzte Skala.

\emph{Offen (P35).} Deren \emph{Schreibweise} bleibt zu bereinigen: $E_H = E_0\,\xi^{41/4}$
kalibriert den Exponenten an $H_0$ und kleidet eine gemessene Größe in $\xi$-Form; das ist keine
Ableitung (P35/P36, Dok.~182/190). Der Einwand trifft die Notation, nicht die Notwendigkeit der
eigenen Skala. Die Verbindung $R_H \to \ell_1$ bleibt offen (P20, vgl.\
Dok.~267); der kosmologische Sektor bleibt insgesamt der am wenigsten festgelegte Bereich des
Korpus.
