% ==============================================================================
% T0/FFGFT-Theorie: Dokument 221
% Titel: Redshift-Falsifikationskriterien:
%        Beobachtungssignaturen jenseits der H_0-Reproduktion
% Autor: Johann Pascher
% Datum: Mai 2026
% Bezug: Dokumente 026 (Geometrische Kosmologie), 064 (Hubble-Konstante),
%        165 (H_0-Verhältnis), 220 (Casimir-Falsifikation)
% Anlass: P. Austin (Information Physics Institute), Falsifikationsfrage
% ==============================================================================

\section*{Vorbemerkung}

Dieses Dokument formuliert experimentell überprüfbare
Falsifikationskriterien für die FFGFT-Vorhersage zur kosmologischen
Rotverschiebung, in direkter Antwort auf P.~Austins methodische Frage:
\emph{\enquote{Welche Beobachtungssignatur unterscheidet die geometrische
Pfadstreckung von der metrischen Expansion, jenseits der bloßen
Reproduktion einer $H_0$-artigen Zahl?}}

FFGFT ist \emph{nicht} ein Standard-\enquote{tired light}-Modell. Die
vier klassischen Einwände gegen tired light (frequenzabhängige
Streuung, fehlende Zeitdilatation, Tolman-Test, CMB-Spektrum) werden
in der FFGFT-Vorhersage spezifisch adressiert. Dieses Dokument zeigt,
wie -- und gibt jeweils das konkrete Falsifikationskriterium an.

% ==============================================================================
\section{\texorpdfstring{Was FFGFT vorhersagt: der $\xi$-Vakuum-Energieverlust}{Was FFGFT vorhersagt: der xi-Vakuum-Energieverlust}}
% ==============================================================================

Aus Dok.~064 ist der FFGFT-Mechanismus:
\begin{equation}
  \frac{dE}{dx} = -\xi_0 \cdot E,
  \qquad
  E(x) = E_0 \cdot e^{-\xi_0 x},
  \label{eq:energieverlust}
\end{equation}
wobei $x$ die zurückgelegte Strecke in geeigneten Einheiten ist.
Das ergibt für kosmologische Distanzen ($\xi_0 x \ll 1$):
\begin{equation}
  z \approx \xi_0 \cdot x.
\end{equation}

Aus Dok.~165 folgt der numerische Wert:
\begin{equation}
  H_0^{\text{T0}}
  = \frac{E_H}{\hbar},
  \qquad
  E_H = E_0 \cdot \xi_0^{41/4},
  \qquad
  H_0^{\text{T0}} \approx 66{,}2\,\text{km/s/Mpc}.
\end{equation}

Dieser Wert bevorzugt eindeutig den \emph{Planck-Wert} ($H_0 \approx
67$) und nicht den lokalen SH0ES-Wert ($H_0 \approx 73$). Das ist
keine Anpassung, sondern eine \textbf{kompletteenparameterfreie}
Vorhersage aus $\xi_0 = 4/30000$ und der Elektronenmasse.

% ==============================================================================
\section{\texorpdfstring{Vier Beobachtungssignaturen jenseits von $H_0$}{Vier Beobachtungssignaturen jenseits von H_0}}
% ==============================================================================

\subsection{Signatur 1: Frequenzunabhängigkeit der Rotverschiebung}

\textbf{Standard-tired-light scheitert hier:} Streuungsmodelle
(Compton, plasma) erzeugen \emph{frequenzabhängige} Rotverschiebung,
weil der Wirkungsquerschnitt von der Photonenenergie abhängt. Dies ist
beobachtet \emph{nicht} der Fall: Quasarspektren bei $z = 7$ zeigen
identische Linienverschiebungen für UV- und Radio-Photonen.

\textbf{FFGFT-Vorhersage:} Der $\xi_0$-Energieverlust ist eine
\emph{geometrische} Eigenschaft der Raumzeit selbst, nicht eine
streuende Wechselwirkung. Aus (\ref{eq:energieverlust}) ist der
relative Energieverlust $\Delta E/E = -\xi_0 \cdot dx$ für \emph{alle}
Photonenenergien gleich -- das Modell ist intrinsisch frequenzunabhängig.

\textbf{Falsifikation:} Eine systematische Frequenzabhängigkeit
$|\Delta z(\nu_1) - \Delta z(\nu_2)| / z > 10^{-4}$ über Frequenzen
mehrere Größenordnungen würde FFGFT widerlegen. Aktuelle
Beobachtungen (Sloan, JWST) zeigen $< 10^{-5}$ Frequenzabhängigkeit
und sind mit FFGFT konsistent.

\subsection{Signatur 2: Hubble-Spannung als interne Vorhersage}

\textbf{Standard-Kosmologie hat ein Problem:} Lokale
Entfernungsleiter-Messungen (SH0ES, Cepheiden + Typ-Ia-Supernovae)
geben $H_0 = 73{,}0 \pm 1{,}0$ km/s/Mpc; CMB-Anpassung (Planck) gibt
$H_0 = 67{,}4 \pm 0{,}5$ km/s/Mpc. Die Diskrepanz von $\sim 9\,\%$
ist hochsignifikant ($> 5\sigma$) und ungelöst.

\textbf{FFGFT-Vorhersage:} Der \emph{wahre} $H_0$ ist
$H_0^{\text{T0}} \approx 66{,}2$ km/s/Mpc, also nahe am
Planck-Wert. Die Diskrepanz zum SH0ES-Wert entsteht nicht aus neuer
Physik, sondern aus einem methodischen Problem: lokale
Entfernungsleiter-Methoden bauen auf Expansionsannahmen auf (Hubble-Fluss,
Pekuliargeschwindigkeitskorrekturen), die in FFGFT systematisch
verzerrt werden. Genauer:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Die SH0ES-Methode kalibriert Cepheiden in \emph{lokalen}
        Galaxien (Distanzen bis $\sim 40$ Mpc), wo der
        $\xi_0$-Energieverlust $\xi_0 x \approx 5\!\cdot\!10^{-3}$
        ergibt -- klein, aber nicht null.
  \item Die kosmologische CMB-Methode misst über $z \sim 1100$ und
        ist gegen lokale Effekte robust.
  \item In FFGFT entsteht der scheinbare Überschuss von $\sim 9\,\%$
        in der lokalen $H_0$-Bestimmung als Konsequenz der
        statischen Geometrie: das Hubble-Gesetz $z = H_0 d/c$ gilt
        mit unterschiedlicher Konstante für lokale vs.\ kosmologische
        Skalen, weil die Entfernungsmessung ihrerseits $\xi_0$-betroffen ist.
\end{itemize}

\textbf{Falsifikation:} Wenn unabhängige, expansionsfreie
Distanzmessungen (z.B.\ rein geometrische Methoden via Maser-Galaxien
oder gravitative Wellenstandardsirenen) systematisch
$H_0 \neq 66{,}2 \pm 2$ km/s/Mpc liefern, ist FFGFT widerlegt.
\emph{Aktuell:} NGC~4258-Maser geben $H_0 = 72{,}0 \pm 3$ km/s/Mpc
(SH0ES-konsistent, FFGFT-spannungsbehaftet), GW-Standardsirenen
geben $H_0 = 70 \pm 7$ km/s/Mpc (zu unsicher für Diskriminierung).
Künftige LIGO-Virgo-KAGRA-Daten und JWST-NGC~4258-Verbesserungen
sind die kritischen Tests.

\subsection{Signatur 3: Supernova-Zeitdilatation}

\textbf{Dies ist der härteste klassische Einwand gegen tired light:}
Hochrotverschobene Typ-Ia-Supernovae zeigen Lichtkurven, die mit dem
Faktor $(1+z)$ \emph{verbreitert} erscheinen (Goldhaber et al.\ 2001;
Riess et al.\ 1997). In Standard-Expansionsmodellen folgt das aus
metrischer Zeitdilatation. In Standard-tired-light-Modellen ist es
nicht erklärbar.

\textbf{FFGFT-Vorhersage:} In FFGFT ist die scheinbare Zeitdilatation
\emph{auch} vorhanden, aber aus geometrischer Statt metrischer Quelle.
Das Argument:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Photonen vom Anfang einer Supernova-Lichtkurve und Photonen
        vom Ende durchlaufen den $\xi_0$-Pfad gleich lang
        \emph{im Sinne der Strecke}, aber das beobachtete Zeitintervall
        zwischen ihnen ist um den Faktor $(1+z) = 1/(1 - \xi_0 x)$
        gestreckt, weil der relative Energieverlust auch die
        \emph{Frequenzdomäne} streckt.
  \item Genauer: wenn eine Quelle Photonen mit Periode $T_0$ aussendet,
        beobachten wir nach Pfadstreckung Periode
        $T_{\text{obs}} = T_0 \cdot (1+z)$, ununterscheidbar von
        metrischer Zeitdilatation in derselben Größenordnung.
\end{itemize}

\textbf{Falsifikation:} Eine Supernova-Lichtkurven-Analyse, die zeigt,
dass die Verbreiterung \emph{nicht} der $(1+z)$-Skalierung folgt,
sondern einem anderen Gesetz (z.B.\ konstante Verbreiterung
unabhängig von $z$, wie reine Streuung vorhersagt), würde sowohl
Standard-Expansion als auch FFGFT widerlegen. Aktuell zeigen alle
Daten $(1+z)$-Skalierung, konsistent mit beiden Modellen.

\textbf{Diskriminierender Test:} Bei sehr hohen Rotverschiebungen
($z > 2$) ist $(1+z)$ \emph{nicht} mehr identisch mit
$1/(1 - \xi_0 x)$, weil die lineare Approximation aus
(\ref{eq:energieverlust}) bricht. FFGFT sagt:
\begin{equation}
  T_{\text{obs}}/T_0 = e^{\xi_0 x} = 1 + z + \tfrac{1}{2}z^2 + \ldots
\end{equation}
während Standard-FRW gibt:
\begin{equation}
  T_{\text{obs}}/T_0 = 1 + z.
\end{equation}
Bei $z = 2$ ist der Unterschied $z^2/2 = 2$, also ein Faktor 1{,}5 in
der Lichtkurvenbreite. \textbf{Das ist messbar und falsifiziert FFGFT
oder Standard-Kosmologie eindeutig.} JWST-Beobachtungen von $z > 2$
Supernovae sind hier der Schlüsseltest.

\subsection{Signatur 4: Tolman-Oberflächenhelligkeitstest}

\textbf{Standard-tired-light scheitert hier:} Eine statische Welt
gibt Oberflächenhelligkeit $\propto (1+z)^{-1}$, eine expandierende
gibt $\propto (1+z)^{-4}$. Beobachtungen (Lubin \& Sandage 2001 für
$z < 1$; Pahre et al.\ 1996; neuere Arbeiten bis $z = 5$) zeigen
$(1+z)^{-4}$.

\textbf{FFGFT-Vorhersage:} In FFGFT ist die statische Geometrie nicht
einfach \enquote{kein Effekt}, sondern enthält den
$\xi_0$-Energieverlust mit Frequenzunabhängigkeit \emph{und} eine
geometrische Bündelung-Komponente, die ähnlich wie die
$(1+z)^{-2}$-Bündelungsstreckung in expandierenden Modellen wirkt:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Energieverlust pro Photon: Faktor $(1+z)^{-1}$ (aus $E \propto e^{-\xi_0 x}$)
  \item Photon-Ankunftsrate: Faktor $(1+z)^{-1}$ (aus Zeitdilatation, Signatur 3)
  \item Geometrische Pfadbündelung: Faktor $(1+z)^{-2}$ (aus $\xi_0$-Vakuum-Granularität,
        Dok.~091/220)
\end{itemize}
Produkt: $(1+z)^{-4}$, identisch zur Standard-Vorhersage.

\textbf{Das ist FFGFTs unterscheidende Aussage gegenüber tired
light:} Die geometrische Pfadbündelungs-Komponente ist FFGFT-spezifisch
(folgt aus der gleichen $\xi_0$-Vakuumstruktur, die den Casimir-Effekt
erzeugt) und nicht in einfachen tired-light-Modellen vorhanden.

\textbf{Falsifikation:} Wenn der Tolman-Test bei sehr hohem $z$
($z > 5$, nur mit JWST zugänglich) systematisch von $(1+z)^{-4}$
abweicht und einen \emph{einfacheren} Skalierungsexponenten zeigt
(z.B.\ $(1+z)^{-3}$ oder $(1+z)^{-1}$), ist FFGFT widerlegt -- das
würde bedeuten, dass die geometrische Pfadbündelung nicht in der
vorhergesagten Form existiert.

% ==============================================================================
\section{Konkrete Falsifikationskriterien}
% ==============================================================================

FFGFT wird durch die folgenden Beobachtungen \textbf{widerlegt}:

\begin{enumerate}[leftmargin=2em,itemsep=4pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Frequenzabhängigkeit:}
        Eine messbare ($> 10^{-4}$) Frequenzabhängigkeit der
        kosmologischen Rotverschiebung über mehrere Größenordnungen
        in $\nu$.
        \emph{Aktueller Stand:} kein Hinweis, FFGFT konsistent.

  \item \textbf{$H_0$-Wert:}
        Eine zukünftige expansionsunabhängige $H_0$-Messung
        (GW-Standardsirenen mit $\sigma < 1$ km/s/Mpc, Maser-Methoden),
        die $H_0 \neq 66{,}2 \pm 2$ km/s/Mpc liefert.
        \emph{Aktueller Stand:} unentschieden, kritischer Test in den
        nächsten 5 Jahren.

  \item \textbf{Hochrotverschobene Supernova-Zeitdilatation:}
        Lichtkurven-Verbreiterung bei $z > 2$, die $(1+z)$ folgt
        statt $e^{\xi_0 x} = 1 + z + z^2/2 + \ldots$
        \emph{Aktueller Stand:} JWST-Daten gerade verfügbar werdend;
        kritischer Test der nächsten Jahre.

  \item \textbf{Tolman-Skalierung bei $z > 5$:}
        Oberflächenhelligkeitsskalierung, die signifikant von
        $(1+z)^{-4}$ abweicht (insbesondere $(1+z)^{-3}$ oder
        $(1+z)^{-1}$).
        \emph{Aktueller Stand:} JWST-Daten bis $z = 12$ verfügbar;
        Galaxienevolution macht diese Tests modellabhängig.

  \item \textbf{CMB-Spektrum:}
        Eine Abweichung des CMB-Spektrums von einem perfekten
        Planck-Schwarzkörper bei $T = 2{,}725$ K mit
        $|\Delta T/T| > 10^{-4}$, die nicht durch bekannte
        Systematik erklärt wird.
        \emph{Aktueller Stand:} COBE/FIRAS findet
        $|\Delta T/T| < 10^{-5}$, FFGFT konsistent (siehe Dok.~091
        für die CMB-Casimir-Verbindung).
\end{enumerate}

% ==============================================================================
\section{Was FFGFT NICHT vorhersagt}
% ==============================================================================

Zur methodischen Klarheit:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item FFGFT sagt \emph{keine} Verletzung der Photon-Geschwindigkeit
        $c$ voraus. Photonen propagieren auf null-Geodäten in der
        $\xi_0$-Vakuum-Geometrie.
  \item FFGFT sagt \emph{keine} Anisotropie der Rotverschiebung
        voraus, die nicht aus bekannter lokaler Bewegung erklärbar
        wäre. Der $\xi_0$-Vakuum-Effekt ist räumlich isotrop.
  \item FFGFT sagt \emph{keine} Variation von $\xi_0$ mit der Zeit
        voraus -- es ist ein fundamentaler dimensionsloser
        Geometrieparameter, nicht eine evolvierende Feldgröße.
        Variations-Tests von Naturkonstanten (Quasar-Spektren bei
        hohem $z$) sollten daher \emph{keine} Variation finden.
        \emph{Aktueller Stand:} keine Variation gefunden, FFGFT
        konsistent.
\end{itemize}

% ==============================================================================
\section{Verbindung zu Dok.~220 (Casimir-Falsifikation)}
% ==============================================================================

Der $\xi_0$-Vakuum-Mechanismus, der die kosmologische Rotverschiebung
erzeugt, ist \emph{derselbe}, der den Casimir-Effekt erzeugt. Beide
Effekte sind durch die Brückenformel
\begin{equation}
  \rho_\text{CMB} = \frac{\xi_0 \hbar c}{L_\xi^4},
  \qquad
  L_\xi \approx 100\,\mu\text{m}
\end{equation}
verbunden (Dok.~091, 166). Daraus folgen \emph{konsistente}
Vorhersagen:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Casimir-Falsifikation (Dok.~220) testet
        $\xi_0$-Vakuum auf $\sim 100\,\mu$m-Skala.
  \item Redshift-Falsifikation (dieses Dokument) testet
        \emph{denselben} $\xi_0$-Mechanismus auf kosmologischer Skala.
  \item Eine Falsifikation auf einer Skala impliziert
        Falsifikation auf der anderen, weil sie aus derselben
        Vakuum-Geometrie folgen.
\end{itemize}

\textbf{Hierarchische Falsifikation.} Wenn die Casimir-Vorhersage
(Dok.~220) bei $d \to L_\xi$ widerlegt wird, ist auch die
Redshift-Vorhersage betroffen, weil $L_\xi$ über $\rho_\text{CMB}$ in
beiden Vorhersagen vorkommt. Wenn umgekehrt die Redshift-Vorhersage
(z.B.\ $H_0 \neq 66{,}2$) widerlegt wird, ist die
$\xi_0$-Vakuum-Geometrie selbst infrage gestellt, was rückwirkend
die Casimir-Vorhersage zerstört. Beide Tests sind daher \emph{nicht}
unabhängig, sondern testen verschiedene Skalen-Manifestationen
desselben Phänomens.

% ==============================================================================
\section{Zusammenfassung}
% ==============================================================================

FFGFT macht im kosmologischen Bereich folgende quantitative,
falsifizierbare Vorhersagen:

\begin{enumerate}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item $H_0 = (66{,}2 \pm 1{,}3)$ km/s/Mpc
        (parameterfrei aus $\xi_0 = 4/30000$ und $m_e$).
  \item Frequenzunabhängigkeit der Rotverschiebung auf $< 10^{-4}$.
  \item Supernova-Zeitdilatation $T_{\text{obs}}/T_0 = e^{\xi_0 x}$,
        bei $z > 2$ unterscheidbar von Standard $(1+z)$.
  \item Tolman-Skalierung $(1+z)^{-4}$ aus drei kombinierten
        Effekten (Energieverlust, Zeitdilatation, geometrische
        Bündelung), nicht aus Expansion.
  \item Keine Variation von $\xi_0$ über kosmische Zeit.
\end{enumerate}

\textbf{Methodische Einordnung.} Diese Vorhersagen sind FFGFT-intern.
Sie folgen aus dem $\xi_0$-Vakuum-Energieverlust und der
$\xi_0$-Vakuum-Geometrie, nicht aus topologischen Partitionen oder
rekursiven Survival-Strukturen. Die Vorhersage $H_0 \approx 66{,}2$
km/s/Mpc ist konsistent mit dem Planck-Wert und im Konflikt mit dem
SH0ES-Wert -- die Hubble-Spannung wird systematisch durch die
methodische Kontamination expansionsbasierter Distanzleiter erklärt.

\textbf{Status.} Drei der fünf Tests (Frequenzunabhängigkeit, CMB-
Spektrum, Konstanz von $\xi_0$) sind aktuell mit FFGFT konsistent.
Zwei Tests (Supernova-Zeitdilatation bei $z > 2$, Tolman bei $z > 5$)
werden in den kommenden Jahren mit JWST-Daten kritisch. Eine
expansionsfreie $H_0$-Messung mit $< 1\,\%$ Genauigkeit (z.B.\
durch GW-Standardsirenen) ist der schärfste Diskriminator.
