% ==============================================================================
% T0/FFGFT-Theorie: Dokument 222
% Titel: Lithium-Falsifikationskriterien:
%        FFGFT-Vorhersagen für leichte Elementhäufigkeiten
% Autor: Johann Pascher
% Datum: Mai 2026
% Bezug: Dokumente 025 (Kosmologie), 063 (Cosmic), 220 (Casimir-Falsifikation),
%        221 (Redshift-Falsifikation)
% Anlass: P. Austin (Information Physics Institute), Falsifikationsfrage
% ==============================================================================

\section*{Vorbemerkung}

Dieses Dokument formuliert das Falsifikationskriterium für die
FFGFT-Position zum kosmologischen Lithium-Problem, in direkter
Antwort auf P.~Austins methodische Frage:
\emph{\enquote{Welches Häufigkeitsmuster würde die FFGFT-Gleichgewichts-\linebreak
interpretation von BBN-plus-stellarer-Verarmung unterscheiden?}}

Lithium ist der schwierigste der drei Falsifikationstests. Casimir
(Dok.~220) und Redshift (Dok.~221) bauen auf der lokalen
$\xi_0$-Vakuum-Wirkung auf -- Lithium hingegen testet die
\emph{kosmische Vorgeschichte} des Universums. Die FFGFT-Antwort
ist hier nicht eine Modifikation einer einzelnen Reaktionsrate,
sondern eine fundamental andere Sicht auf den Ursprung der
leichten Elemente.

% ==============================================================================
\section{Das kosmologische Lithium-Problem}
% ==============================================================================

\subsection{Beobachtungslage}

Die wichtigsten Häufigkeiten leichter Elemente in metallarmen
Pop-II-Sternen (Spite-Plateau, $\text{[Fe/H]} < -2$):

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
{\small
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}p{1.6cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{2.3cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{2.3cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{1.8cm}}
\toprule
\textbf{Element} & \textbf{Beobachtet} & \textbf{BBN-Vorhersage} & \textbf{Status} \\
\midrule
$^4$He   & $24{,}8\,\%$ Massenanteil    & $24{,}7$--$24{,}8\,\%$  & \checkmark{} \\
D/H      & $(2{,}5 \pm 0{,}2)\!\cdot\!10^{-5}$  & $(2{,}5 \pm 0{,}1)\!\cdot\!10^{-5}$ & \checkmark{} \\
$^7$Li/H & $(1{,}6 \pm 0{,}3)\!\cdot\!10^{-10}$ & $(5{,}0 \pm 0{,}7)\!\cdot\!10^{-10}$ & \textbf{Faktor 3} \\
$^6$Li/H & $\lesssim 10^{-12}$ & $\lesssim 10^{-14}$ & marginal \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{center}

Während $^4$He und D/H mit BBN+Planck konsistent sind, fehlt $^7$Li
um den Faktor $3$--$4$. Diese Diskrepanz ist seit zwei Jahrzehnten
ungelöst.

\subsection{Drei Standard-Lösungsansätze}

\begin{enumerate}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Modifizierte Reaktionsraten:} CERN-n\_TOF-Experimente
        zur $^7$Be-Vernichtungsrate. Bisher keine ausreichende
        Korrektur gefunden.
  \item \textbf{Stellare Verarmung:} Mischen, Diffusion, atmosphärische
        Verarmung in Spite-Sternen. Konsistent mit $^7$Li-Verlust,
        aber Spite-Plateau ist zu glatt für Verarmungsmodelle.
  \item \textbf{Strukturbildungs-Effekte:} Pop-III-Sterneinfang
        (Aanda 2025, Yeh \& Olive 2022). Erklärt einen Teil der
        Diskrepanz, hängt von Pop-III-IMF ab.
\end{enumerate}

% ==============================================================================
\section{FFGFT-Position: keine BBN-Phase}
% ==============================================================================

\subsection{Statisches Universum vs.\ Standard-BBN}

Standard-BBN setzt eine \emph{abkühlende, expandierende Phase} von
$T \sim 10^{11}$ K auf $T \sim 10^{9}$ K in $\sim 3$ Minuten voraus.
In dieser Phase ist:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item das Deuterium-Bottleneck bei $T \sim 10^{9}$ K der Engpass,
  \item die Vernichtung von $^7$Be durch Elektronen-Einfang
        ($t_{1/2} \approx 53$ Tage) zu langsam, um vor der
        \emph{kosmologischen Abkühlung} ablaufen zu können,
  \item das resultierende $^7$Li-Niveau ein \emph{Friedhofs-Wert}
        einer eingefrorenen Reaktionssequenz.
\end{itemize}

In FFGFT existiert diese Phase nicht. Das Universum ist statisch;
es gibt keine kosmologische Abkühlung von $10^{11}$ auf $10^{9}$ K
in 3 Minuten. Die kosmische Hintergrundstrahlung ist seit jeher bei
$T_\text{CMB} = 2{,}725$ K (siehe Dok.~091, $\rho_\text{CMB}
= \xi_0 \hbar c / L_\xi^4$). Bei dieser Temperatur sind alle
Atomkerne stabil, und es gibt keine BBN-Reaktionen.

\textbf{Konsequenz:} die beobachteten Häufigkeiten von $^4$He, D,
$^7$Li, $^6$Li in metallarmen Sternen sind in FFGFT \emph{nicht}
primordial im Standardsinn. Sie sind das Ergebnis einer
\emph{stellaren Vorgeschichte} mit unbeschränkter Zeit.

\subsection{Stellare Quellen der leichten Elemente}

In der FFGFT-Sicht ergeben sich die Häufigkeiten aus dem
langfristigen Gleichgewicht zwischen astrophysikalischen
Produktions- und Vernichtungsmechanismen:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{$^4$He:} Hauptproduzent ist die Wasserstoff-Fusion in
        Sternen aller Massen. In einem Universum mit unbegrenzter
        kosmischer Zeit reichern Pop-III-Sterne und nachfolgende
        Generationen das interstellare Medium auf $\sim 25\,\%$ He
        an. Das ist konsistent mit der heutigen Beobachtung.
  \item \textbf{D:} D wird durch Sternfusion \emph{verbraucht} und
        durch kosmische Spallation an Heliumkernen \emph{produziert}.
        Im Gleichgewicht ergibt sich $D/H \sim 10^{-5}$ -- konsistent
        mit Beobachtung.
  \item \textbf{$^7$Li:} produziert in AGB-Sternen, Klassischen
        Novae, kosmischer Spallation. Vernichtet in Sternoberflächen
        durch p-Einfang. Gleichgewichtsniveau bei $\sim 10^{-10}$ --
        konsistent mit Spite-Plateau.
  \item \textbf{$^6$Li:} fast ausschließlich aus kosmischer
        Spallation; kein BBN-Beitrag erwartet. Niveau $\lesssim
        10^{-12}$ ist konsistent mit den dünn besetzten oberen
        Schranken.
\end{itemize}

\textbf{Was das ändert:} das \enquote{Lithium-Problem} verschwindet
in dieser Sicht, weil es kein BBN-Vorhersagewert gibt, der die
Beobachtung übertrifft. Stattdessen ist die Aufgabe, zu zeigen, dass
die stellaren Quellen das Spite-Plateau-Niveau quantitativ
reproduzieren -- und das ist genau der Punkt, der die Aanda-2025-Arbeit
und die Pop-III-Modellierung antreibt, allerdings im Rahmen des
Expansionsmodells.

% ==============================================================================
\section{FFGFT-Vorhersagen}
% ==============================================================================

\subsection{\texorpdfstring{Konstanz von $\xi_0$ über kosmische Zeit}{Konstanz von xi_0 ueber kosmische Zeit}}

Die \emph{wichtigste} FFGFT-Vorhersage zum Lithium-Bereich ist,
dass $\xi_0 = 4/30000$ \textbf{eine zeitunabhängige
Geometriekonstante} ist. Daraus folgt:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Die Feinstrukturkonstante $\alpha = \xi_0 \cdot E_0^2$
        ist konstant (siehe Dok.~202, §22).
  \item Alle nuklearen Bindungsenergien (Coulomb-Anteil $\propto
        \alpha$, Kern-Kern-Wechselwirkung skalenfrei) sind
        konstant.
  \item Alle Reaktionsraten (kosmische Spallation,
        Sternennukleosynthese) sind konstant.
\end{itemize}

\textbf{Falsifikation:} Variations-Tests von Naturkonstanten
(Quasar-Spektrum-Analysen über grosse $z$, Webb \& Murphy et al.,
Many-Multiplet-Methode) finden in den meisten Studien keine
Variation; eine eindeutig nachgewiesene Variation
$|\Delta\alpha/\alpha| > 10^{-5}$ über $z = 0$ bis $z = 4$ würde
FFGFT widerlegen. \emph{Aktuell:} maximal $|\Delta\alpha/\alpha|
< 10^{-6}$, FFGFT konsistent.

\subsection{Konstanz der Element-Häufigkeiten in alten Strukturen}

In Standard-BBN+Expansion sind alle Häufigkeiten $\propto \eta$
(Baryon-zu-Photon-Verhältnis) und damit zeitabhängig in der
frühen Phase. In FFGFT ist $\eta$ eine ortsabhängige Größe der
gegenwärtigen kosmischen Materieverteilung, nicht ein
zeitevolvierender Parameter.

\textbf{FFGFT-Vorhersage:} Element-Häufigkeiten in alten,
metallarmen Sternen zeigen ein \emph{glattes Plateau} ohne
systematische Abhängigkeit von $z$ der Beobachtung. Im
Standard-BBN+Expansion-Bild würde man bei sehr hohen
Rotverschiebungen ($z > 6$) leichte Variationen erwarten, weil
diese Beobachtungen näher zur eigentlichen Nukleosynthese liegen.

\textbf{Falsifikation:} wenn JWST-Beobachtungen von Galaxien bei
$z > 6$ systematisch \emph{andere} Häufigkeiten als das lokale
Spite-Plateau finden, ist die FFGFT-Sicht (Häufigkeit als
stellares Gleichgewicht, nicht primordialer Wert) infrage gestellt.

\subsection{\texorpdfstring{Quantitative Vorhersage: keine $^7$Li-Diskrepanz}{Quantitative Vorhersage: keine 7Li-Diskrepanz}}

In FFGFT \emph{verschwindet} der Faktor $3$ zwischen BBN-Vorhersage
und Beobachtung -- nicht durch eine modifizierte Reaktionsrate,
sondern weil die BBN-Vorhersage nicht der korrekte Bezugspunkt ist.
Der korrekte Bezugspunkt ist das \emph{stellare Gleichgewicht}, das
bei $^7$Li/H $\sim 10^{-10}$ liegt.

\textbf{Falsifikation:} wenn die Standard-BBN-Vorhersage durch
Korrekturen der nuklearen Reaktionsraten (z.B.\ neue
$^7$Be$(n,\alpha)^4$He-Resonanzen aus n\_TOF) auf den beobachteten
Wert reduziert werden kann, \emph{ohne} dass sich D/H und $^4$He
verschlechtern, dann ist die FFGFT-Position überflüssig (aber
nicht widerlegt). Eine echte Widerlegung wäre eine \emph{vollständige
und konsistente} Standard-BBN-Lösung aller vier Häufigkeiten ohne
zusätzliche Annahmen.

\subsection{\texorpdfstring{$^4$He-Häufigkeit als kritischer Test}{4He-Haeufigkeit als kritischer Test}}

Der \emph{härteste} interne Test der FFGFT-Position ist die
$^4$He-Häufigkeit von $24{,}8\,\%$ in extrem-metallarmen Sternen.
Standard-BBN erklärt diese Zahl in den ersten 3 Minuten kosmischer
Geschichte. FFGFT muss diese Zahl durch stellare Vorgeschichte
erklären.

\textbf{FFGFT-Anforderung:} Pop-III-Sterne (oder eine vergleichbare
frühe Sternpopulation) müssen ausreichend He-Anreicherung
produzieren, um auf $\sim 25\,\%$ Massenanteil zu kommen, ohne
dabei $^7$Li, D, oder Metall-Häufigkeiten in Spite-Sternen zu
zerstören. Die zur Verfügung stehende kosmische Zeit ist in FFGFT
\emph{unbegrenzt}, was diesen Pfad öffnet, aber er muss
quantitativ konsistent sein.

\textbf{Falsifikation:} ein Pop-III/II-Sternenmodell, das
\emph{beweisbar} entweder zu wenig oder zu viel $^4$He liefert,
während es gleichzeitig die anderen drei Häufigkeiten reproduziert.

% ==============================================================================
\section{Konkrete Falsifikationskriterien}
% ==============================================================================

FFGFT wird durch die folgenden Beobachtungen \textbf{widerlegt}:

\begin{enumerate}[leftmargin=2em,itemsep=4pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Variation von $\alpha$ oder $\xi_0$:}
        Eine signifikante Variation $|\Delta\alpha/\alpha| > 10^{-5}$
        zwischen $z = 0$ und hohen Rotverschiebungen.
        \emph{Aktueller Stand:} keine Variation gefunden, FFGFT
        konsistent.

  \item \textbf{Häufigkeits-Variation mit $z$:}
        Wenn JWST-spektroskopische Messungen leichter Elemente in
        Galaxien bei $z > 6$ systematisch andere Häufigkeiten als
        das lokale Spite-Plateau finden, die nicht durch lokale
        chemische Evolution erklärbar sind.
        \emph{Aktueller Stand:} unentschieden, kritischer Test der
        nächsten Jahre.

  \item \textbf{Vollständige Standard-BBN-Lösung:}
        Eine konsistente Modifikation der nuklearen Reaktionsraten
        (z.B.\ aus n\_TOF), die alle vier Häufigkeiten ($^4$He, D,
        $^7$Li, $^6$Li) \emph{ohne} zusätzliche freie Parameter
        innerhalb des Standard-Expansionsmodells reproduziert. Das
        wäre keine Widerlegung der FFGFT-Geometrie, aber es würde
        die FFGFT-Position zum Lithium-Problem überflüssig machen.

  \item \textbf{Inkonsistenz der stellaren Quellen:}
        Eine quantitative Sternenmodellierung, die zeigt, dass die
        beobachteten Häufigkeiten nicht aus stellaren Quellen +
        kosmischer Spallation reproduzierbar sind, ohne BBN
        anzunehmen.
        \emph{Aktueller Stand:} Aanda-2025-Arbeit zeigt, dass
        Pop-III-Modellierung das Spite-Plateau erklären kann.
        Vollständige Konsistenz für alle vier Häufigkeiten ohne
        BBN ist noch nicht demonstriert.

  \item \textbf{$^4$He-Variation in alten Strukturen:}
        Wenn $^4$He-Häufigkeit in extrem-metallarmen
        Hochrotverschiebungs-HII-Regionen systematisch von
        $24{,}8\,\%$ abweicht.
        \emph{Aktueller Stand:} aktuelle Messungen bei moderaten
        Rotverschiebungen sind alle bei $\sim 24{,}8\,\%$.
\end{enumerate}

% ==============================================================================
\section{Was FFGFT NICHT vorhersagt}
% ==============================================================================

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item FFGFT sagt \emph{keine} spezifische numerische Vorhersage
        für $^7$Li/H = $X$ voraus, die mit BBN konkurriert. Die
        Position ist methodischer Natur: BBN ist nicht der
        Bezugspunkt, weil es keine BBN-Phase gibt.
  \item FFGFT sagt \emph{keine} neue exotische Reaktion voraus, die
        $^7$Li umwandeln würde. Die Lösung liegt in der
        \emph{Geschichte}, nicht in der \emph{Physik einer
        einzelnen Reaktion}.
  \item FFGFT sagt \emph{keine} Anomalie der Sternfusion oder der
        Spallationsraten voraus. Beide Prozesse laufen mit
        Standard-Wirkungsquerschnitten.
\end{itemize}

% ==============================================================================
\section{Verbindung zu Dok.~220 und 221}
% ==============================================================================

Die drei Falsifikationsdokumente bilden eine hierarchische Struktur:

\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item \textbf{Dok.~220 (Casimir):} testet $\xi_0$-Vakuum auf
        $\sim 100\,\mu$m-Skala. Lokal, direkt messbar.
  \item \textbf{Dok.~221 (Redshift):} testet denselben
        $\xi_0$-Mechanismus auf kosmologischer Skala. Astronomisch,
        indirekt aber präzise.
  \item \textbf{Dok.~222 (Lithium):} testet die
        \emph{kosmische Geschichte} -- dass das Universum statisch
        ist und $\xi_0$ über kosmische Zeit konstant. Modellbasiert,
        weil keine direkte zeitliche Beobachtung der
        Element-Synthese möglich ist.
\end{itemize}

\textbf{Hierarchie der Stärke:}
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item Casimir-Falsifikation (Dok.~220) ist die \emph{stärkste} --
        unmittelbar messbar, unabhängig von Modellannahmen.
  \item Redshift-Falsifikation (Dok.~221) ist \emph{stark} -- die
        $H_0$-Vorhersage ist parameterfrei, mehrere unabhängige
        Tests verfügbar.
  \item Lithium-Falsifikation (dieses Dokument) ist die
        \emph{schwächste} -- weil sie auf astrophysikalischen
        Modellen aufbaut, die selbst Annahmen tragen. Sie ist
        eher ein \emph{Konsistenz-Argument} als ein scharfer
        Falsifikationstest.
\end{itemize}

\textbf{Konsequenz für die experimentelle Strategie:} Wer FFGFT
testen will, sollte mit Casimir-Messungen im Bereich $30$--$100\,\mu$m
beginnen (Dok.~220), dann mit expansionsfreien $H_0$-Messungen
(GW-Standardsirenen, Dok.~221), und erst danach -- wenn die ersten
beiden positive Indizien liefern -- mit kosmologischen Häufigkeits-
Konsistenzanalysen (dieses Dokument).

% ==============================================================================
\section{Zusammenfassung}
% ==============================================================================

FFGFT positioniert sich zum kosmologischen Lithium-Problem
\textbf{nicht} mit einer modifizierten BBN-Reaktionsrate, sondern
mit einer fundamental anderen Sicht: in einem statischen Universum
mit zeitunabhängigem $\xi_0$ gibt es keine BBN-Phase, und die
beobachteten leichten Element-Häufigkeiten sind das Ergebnis einer
unbegrenzten stellaren Vorgeschichte.

Die FFGFT-Vorhersagen:
\begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
  \item $\alpha$ und $\xi_0$ sind über kosmische Zeit konstant.
  \item Element-Häufigkeiten zeigen kein systematisches
        $z$-Profil über das hinaus, was lokale chemische Evolution
        erklärt.
  \item Pop-III-Sternenmodelle reproduzieren $^4$He, D, $^7$Li,
        $^6$Li mit einem konsistenten Satz von astrophysikalischen
        Quellen und Senken.
\end{itemize}

\textbf{Methodische Einordnung.} Diese Position ist FFGFT-intern.
Sie folgt aus dem statischen Universum (Dok.~025), dem
$\xi_0$-Energieverlust für die Rotverschiebung (Dok.~064/221), und
der zeitunabhängigen Geometriekonstanten (Dok.~202).

\textbf{Status.} Die FFGFT-Position ist mit allen aktuellen
Beobachtungen kompatibel. Sie wird durch die Kombination aus
$\alpha$-Variation-Tests (negativ, FFGFT-konsistent),
$z$-Häufigkeits-Profilen (offen, JWST-kritisch) und
Pop-III-Konsistenzmodellierung (in Arbeit, Aanda 2025) getestet.
Eine eindeutige Widerlegung erfordert mehrere unabhängige
Beobachtungssäulen, die alle gegen FFGFT zeigen --
einzelne Anomalien können konsistent erklärt werden.
