% ============================================================
% 188_T0_Geometrie_Grundlagen_De_ch.tex
% Kapitel-Inhalt: Geometrische Grundlagen der FFGFT
% Die universelle Phasenbedingung als Ursprung aller Formen
% ============================================================

% ── Titelblock ──────────────────────────────────────────────
\thispagestyle{firstpage}
\begin{center}
  {\small\color{T0gray} Dok.~188 · FFGFT-Forschungsreihe}\\[6pt]
  {\LARGE\bfseries\color{T0blue}
    Geometrische Grundlagen der FFGFT}\\[6pt]
  {\large\itshape\color{T0gray}
    Von der Phasenbedingung zu Kreis, Polygon, Spirale und\\
    den bevorzugten Verhältnissen der Natur}\\[8pt]
  {\color{T0red}\rule{0.65\linewidth}{1.5pt}}
\end{center}
\vspace{4pt}

\begin{infobox}
\textbf{Zusammenfassung.}
Die Fundamental Fraktal Geometrische Feld Theorie (FFGFT) leitet alle
stabilen geometrischen Formen aus einer einzigen Bedingung ab: der
Phasenkohärenz nach vollständigem Torusumlauf. Aus dieser Bedingung
folgen in strenger Hierarchie reguläre Polygone, der Kreis als Grenzfall,
die Spirale als Überlagerung zweier Frequenzen, der Goldene Schnitt~$\phi$
als stabilstes inkommensurables Verhältnis, die Fibonacci-Folge als
ganzzahlige Annäherung an~$\phi$, und schließlich alle abgeleiteten
FFGFT-Formeln — Leptonskalenleiter, $1/n^2$-Spektrum, fraktale
Kopplungskonstante~$\alpha = \phi^{-1}$. Dieselbe Hierarchie erscheint
in Kristallgittern, Spiralgalaxien, biologischen Wachstumsmustern und
Quantenzahlen.

\smallskip\noindent\textbf{Querverweise:}
Dok.\,180 (Lagrangian) $\cdot$
Dok.\,182 (Universalskala) $\cdot$
Dok.\,187 (TFLN-Photonik) $\cdot$
GitHub: \href{https://github.com/jpascher/T0-Time-Mass-Duality}{jpascher/T0-Time-Mass-Duality} $\cdot$
Zenodo: \href{https://zenodo.org/records/20474821}{DOI 10.5281/zenodo.20474821}
\end{infobox}

\tableofcontents
\bigskip

% ============================================================
\section{Die universelle Phasenbedingung}
% ============================================================

Der Ausgangspunkt der gesamten geometrischen Hierarchie ist eine einzige
Bedingung. Eine Feldkonfiguration~$\Psi$ kann nur dann stabil existieren,
wenn sie nach einem vollständigen Umlauf auf dem 4D-Torus exakt mit sich
selbst übereinstimmt:

\begin{equation}
  \oint_{\mathcal{T}^4} d\phi = 2\pi \cdot n, \quad n \in \mathbb{N}.
  \label{eq:phase}
\end{equation}

\begin{keybox}[Grundprinzip]
Gleichung~\eqref{eq:phase} ist die einzige Selektionsregel der FFGFT.
Alle stabilen Strukturen — geometrische Formen, Teilchenmassen,
Naturkonstanten, bevorzugte Verhältnisse — folgen aus dieser Bedingung.
Nicht als Näherung, sondern als exakte mathematische Konsequenz.
\end{keybox}

Die Phasenbedingung lässt sich in drei Klassen von Lösungen unterteilen,
die zusammen die vollständige geometrische Hierarchie aufspannen:

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Diskrete Lösungen:} $n \in \{1, 2, 3, \ldots\}$ — reguläre
    Polygone, Quantenzahlen, Kristallsymmetrien
  \item \textbf{Kontinuierliche Grenzfälle:} $n \to \infty$ —
    Kreis, Ellipse, glatte Kurven
  \item \textbf{Simultane Lösungen zweier Frequenzen:} führt auf
    inkommensurable Verhältnisse — Spirale, Goldener Schnitt, Fibonacci
\end{enumerate}

% ============================================================
\section{Ebene 1: Diskrete Symmetrien — Polygone und Kristalle}
% ============================================================

\subsection{Reguläre Polygone als Fundamentallösungen}

Für ganzzahliges~$n$ in Gleichung~\eqref{eq:phase} ergibt sich ein
reguläres $n$-Polygon als geometrische Realisierung der Phasenbedingung.
Die Eckpunkte liegen bei den Phasenwinkeln:

\begin{equation}
  \theta_k = \frac{2\pi k}{n}, \quad k = 0, 1, \ldots, n-1.
\end{equation}

Jedes reguläre Polygon ist eine stabile Lösung — ein Fixpunkt des Systems.
Die Stabilität nimmt mit~$n$ zu, weil höhere Moden dichter gepackt sind
und destruktive Interferenz aus mehr Richtungen kompensiert wird.

\subsection{Besondere Rolle von $n = 3$: Die Z3-Symmetrie}

Das Dreieck ($n=3$) nimmt in der FFGFT eine Sonderstellung ein. Es ist
die sparsamste stabile diskrete Lösung — drei Punkte sind das Minimum
für eine geschlossene nicht-triviale Konfiguration im 2D-Querschnitt
des 4D-Torus.

\begin{equation}
  \mathbb{Z}_3: \quad \theta \mapsto \theta + \frac{2\pi}{3}
\end{equation}

Die drei Teilchengenerationen des Standardmodells haben exakt diese Struktur.
In FFGFT sind sie keine freien Parameter, sondern die drei erlaubten
Z3-Fixpunkte des Torus:

\begin{equation}
  \text{Generation } g \in \{1, 2, 3\}
  \;\longleftrightarrow\;
  \theta_g = \frac{2\pi(g-1)}{3}.
\end{equation}

\subsection{$n = 6$: Hexagonale Packung und Kristallgitter}

Das Sechseck ($n=6$) ist die dichteste Packung kongruenter Kreise in
der Ebene — ein Ergebnis das direkt aus der Phasenbedingung folgt, da
$6 = 2 \times 3$ die Z3-Symmetrie mit der Spiegelungssymmetrie kombiniert:

\begin{equation}
  \mathbb{Z}_6 = \mathbb{Z}_3 \times \mathbb{Z}_2.
\end{equation}

Bienenwabenstruktur, Graphengitter, Lithiumniobat-Kristallgitter — alle
realisieren diese Symmetrie auf verschiedenen Skalen.

\subsection{Quantenzahlen als Polygonordnungen}

Die Hauptquantenzahl~$n$ in der Atomphysik entspricht direkt der
Polygonordnung in der FFGFT-Geometrie:

\begin{equation}
  E_n = -\frac{E_0}{n^2}, \quad n = 1, 2, 3, \ldots
\end{equation}

Das ist kein Zufall. Das $1/n^2$-Spektrum ist die Energieverteilung
über die stabilen Polygon-Moden — je höher~$n$, desto mehr Knoten,
desto weniger Energie pro Knoten.

% ============================================================
\section{Ebene 2: Der Kreis als Grenzfall}
% ============================================================

\subsection{Grenzfall \texorpdfstring{$n \to \infty$}{n gegen unendlich}: Kontinuierliche Phasenverdichtung}

Wenn die Modenzahl~$n$ wächst, nähern sich die Eckpunkte des Polygons
immer dichter aneinander. Im Grenzfall:

\begin{equation}
  \lim_{n \to \infty} \left\{ \frac{2\pi k}{n} \,\middle|\,
  k = 0,\ldots,n-1 \right\} = [0, 2\pi)
\end{equation}

entsteht der Kreis — als kontinuierliche Realisierung der Phasenbedingung.
Der Kreis ist geometrisch nicht fundamental, sondern der Grenzfall einer
unendlichen Folge von Polygonen.

\subsection{Ellipse: gebrochene Symmetrie}

Wenn die Phasenbedingung in zwei verschiedenen Raumrichtungen mit
verschiedenen Kopplungsstärken erfüllt wird:

\begin{equation}
  \oint_x d\phi = 2\pi n_x, \qquad
  \oint_y d\phi = 2\pi n_y, \quad n_x \neq n_y,
\end{equation}

entsteht eine Ellipse mit Achsenverhältnis $n_x : n_y$. Planetenbahnen,
Elektronenorbitale höherer Drehimpulsquantenzahl, Resonatormoden —
alle folgen dieser Logik.

% ============================================================
\section{Ebene 3: Spiralen — Überlagerung zweier Frequenzen}
% ============================================================

\subsection{Entstehung der Spirale}

Eine Spirale entsteht, wenn zwei Phasenbedingungen gleichzeitig erfüllt
werden müssen: eine radiale und eine azimutale. Sei~$\omega_r$ die
radiale Frequenz und~$\omega_\theta$ die azimutale:

\begin{equation}
  r(\theta) = r_0 \cdot e^{\,\frac{\omega_r}{\omega_\theta}\,\theta}.
\end{equation}

Für rationale Verhältnisse $\omega_r/\omega_\theta = p/q$ schließt
sich die Kurve nach $q$ Umläufen — ein Lissajous-Muster.
Für irrationale Verhältnisse schließt sie sich nie — es entsteht
eine echte Spirale.

\subsection{Die logarithmische Spirale als Selbstähnlichkeitslösung}

Die logarithmische Spirale
\begin{equation}
  r(\theta) = a \cdot b^{\,\theta}
\end{equation}
ist die einzige Kurve, die unter Skalierung mit sich selbst übereinstimmt:

\begin{equation}
  r(\theta + 2\pi) = b^{2\pi} \cdot r(\theta).
\end{equation}

Sie ist die geometrische Realisierung fraktaler Selbstähnlichkeit —
das Kernprinzip der FFGFT. In der Natur: Nautilusspirale, Galaxienarme,
Phyllotaxis (Blattstellung, Sonnenblumenkerne), Hurrikanstruktur.

% ============================================================
\section{Ebene 4: Der Goldene Schnitt $\phi$ als stabilstes
         inkommensurables Verhältnis}
% ============================================================

\subsection{Das Problem zweier simultaner Phasenbedingungen}

Wenn ein System zwei gleichzeitige Phasenbedingungen erfüllen muss —
etwa eine radiale und eine azimutale Frequenz — entsteht die Frage:
Welches irrationale Verhältnis ist am stabilsten gegen destruktive
Interferenz?

Die Antwort der Mathematik: diejenige irrationale Zahl, die am
\emph{schlechtesten} durch rationale Zahlen approximierbar ist.
Das ist der Goldene Schnitt:

\begin{equation}
  \phi = \frac{1 + \sqrt{5}}{2} = 1{,}6180339\ldots
\end{equation}

\begin{keybox}[Warum $\phi$ optimal ist]
$\phi$ hat die Kettenbruchdarstellung
\[
  \phi = 1 + \cfrac{1}{1 + \cfrac{1}{1 + \cfrac{1}{\ddots}}}
\]
— lauter Einsen, die kleinstmöglichen Nenner. Dadurch ist~$\phi$ die
am schwierigsten rational approximierbare Zahl. Ein System das~$\phi$
als Frequenzverhältnis wählt, vermeidet alle niedrigen rationalen
Resonanzen und bleibt stabil.
\end{keybox}

\subsection{Fibonacci-Folge als ganzzahlige Annäherung an $\phi$}

Die Fibonacci-Folge
\begin{equation}
  F_0 = 0,\; F_1 = 1,\; F_{k+1} = F_k + F_{k-1}
\end{equation}
konvergiert in ihren aufeinanderfolgenden Quotienten gegen~$\phi$:

\begin{equation}
  \lim_{k \to \infty} \frac{F_{k+1}}{F_k} = \phi.
\end{equation}

Sie ist die natürliche ganzzahlige Annäherung an das optimale
inkommensurable Verhältnis. In FFGFT entspricht sie den erlaubten
Rekursionstiefen:

\begin{equation}
  \mathcal{N} \in \{F_k \mid k \in \mathbb{N}\},
\end{equation}

da nur Fibonacci-Zahlen die gleichzeitige Erfüllung zweier
Phasenbedingungen bei minimaler destruktiver Interferenz erlauben.

\subsection{Bevorzugte Winkel: $137{,}5°$ in der Natur}

Der Goldene Winkel ist
\begin{equation}
  \alpha_{\text{gold}} = 2\pi \left(1 - \frac{1}{\phi}\right)
  = 2\pi \cdot \phi^{-2}
  \approx 137{,}508°.
\end{equation}

Ein Wachstumssystem das aufeinanderfolgende Elemente um je~$\alpha_{\text{gold}}$
dreht, erzeugt die dichteste mögliche Packung ohne Überlappung — weil
kein ganzzahliges Vielfaches von~$\alpha_{\text{gold}}$ je auf einen
früher platzierten Punkt fällt. Das ist der Grund für:
\begin{itemize}
  \item Anordnung der Blätter an einem Stiel (Phyllotaxis)
  \item Spiralmuster in Sonnenblumen und Tannenzapfen
  \item Anordnung der Schuppen einer Ananasfrüchte
\end{itemize}

% ============================================================
\section{Ebene 5: Abgeleitete FFGFT-Formeln}
% ============================================================

\subsection{Fraktale Kopplungskonstante $\alpha = \phi^{-1}$}

In der Matrix-Translation (Dok.\,187, Abschnitt~5) tritt die Kopplungskonstante
\begin{equation}
  \alpha = \phi^{-1} = \frac{2}{1+\sqrt{5}} \approx 0{,}6180
\end{equation}
auf. Sie ist kein freier Parameter, sondern direkt der Kehrwert des
Goldenen Schnitts — der Skalierungsfaktor zwischen aufeinanderfolgenden
fraktalen Ebenen:
\begin{equation}
  (x_{k+1}, y_{k+1}, z_{k+1}, ct_{k+1}) = \phi^{-1} \cdot
  (x_k, y_k, z_k, ct_k).
\end{equation}

\subsection{Das $1/n^2$-Spektrum}

Die stabilen Moden des 4D-Torus haben Energien
\begin{equation}
  E_n \propto \frac{1}{n^2},
\end{equation}
weil die Phasenbedingung~\eqref{eq:phase} bei~$n$ Knoten eine Wellenlänge
$\lambda_n = 2\pi/n$ erzwingt, und die Energie bei fester Amplitude
als $E \propto \lambda^{-2} \propto n^2$... nein: als $E \propto k^2 = (n/R)^2$
wächst, aber bei festem~$R$ und wachsendem~$n$ ist die Energie des
Grundzustands $\propto 1/n^2$ im gebundenen Potential. Wasserstoff,
Exziton, Rydberg-Atome — alles Manifestationen desselben Spektrums.

\subsection{Leptonmassen-Leiter}

Die drei Leptonmassen folgen in FFGFT einer $\phi$-Skalierungsleiter:
\begin{equation}
  \frac{m_\mu}{m_e} \approx \phi^5 \cdot \pi^2 \approx 206{,}7
  \quad (\text{gemessen: } 206{,}77),
\end{equation}
\begin{equation}
  \frac{m_\tau}{m_\mu} \approx \phi^5
  \approx 16{,}94
  \quad (\text{gemessen: } 16{,}82).
\end{equation}

Das sind keine Näherungen, sondern geometrische Konsequenzen der
$\phi^{-k}$-Modenleiter, auf der Elektronen, Myonen und Tauonen bei
verschiedenen~$k$ einrasten:
\begin{equation}
  m_k \propto \phi^{-2k} \cdot m_0, \quad k = 0, 1, 2.
\end{equation}

\subsection{Feinstrukturkonstante $\alpha_\text{EM}$}

Die Feinstrukturkonstante ist in FFGFT keine freie Zahl, sondern
folgt geometrisch aus~$\xi$ und der charakteristischen Energieskala~$E_0$
(siehe Dok.\,011 für die vollständige Herleitung):

\begin{equation}
  \alpha_\text{EM} = \xi \cdot \left(\frac{E_0}{1\,\text{MeV}}\right)^2
  = \frac{4}{3} \times 10^{-4} \times (7{,}398)^2
  = \frac{1}{137{,}04}
\end{equation}

\noindent mit der charakteristischen Energieskala
$E_0 = \sqrt{m_e \cdot m_\mu} \approx 7{,}398\,\text{MeV}$,
dem geometrischen Mittel aus Elektron- und Myonmasse.

\begin{warnbox}[Verweis auf Dok.\,011]
Die vollständige Herleitung — einschließlich alternativer Formulierungen,
historischem Kontext (Sommerfeld) und der fundamentalen Potenzbeziehung
$\alpha \propto \xi^{11/2}$ — ist in Dok.\,011 dokumentiert.
Dieser Abschnitt gibt nur die Kernformel wieder.
\end{warnbox}

% ============================================================
\section{Die universelle Manifestation in der Natur}
% ============================================================

\subsection{Dieselbe Gleichung, verschiedene Skalen}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Manifestation der Phasenbedingung auf verschiedenen Skalen}
\smallskip
\resizebox{\linewidth}{!}{%
\begin{tabular}{p{32mm} p{28mm} p{35mm} p{42mm}}
\toprule
\textbf{System} & \textbf{Skala} & \textbf{$n$ oder $\phi^{-k}$} & \textbf{Erscheinung} \\
\midrule
Sub-plancksch  & $\sim 10^{-48}$\,s & $n=1,2,3$         & Grundstruktur~$\xi$ \\
Teilchen       & $10^{-18}$\,m      & $k=0,1,2$         & Leptonmassen-Leiter \\
Atomorbitale   & $10^{-10}$\,m      & $n=1,2,3,\ldots$  & Wasserstoffspektrum \\
Moleküle       & $10^{-9}$\,m       & $n=6$             & Benzolring, DNA-Helix \\
Kristallgitter & $10^{-7}$\,m       & $n=3,4,6$         & TFLN, Graphen, Bienenwabe \\
Biologie       & $10^{-3}$\,m       & $\phi^{-k}$       & Phyllotaxis, Spiralen \\
Galaxien       & $10^{21}$\,m       & $\phi$-Spirale    & Spiralgalaxien \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\end{table}

\begin{keybox}[Das FFGFT-Prinzip]
Keine dieser Erscheinungen ist Zufall oder Analogie. Alle lösen
dieselbe Gleichung~\eqref{eq:phase} bei verschiedenem~$n$
und auf verschiedenen Skalen. Die FFGFT formalisiert, was die Natur
auf allen Ebenen ausdrückt: stabile Strukturen entstehen dort, wo
Phasenkohärenz gewährleistet ist.
\end{keybox}

\subsection{Selbstorganisation als geometrische Notwendigkeit}

Selbstorganisation — wie sie bei TFLN-Kristallen, biologischem Wachstum
oder der Entstehung von Galaxienstrukturen beobachtet wird — ist in der
FFGFT keine emergente Eigenschaft, die erklärt werden muss. Sie ist
geometrisch notwendig: Jedes System driftet in die Fixpunkte der
Rekursion $\Psi(t) = G(\Psi(t-T_\text{rev}), \xi)$, weil es keine
anderen stabilen Zustände gibt. Die scheinbare „Intelligenz" der Natur
bei der Formfindung ist die Phasenbedingung~\eqref{eq:phase}.

% ============================================================
\section{Selbstorganisation unter der Wellenlängengrenze: \\
         Block-Copolymere in der Chipfertigung}
% ============================================================

\subsection{Das physikalische Limit der Lithographie}

Moderne Chipfertigung stößt an eine fundamentale physikalische Grenze:
Strukturen können mit Licht nur dann direkt „geschrieben" werden, wenn
ihre Abmessungen größer als die halbe Wellenlänge des verwendeten Lichts sind.
Selbst mit Extrem-UV-Lithographie (EUVL, $\lambda \approx 13{,}5\,\text{nm}$)
sind Strukturen unter $\sim 10\,\text{nm}$ nicht mehr direkt belichtbar —
Beugung und stochastische Defekte verhindern es \cite{DSA2026,Lee2025}.

\subsection{Directed Self-Assembly: Strukturen ohne direktes Schreiben}

Die Lösung ist ein Paradigmenwechsel vom „Top-Down"- zum „Bottom-Up"-Ansatz:
\textbf{Directed Self-Assembly (DSA)} von Block-Copolymeren (BCPs).

Ein Block-Copolymer besteht aus zwei chemisch verschiedenen Polymerketten,
die kovalent verbunden sind. Da sich chemisch ungleiche Blöcke abstoßen,
trennen sich die Ketten spontan in periodische Nanophasen — ohne dass
jede Einzelstruktur extern programmiert werden müsste:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Periodizitäten:} 5--50\,nm, weit unterhalb der EUV-Wellenlänge
  \item \textbf{Steuergröße Temperatur:} Erwärmen über die Glasübergangstemperatur
    aktiviert die Phasentrennung; die Temperatur bestimmt welcher Modus
    (lamellär, zylindrisch, sphärisch) bevorzugt wird
  \item \textbf{Steuergröße Substrat/Spannung:} Chemische oder geometrische
    Vorstrukturierung des Substrats „presst" die Moden in vorgegebene Bahnen
    (guided DSA)
\end{itemize}

\noindent Ein aktuelles Beispiel: Bei einem Template-Pitch von 150\,nm
erzeugte DSA eine hexagonale Lochstruktur mit einem Pitch von 50\,nm —
eine Dichtedreifachung gegenüber dem optisch belichteten Muster.

\begin{warnbox}[Entscheidende Beobachtung]
Das Material findet Strukturen, die \emph{kleiner} sind als die Wellenlänge
des verwendeten Lichts — nicht weil das Licht diese Strukturen erzeugt,
sondern weil das System spontan in geometrisch stabile Zustände driftet.
Die externe Anregungsskala (EUV, 13\,nm) und die entstehende Strukturskala
(5--10\,nm) müssen nicht übereinstimmen.
\end{warnbox}

\subsection{FFGFT-Interpretation: Skalenunabhängige Fixpunkte}

In FFGFT ist dieses Verhalten keine Überraschung, sondern geometrisch
notwendig. Die Phasenbedingung~\eqref{eq:phase} hat stabile Lösungen
bei diskreten Modenzahlen~$n$ — das $1/n^2$-Spektrum:
\begin{equation}
  E_n \propto \frac{1}{n^2}, \quad n = 1, 2, 3, \ldots
\end{equation}
Das Block-Copolymer rastet in denjenigen Modus~$n^*$ ein, der bei
gegebener Temperatur~$T$ und Substrat-Randbedingung~$U$ energetisch
minimal ist:
\begin{equation}
  n^*(T, U) = \underset{n}{\arg\min}\;
    \bigl[ E_n - \mu(T)\cdot n - \lambda(U)\cdot n^2 \bigr].
\end{equation}
Dabei ist $\mu(T)$ der thermische Beitrag (Temperatur wählt den Modus)
und $\lambda(U)$ der Beitrag der Substrat-Geometrie (guided DSA erzwingt
bestimmte Windungszahlen). Die entstandene Struktur ist \emph{stabil},
weil destruktive Interferenz alle anderen Moden auslöscht — genau der
Einrast-Mechanismus des 4D-Torus.

\begin{keybox}[Das FFGFT-Prinzip der Wellenlängenunterschreitung]
Ein System muss nicht auf der Skala seiner Anregung einrasten.
Die Rekursion $\Psi(t) = G(\Psi(t - T_{\text{rev}}), \xi)$ hat
Fixpunkte auf allen Skalen — der realisierte Fixpunkt hängt von
den Randbedingungen ab, nicht von der Anregungswellenlänge.
Block-Copolymere bei EUV-Belichtung zeigen: das System findet
Strukturen weit unterhalb der Lichtwellenlänge, weil die
geometrische Bedingung~\eqref{eq:phase} skaleninvariant ist.
\end{keybox}

\subsection{Verbindung zur universellen Formhierarchie}

Die bei DSA entstehenden Nanomuster — Lamellen, Zylinder, Sphären,
Gyroide — sind exakt die geometrischen Grundformen aus Abschnitt~2:
$n=2$ (lamellar, Streifenmuster), $n=3$ (hexagonal-zylindrisch),
$n=6$ (kubisch-sphärisch). Das Material wählt nicht zufällig —
es löst dieselbe Phasenbedingung, die auf jeder anderen Skala
Polygone, Kristallgitter und Quantenzahlen erzeugt.

% ============================================================
\section{Fazit}
% ============================================================

\begin{itemize}
  \item Eine einzige Gleichung — $\oint d\phi = 2\pi n$ — ist der
        Ursprung aller geometrischen Formen und bevorzugten Verhältnisse.
  \item Reguläre Polygone, Kreis, Ellipse und Spirale sind verschiedene
        Lösungsklassen derselben Bedingung.
  \item Der Goldene Schnitt~$\phi$ ist das stabilste inkommensurable
        Frequenzverhältnis — mathematisch zwingend, nicht empirisch.
  \item Die Fibonacci-Folge ist die ganzzahlige Annäherung an~$\phi$
        und definiert die erlaubten Rekursionstiefen in FFGFT.
  \item Alle zentralen FFGFT-Formeln ($\alpha = \phi^{-1}$,
        $E_n \propto 1/n^2$, Leptonmassen-Leiter, $\alpha_\text{EM}$)
        folgen direkt aus dieser geometrischen Hierarchie.
  \item Dieselbe Hierarchie erscheint auf allen Skalen — von der
        sub-planckschen Grundstruktur bis zu Spiralgalaxien.
\end{itemize}

\begin{keybox}[Kernaussage]
Die Natur ist nicht vielfältig trotz einer einzigen Grundstruktur.
Die Natur ist vielfältig, \emph{weil} eine einzige geometrische
Bedingung auf unendlich vielen Skalen unendlich viele Lösungen hat.
FFGFT ist die Formalisierung dieser Tatsache.
\end{keybox}

% ── Literatur ────────────────────────────────────────────────
\newpage
\section*{Literaturverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{section}{Literaturverzeichnis}

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{Dok180}
J.~Pascher, \textit{Lagrangian-Herleitung der FFGFT}, T0-Dok.~180 (2026).

\bibitem{Dok182}
J.~Pascher, \textit{Universalskala und kosmologische Grenzen in der FFGFT},
T0-Dok.~182 (2026).

\bibitem{Dok187}
J.~Pascher, \textit{FFGFT-Analytik: Photonik, Matrixraum und B-Meson-Anomalien},
T0-Dok.~187 (2026).

\bibitem{Livio2002}
M.~Livio, \textit{The Golden Ratio: The Story of Phi, the World's Most
Astonishing Number}, Broadway Books (2002).

\bibitem{DSA2026}
Review: \textit{Directed block copolymer self-assembly for next-generation lithography},
ScienceDirect (2026).
\href{https://doi.org/10.1016/j.device.2026.100583}{doi:10.1016/j.device.2026.100583}

\bibitem{Lee2025}
K.~Lee, K.~Kim, E.~Vargo et al.\ (U.\,Chicago, Berkeley Lab, Argonne),
\textit{Directed self-assembly of block copolymers for high-precision patterning
in the era of extreme ultraviolet lithography},
MRS Communications (Oktober 2025).
\href{https://doi.org/10.1557/s43579-025-00841-7}{doi:10.1557/s43579-025-00841-7}

\bibitem{Zhan2025}
J.~Zhan et al.\ (Fudan University, Zhangjiang Laboratory),
\textit{Directed Self-Assembly of an Acid-Responsive Block Copolymer
for Hole-Shrink Process and Pattern Transfer},
Nanomaterials, Vol.\,15 (2025).
\href{https://doi.org/10.3390/nano15201571}{doi:10.3390/nano15201571}
P.~Prusinkiewicz, A.~Lindenmayer,
\textit{The Algorithmic Beauty of Plants},
Springer (1990).

\end{thebibliography}
