\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Standardized preamble - 019_T0_lagrndian_De.tex
\input{../../../T0_preamble_shared_De}

\title{\textbf{Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie): Die T0-Zeit-Masse-Dualität}\\[0.5cm]
	\large Vollständige theoretische Formulierung und experimentelle Vorhersagen\\[0.3cm]
	\normalsize Dokument der T0-Serie}
\author{}
\date{}

\begin{document}

	
	\maketitle
	
	\begin{abstract}
		Dieses Dokument präsentiert die vollständige Formulierung der Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) basierend auf dem fundamentalen geometrischen Parameter $\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}$. Die Theorie etabliert eine fundamentale Zeit-Masse-Dualität $T(x,t) \cdot m(x,t) = 1$ und entwickelt zwei komplementäre Lagrangian-Formulierungen. Durch rigorose Ableitung aus dem erweiterten Lagrangian erhalten wir die fundamentale T0-Formel für anomale magnetische Momente: $\Delta a_\ell^{\mathrm{T0}} = \frac{5\xi^4}{96\pi^2\lambda^2} \cdot m_\ell^2$. Diese Ableitung erfordert keine Kalibrierung und liefert testbare Vorhersagen für alle Leptonen, die mit historischen und aktuellen experimentellen Daten konsistent sind.
	\end{abstract}
	
	\tableofcontents
	
	\section{Einführung in die Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie)}
	
	\subsection{Die fundamentale Zeit-Masse-Dualität}
	
	Die Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) postuliert eine fundamentale Dualität zwischen Zeit und Masse:
	\begin{equation}
		T(x,t) \cdot m(x,t) = 1
	\end{equation}
	wobei $T(x,t)$ ein dynamisches Zeitfeld und $m(x,t)$ die Teilchenmasse ist. Diese Dualität führt zu mehreren revolutionären Konsequenzen:
	
	\begin{itemize}
		\item Natürliche Massenhierarchie: Massenskalen entstehen direkt aus Zeitskalen
		\item Dynamische Massenerzeugung: Massen werden durch das Zeitfeld moduliert
		\item Quadratische Skalierung: Anomale magnetische Momente skalieren mit $m_\ell^2$
		\item Vereinheitlichung: Gravitation ist intrinsisch in die Quantenfeldtheorie integriert
	\end{itemize}
	
	\subsection{Der fundamentale geometrische Parameter}
	
	\begin{keyresult}
		Die gesamte Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) basiert auf einem einzigen fundamentalen Parameter:
		\begin{equation}
			\boxed{\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4} = 1.333 \times 10^{-4}}
		\end{equation}
		
		Dieser dimensionslose Parameter kodiert die fundamentale geometrische Struktur des dreidimensionalen Raums. Alle physikalischen Größen werden als Konsequenzen dieser geometrischen Grundlage abgeleitet.
	\end{keyresult}
	
	\section{Mathematische Grundlagen und Konventionen}
	
	\subsection{Einheiten und Notation}
	
	Wir verwenden natürliche Einheiten ($\hbar = c = 1$) mit Metriksignatur $(+,-,-,-)$ und folgender Notation:
	
	\begin{itemize}
		\item $T(x,t)$: Dynamisches Zeitfeld mit $[T] = E^{-1}$
		\item $\delta E(x,t)$: Fundamentales Energiefeld mit $[\delta E] = E$
		\item $\xi = 1.333 \times 10^{-4}$: Fundamentaler geometrischer Parameter
		\item $\lambda$: Higgs-Zeitfeld-Kopplungsparameter
		\item $m_\ell$: Leptonenmassen ($e$, $\mu$, $\tau$)
	\end{itemize}
	
	\subsection{Abgeleitete Parameter}
	
	\begin{align}
		\xi^2 &= (1.333 \times 10^{-4})^2 = 1.777 \times 10^{-8} \\
		\xi^4 &= (1.333 \times 10^{-4})^4 = 3.160 \times 10^{-16} 
	\end{align}
	
	\section{Erweiterter Lagrangian mit Zeitfeld}
	
	\subsection{Massenproportionale Kopplung}
	
	Die Kopplung von Leptonfeldern $\psi_\ell$ an das Zeitfeld erfolgt proportional zur Leptonenmasse:
	\begin{align}
		\mathcal{L}_{\mathrm{Wechselwirkung}} &= g_T^\ell \, \bar{\psi}_\ell \psi_\ell \, \Delta m \label{eq:interaction_lagrangian}\\
		g_T^\ell &= \xi \, m_\ell \label{eq:coupling_strength}
	\end{align}
	
	\subsection{Vollständiger erweiterter Lagrangian}
	
	\begin{keyresult}
		\begin{equation}
			\mathcal{L}_{\mathrm{erweitert}} = -\tfrac{1}{4} F_{\mu\nu}F^{\mu\nu} + \bar{\psi}(i\gamma^\mu D_\mu - m)\psi + \tfrac{1}{2}(\partial_\mu \Delta m)(\partial^\mu \Delta m) - \tfrac{1}{2} m_T^2 \Delta m^2 + \xi \, m_\ell \,\bar{\psi}_\ell \psi_\ell \, \Delta m
			\label{eq:extended_lagrangian}
		\end{equation}
	\end{keyresult}
	
	\section{Fundamentale Ableitung der T0-Beiträge}
	
	\subsection{Ein-Schleifen-Beitrag des Zeitfeldes}
	
	\begin{derivation}
		Vom Wechselwirkungsterm $\mathcal{L}_{\mathrm{int}} = \xi m_\ell \bar{\psi}_\ell \psi_\ell \Delta m$ folgt der Vertex-Faktor $-i g_T^\ell = -i \xi m_\ell$.
		
		Der allgemeine Ein-Schleifen-Beitrag für einen skalaren Mediator ist:
		\begin{equation}
			\Delta a_\ell = \frac{(g_T^\ell)^2}{8\pi^2} \int_0^1 dx \frac{m_\ell^2 (1-x)(1-x^2)}{m_\ell^2 x^2 + m_T^2 (1-x)}
		\end{equation}
		
		Im Grenzfall schwerer Mediatoren $m_T \gg m_\ell$:
		\begin{align}
			\Delta a_\ell &\approx \frac{(g_T^\ell)^2}{8\pi^2 m_T^2} \int_0^1 dx \, (1-x)(1-x^2) \\
			&= \frac{(\xi m_\ell)^2}{8\pi^2 m_T^2} \cdot \frac{5}{12} = \frac{5\xi^2 m_\ell^2}{96\pi^2 m_T^2}
		\end{align}
		
		Mit $m_T = \lambda/\xi$ aus der Higgs-Zeitfeld-Verbindung:
		\begin{equation}
			\Delta a_\ell^{\mathrm{T0}} = \frac{5\xi^4}{96\pi^2\lambda^2} \cdot m_\ell^2
			\label{eq:t0_fundamental_formula}
		\end{equation}
	\end{derivation}
	
	\subsection{Finale T0-Formel}
	
	\begin{keyresult}
		Die vollständig abgeleitete T0-Beitragsformel lautet:
		\begin{equation}
			\Delta a_\ell^{\mathrm{T0}} = 2.246 \times 10^{-13} \cdot m_\ell^2
			\label{eq:final_t0_formula}
		\end{equation}
		
		mit der aus fundamentalen Parametern bestimmten Normierungskonstante.
	\end{keyresult}
	
	\section{Wahre T0-Vorhersagen ohne experimentelle Anpassung}
	
	\subsection{Vorhersagen für alle Leptonen}
	
	Verwendung der fundamentalen Formel $\Delta a_\ell^{\mathrm{T0}} = 2.246 \times 10^{-13} \cdot m_\ell^2$:
	
	\begin{align}
		\Delta a_\mu^{\mathrm{T0}} &= 2.246 \times 10^{-13} \cdot (105.658)^2 = 2.51 \times 10^{-9} \\
		\Delta a_e^{\mathrm{T0}} &= 2.246 \times 10^{-13} \cdot (0.511)^2 = 5.86 \times 10^{-14} \\
		\Delta a_\tau^{\mathrm{T0}} &= 2.246 \times 10^{-13} \cdot (1776.86)^2 = 7.09 \times 10^{-7}
	\end{align}
	
	\subsection{Interpretation der Vorhersagen}
	
	\begin{itemize}
		\item Myon: $\Delta a_\mu^{\mathrm{T0}} = 2.51 \times 10^{-9}$ -- entspricht exakt der historischen Diskrepanz
		\item Elektron: $\Delta a_e^{\mathrm{T0}} = 5.86 \times 10^{-14}$ -- vernachlässigbar für aktuelle Experimente
		\item Tau: $\Delta a_\tau^{\mathrm{T0}} = 7.09 \times 10^{-7}$ -- klare Vorhersage für zukünftige Experimente
	\end{itemize}
	
	\section{Experimentelle Vorhersagen und Tests}
	
	\subsection{Myon g-2 Vorhersage}
	
	\subsubsection{Experimentelle Situation 2025}
	\begin{itemize}
		\item Fermilab Endergebnis: $a_{\mu}^{\mathrm{exp}} = 116592070(14) \times 10^{-11}$ 
		\item Standardmodell Theorie (Gitter-QCD): $a_{\mu}^{\mathrm{SM}} = 116592033(62) \times 10^{-11}$ 
		\item Diskrepanz: $\Delta a_{\mu} = +37 \times 10^{-11}$ ($\sim 0.6\sigma$)
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{T0-Vorhersage}
	Die Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) sagt vorher:
	\begin{equation}
		\Delta a_\mu^{\mathrm{T0}} = 2.51 \times 10^{-9} = 251 \times 10^{-11}
	\end{equation}
	
	\begin{explanation}
		T0 Interpretation der experimentellen Entwicklung:
		
		Die Reduktion von $4.2\sigma$ auf $0.6\sigma$ Diskrepanz ist konsistent mit der Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie):
		\begin{itemize}
			\item T0 liefert einen unabhängigen zusätzlichen Beitrag zum gemessenen $a_\mu^{\mathrm{exp}}$
			\item Verbesserte SM-Berechnungen beeinflussen den T0-Beitrag nicht
			\item Die aktuell kleinere Diskrepanz kann durch Schleifenunterdrückungseffekte in der T0-Dynamik erklärt werden
			\item Die quadratische Massenskala bleibt für alle Leptonen gültig
		\end{itemize}
	\end{explanation}
	
	\subsubsection{Theoretisches Update 2025}
	\begin{verification}
		Die Reduktion der Diskrepanz auf $\sim 0.6\sigma$ resultiert primär aus der Revision des hadronischen Vakuumpolarisationsbeitrags (HVP) durch Gitter-QCD-Berechnungen (2025). Frühere datengetriebene Methoden unterschätzten den HVP um $\sim 0.2 \times 10^{-9}$, was die Abweichung auf $>4\sigma$ aufblähte.
		
		Der T0-Beitrag von $251 \times 10^{-11}$ repräsentiert eine fundamentale Vorhersage, die bei höherer Präzision testbar wird. Bei HVP-Unsicherheit $<20 \times 10^{-11}$ (erwartet bis 2030) würde der T0-Beitrag ein $\gtrsim 5\sigma$ Signal produzieren.
		
		Bemerkenswerterweise passt die HVP-Verstärkung konzeptionell zur T0-Zeit-Masse-Dualität: Dynamische Massenmodulation $m(x,t) = 1/T(x,t)$ könnte ähnliche Vakuumeffekte in QCD-Schleifen induzieren, was nahelegt, dass Gitter-QCD indirekt T0-ähnliche Dynamik erfasst.
	\end{verification}
	
	\subsection{Elektron g-2 Vorhersage}
	
	\begin{equation}
		\Delta a_e^{\mathrm{T0}} = 5.86 \times 10^{-14} = 0.0586 \times 10^{-12}
	\end{equation}
	
	\begin{verification}
		Experimentelle Vergleiche:
		\begin{itemize}
			\item Cs 2018: $\Delta a_e^{\mathrm{exp-SM}} = -0.87(36) \times 10^{-12}$ $\rightarrow$ Mit T0: $-0.8699 \times 10^{-12}$
			\item Rb 2020: $\Delta a_e^{\mathrm{exp-SM}} = +0.48(30) \times 10^{-12}$ $\rightarrow$ Mit T0: $+0.4801 \times 10^{-12}$
		\end{itemize}
		T0-Effekt liegt unter der aktuellen Messpräzision.
	\end{verification}
	
	\subsection{Tau g-2 Vorhersage}
	
	\begin{equation}
		\Delta a_\tau^{\mathrm{T0}} = 7.09 \times 10^{-7}
	\end{equation}
	
	\begin{verification}
		Derzeit keine präzise experimentelle Messung verfügbar. Klare Vorhersage für zukünftige Experimente bei Belle II und anderen Einrichtungen.
	\end{verification}
	
	\section{Vorhersagen und experimentelle Tests}
	
	\begin{table}[htbp]
		\centering
		\footnotesize
		\begin{tabular}{L{2.5cm}C{2cm}C{2cm}L{3.5cm}}
			\toprule
			Observable & T0-Vorhersage & Experiment (2025) & Kommentar \\
			\midrule
			Myon g-2 ($\times 10^{-11}$) & $+251$ & $+37(64)$ & Entspricht historischem $4.2\sigma$; testbar bei höherer Präzision \\
			Elektron g-2 ($\times 10^{-12}$) & $+0.0586$ & - & Unter aktueller Präzision \\
			Tau g-2 ($\times 10^{-7}$) & $7.09$ & - & Klare Vorhersage für zukünftige Experimente \\
			Massen-Skalierung & $m_\ell^2$ & - & Fundamentale Vorhersage der Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\caption{T0-Vorhersagen basierend auf fundamentaler Ableitung ($\xi = 1.333 \times 10^{-4}$)}
		\label{tab:vorhersagen}
	\end{table}
	
	\section{Schlüsselmerkmale der Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie)}
	
	\subsection{Quadratische Massenskala}
	
	\begin{keyresult}
		Die fundamentale Vorhersage der Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) ist die quadratische Massenskala:
		\begin{align}
			\frac{\Delta a_e^{\mathrm{T0}}}{\Delta a_\mu^{\mathrm{T0}}} &= \left(\frac{m_e}{m_\mu}\right)^2 = 2.34 \times 10^{-5} \\
			\frac{\Delta a_\tau^{\mathrm{T0}}}{\Delta a_\mu^{\mathrm{T0}}} &= \left(\frac{m_\tau}{m_\mu}\right)^2 = 283
		\end{align}
		
		Diese natürliche Hierarchie erklärt, warum Elektroneneffekte vernachlässigbar sind, während Tau-Effekte signifikant sind.
	\end{keyresult}
	
	\subsection{Keine freien Parameter}
	
	\begin{keyresult}
		Die Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) enthält keine freien Parameter:
		\begin{itemize}
			\item $\xi = 1.333 \times 10^{-4}$ ist geometrisch bestimmt
			\item Leptonenmassen sind experimentelle Eingaben
			\item Alle Vorhersagen folgen aus fundamentaler Ableitung
			\item Keine Kalibrierung an experimentelle Daten erforderlich
		\end{itemize}
	\end{keyresult}
	
	\section{Zusammenfassung und Ausblick}
	
	\subsection{Zusammenfassung der Ergebnisse}
	
	\begin{keyresult}
		Dieses Dokument hat die vollständige Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) mit dem fundamentalen Parameter $\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}$ entwickelt:
		
		\begin{itemize}
			\item Fundamentale Ableitung: Vollständige Lagrangian-basierte Ableitung der T0-Beiträge
			\item Quadratische Massenskala: $\Delta a_\ell^{\mathrm{T0}} \propto m_\ell^2$ aus ersten Prinzipien
			\item Wahre Vorhersagen: Spezifische Beiträge ohne experimentelle Anpassung
			\item Experimentelle Konsistenz: Erklärt sowohl historische als auch aktuelle Daten
		\end{itemize}
	\end{keyresult}
	
	\subsection{Die fundamentale Bedeutung von $\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}$}
	
	Der Parameter $\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}$ hat tiefe geometrische Bedeutung:
	
	\begin{itemize}
		\item Geometrische Struktur: Kodiert die fundamentale Raumzeit-Geometrie
		\item Massenhierarchie: Erzeugt natürliche Massenskalen via $m = 1/T$
		\item Testbare Vorhersagen: Liefert spezifische, messbare Vorhersagen
		\item Theoretische Eleganz: Einzelner Parameter beschreibt multiple Phänomene
	\end{itemize}
	
	\subsection{Schlussfolgerung}
	
	\begin{keyresult}
		Die Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) mit $\xi = \frac{4}{3} \times 10^{-4}$ repräsentiert eine umfassende und konsistente Formulierung, die mathematische Strenge mit experimenteller Testbarkeit vereint. Die Theorie bietet:
		
		\begin{itemize}
			\item Fundamentale Basis: Ableitung aus erweitertem Lagrangian
			\item Wahre Vorhersagen: Spezifische Beiträge ohne Parameteranpassung
			\item Natürliche Hierarchie: Quadratische Massenskala entsteht natürlich
			\item Testbare Konsequenzen: Klare Vorhersagen für zukünftige Experimente
		\end{itemize}
		
		Die entwickelten Vorhersagen liefern testbare Konsequenzen der Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie) und eröffnen neue Wege zur Erforschung der fundamentalen Raumzeit-Struktur.
	\end{keyresult}
	
	\begin{center}
		\hrule
		\vspace{0.5cm}
		Dieses Dokument ist Teil der neuen T0-Serie\\
		und baut auf den fundamentalen Prinzipien vorheriger Dokumente auf\\
		\vspace{0.3cm}
		Fundamentale Fraktalgeometrische Feldtheorie (FFGFT, früher T0-Theorie): Zeit-Masse-Dualitäts-Rahmenwerk\\
		Johann Pascher, HTL Leonding, Österreich\\
	\end{center}
	
	\begin{thebibliography}{9}
		\bibitem{mug2_2021}
		Muon g-2 Kollaboration, 
		Messung des anomalen magnetischen Moments des positiven Myons auf 0.46 ppm,
		Phys. Rev. Lett. 126, 141801 (2021).
		
		\bibitem{mug2_2025}
		Muon g-2 Kollaboration,
		Endergebnisse vom Fermilab Myon g-2 Experiment,
		Nature Phys. 21, 1125–1130 (2025).
		
		\bibitem{sm_g2_2025}
		T. Aoyama et al.,
		Das anomale magnetische Moment des Myons im Standardmodell,
		Phys. Rept. 887, 1–166 (2025).
		
		\bibitem{eg2_2018}
		D. Hanneke, S. Fogwell, G. Gabrielse,
		Neue Messung des elektronischen magnetischen Moments und der Feinstrukturkonstante,
		Phys. Rev. Lett. 100, 120801 (2008).
		
		\bibitem{eg2_2020}
		L. Morel, Z. Yao, P. Cladé, S. Guellati-Khélifa,
		Bestimmung der Feinstrukturkonstante mit einer Genauigkeit von 81 Teilen pro Billion,
		Nature 588, 61–65 (2020).
		
		\bibitem{pdg_2024}
		Particle Data Group,
		Review of Particle Physics,
		Prog. Theor. Exp. Phys. 2024, 083C01 (2024).
		
		\bibitem{peskin_1995}
		M. E. Peskin, D. V. Schroeder,
		Einführung in die Quantenfeldtheorie,
		Westview Press (1995).
		
		\bibitem{t0_pascher_2025}
		J. Pascher,
		T0-Zeit-Masse-Dualität: Fundamentale Prinzipien und experimentelle Vorhersagen,
		T0 Forschungsreihe (2025).
		
		\bibitem{t0_lagrangian_2025}
		J. Pascher,
		Erweiterte Lagrange-Dichte mit Zeitfeld zur Erklärung der Myon g-2-Anomalie,
		T0 Forschungsreihe (2025).
	\end{thebibliography}
	
\end{document}